{"features": [{"geometry": {"coordinates": [6.20048443306587, 49.397029647241], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Installation \u00e0 partir de 6h dans l\u2019ordre d\u2019arriv\u00e9e.\nLes habitants de Garche sont pri\u00e9s de d\u00e9limiter les emplacements souhait\u00e9s devant leurs domiciles.\nRestauration et buvette assur\u00e9es par le Comit\u00e9 des F\u00eates de Garche-Koeking.\n2\u20ac50 le m\u00e8tre", "address_locality": "Thionville", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 57100, "start_time": 0.0, "street_address": "rues de Garche", "url": "", "valid_from": 1536444000000.0, "valid_through": 1536530399000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.9505643, 48.2949397], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La Biblioth\u00e8que Patrimoniale est heureuse de vous inviter \u00e0 sa huiti\u00e8me vente de livres. \n\n\"Une pi\u00e8ce sans livres, c'est comme un corps sans \u00e2me.\" Cic\u00e9ron.", "address_locality": "Saint-Di\u00e9-des-Vosges", "end_time": 0.0, "label": "Vente de livres", "postal_code": 88100, "start_time": 0.0, "street_address": "21 avenue de Robache|Biblioth\u00e8que Patrimoniale", "url": "", "valid_from": 1535752800000.0, "valid_through": 1535839199000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.90053822967741, 48.3776154011567], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "2,50\u20ac le m\u00e8tre", "address_locality": "Moyenmoutier", "end_time": 0.0, "label": "Vide greniers des papillottes", "postal_code": 88420, "start_time": 0.0, "street_address": "parking salle omnisports", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [7.0207749851196, 48.7248075850628], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vente solidaire \u00e0 la Vestiboutique de la Croix-Rouge Fran\u00e7aise, samedi 8 septembre 2018 de 13h00 \u00e0 17h30, route de Nancy, zone Cap Ouest. Un grand choix pour toute la famille, produits d\u2019occasion et neufs : v\u00eatements, pu\u00e9riculture, linge de maison, livres, jouets...Entr\u00e9e libre. Renseignements au 06 08 65 83 48", "address_locality": "Sarrebourg", "end_time": 0.0, "label": "Vente solidaire a la vestiboutique", "postal_code": 57400, "start_time": 0.0, "street_address": "15 route de Nancy|Imling - \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du magasin But", "url": "", "valid_from": 1536357600000.0, "valid_through": 1536443999000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.76312047216629, 49.5240672810537], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante et march\u00e9 du terroir sur la place Darche \u00e0 Longwy Haut.\nInscriptions aupr\u00e8s de l\u2019Office de Tourisme du Pays de Longwy.", "address_locality": "Longwy", "end_time": 0.0, "label": "Brocante et march\u00e9 du terroir", "postal_code": 54400, "start_time": 0.0, "street_address": "|Place Darche", "url": "", "valid_from": 1536444000000.0, "valid_through": 1536530399000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.66308600000002, 48.15993], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vente d'objets par des exposants amateurs.\nEmplacement gratuit.\nInstallation de 5h \u00e0 6h30 - R\u00e9servation de 5 m\u00e8tres minimum.\nRestauration et buvette sur place", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1535839200000.0, "valid_through": 1535925599000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.16842599999995, 49.357571], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Braderie de Rentr\u00e9e au centre-ville de Thionville de 8h \u00e0 19h\nPlus de 200 exposants...", "address_locality": "Thionville", "end_time": 0.0, "label": "Braderie de rentr\u00e9e", "postal_code": 57100, "start_time": 0.0, "street_address": "|Centre-ville", "url": "", "valid_from": 1536098400000.0, "valid_through": 1536184799000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.8572351529175, 47.8855966184996], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La soci\u00e9t\u00e9 des f\u00eates de Bussang organise un vide armoire / vide textile au casino de Bussang.\n\n4 \u20ac la table.\n\nRenseignements et r\u00e9servations au 06 89 31 21 14 ou societedesfetes.bussang@gmail.com.", "address_locality": "Bussang", "end_time": 0.0, "label": "Vide armoire au casino de bussang", "postal_code": 88540, "start_time": 0.0, "street_address": "9 all\u00e9e du Casino|Casino de Bussang", "url": "", "valid_from": 1537048800000.0, "valid_through": 1537135199000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.43361111111108, 48.2338888888889], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide Greniers, le 35\u00e8me du Nom avec plus de 180 exposants sur l'ensemble de la Zone Commerciale LA FOUGERE. Exposants particuliers sur inscription \u00e0 partir de mai. Installation des exposants de 5h00 \u00e0 8h00. Par mesure de s\u00e9curit\u00e9, l'ensemble de la zone est ferm\u00e9 de 8h00 \u00e0 18h00.", "address_locality": "Chavelot", "end_time": 0.0, "label": "Foire abc vide greniers", "postal_code": 88150, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue de la Plaine|Zone Commerciale LA FOUGERE", "url": "", "valid_from": 1535839200000.0, "valid_through": 1535925599000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.87843509999993, 48.1726979], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Comme chaque ann\u00e9e, l'atelier Forfelet vous propose de chiner tout mat\u00e9riel de couture et bricolage.", "address_locality": "Corcieux", "end_time": 0.0, "label": "Puces des couturieres", "postal_code": 88430, "start_time": 0.0, "street_address": "|Salle des f\u00eates", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.67720580000002, 49.5415852], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante.\nInscriptions aupr\u00e8s de la mairie de Gorcy.", "address_locality": "Gorcy", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": 54730, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Saint Martin", "url": "", "valid_from": 1537653600000.0, "valid_through": 1537739999000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.15507539999999, 49.0923986], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L\u2019association des commer\u00e7ants Montigny Entreprendre organise une braderie et un vide grenier :  \n-\tBraderie rue de l\u2019H\u00f4tel de ville, rue des Martyrs de la R\u00e9sistance, rue Monseigneur Heinz jusqu\u2019\u00e0 la rue Franiatte\n-\tVide-greniers place de la Nation, passage Zimmermann, place Schaff.\n\nInscriptions : massenet.patrick@orange.fr", "address_locality": "Montigny-l\u00e8s-Metz", "end_time": 0.0, "label": "Braderie de rentr\u00e9e et vide greniers", "postal_code": 57950, "start_time": 0.0, "street_address": "|Centre Ville", "url": "http://www.montigny-les-metz.fr/?q=braderie-de-rentree", "valid_from": 1536444000000.0, "valid_through": 1536530399000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.82871290000003, 47.8582941], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le comit\u00e9 des f\u00eates de Saint Maurice sur Moselle organise un vide-grenier au parking de la salle multi-activit\u00e9s.\n\nUne tombola \u00e0 2 \u20ac le billet avec de nombreux lots \u00e0 gagner sera organis\u00e9e toute la journ\u00e9e.\n\nF\u00eate foraine sur place.\n\nEmplacement : 2 \u20ac les 2 m\u00e8tres lin\u00e9aires avec un billet de tombola gratuit pour chaque exposant. \n\nRenseignements et r\u00e9servations au 06 36 99 55 27 ou 03 29 25 95 84.\n\nBuvette et petite restauration sur place.", "address_locality": "Saint-Maurice-sur-Moselle", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier a saint maurice sur moselle", "postal_code": 88560, "start_time": 0.0, "street_address": "Parking de la salle Multi-Activit\u00e9s", "url": "", "valid_from": 1537653600000.0, "valid_through": 1537739999000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.76290340000003, 47.8794078], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'association Anim'Thillot organise un vide-grenier \u00e0 proximit\u00e9 de l'Ecole du Centre. \n\nEmplacement : 10 \u20ac les 5 m\u00e8tres lin\u00e9aires. R\u00e9servations au 06 78 95 09 37 ou par mail \u00e0 l'adresse michel.villaume88@gmail.com.\n\nBuvette et restauration sur place.", "address_locality": "Le Thillot", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier au thillot", "postal_code": 88160, "start_time": 0.0, "street_address": "4 rue du Gros Clos|Ecole du Centre", "url": "", "valid_from": 1538258400000.0, "valid_through": 1538344799000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.35112400000003, 48.977502], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La brocante commence \u00e0 8h et se termine \u00e0 18h. Pour les exposants, les emplacements sont disponibles d\u00e8s 5h30. 8\u20ac les 4 m\u00e8tres lin\u00e9aires.\nBuvette et restauration sur place. Messe \u00e0 11h pour ceux qui le souhaitent.\nR\u00e9servation et inscriptions (de pr\u00e9f\u00e9rence les jeudis matins) aupr\u00e8s du centre d'accueil de Beno\u00eete-Vaux : 03 29 80 52 35 ou bv.acceuil@wanadoo.fr.", "address_locality": "Rambluzin-et-Benoite-Vaux", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": 55220, "start_time": 0.0, "street_address": "Hameau Beno\u00eete-Vaux", "url": "http://www.benoitevauxaccueil.fr/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.11580240000001, 49.0575118], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Ouverte \u00e0 tous les particuliers vendant des jouets et v\u00eatements enfants, 6-12 ans, les objets \u00e0 vendre doivent \u00eatre en \u00e9tat de fonctionnement. Professionnels de la vente interdits.", "address_locality": "Augny", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets", "postal_code": 57685, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue du Bois Saint-Jean|Salle des f\u00eates", "url": "http://cerclesaintjean.com/", "valid_from": 1541286000000.0, "valid_through": 1541372399000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.39887279999994, 49.3382115], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Damvillers", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jeux et jouets", "postal_code": 55150, "start_time": 0.0, "street_address": "Gymnase", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.93425362825019, 48.8641482108876], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide greniers de l'union sportive Mittersheim  dimanche 2 septembre 2018 de 7h00 \u00e0 18h00 au port de plaisance. Renseignements au 06 72 67 21 01/ 06 30 84 76 69. Sur place : Vente de croissants, caf\u00e9 et petits p\u00e2t\u00e9s lorrains le matin. Flamms, pizzas, saucisses, boissons.", "address_locality": "Mittersheim", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers", "postal_code": 57930, "start_time": 0.0, "street_address": "Port de plaisance", "url": "", "valid_from": 1535839200000.0, "valid_through": 1535925599000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.43823099999997, 48.234108], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide Greniers, le 35 \u00e8me du Nom avec plus de 180 exposants sur l\u2019ensemble de la Zone Commerciale La Foug\u00e8re Exposants particuliers sur inscription \u00e0 partir de mai. 2\u20ac le m\u00e8tre avec un minimum de 4 m\u00e8tres ou plus . Restauration et buvette sur place", "address_locality": "Chavelot", "end_time": 0.0, "label": "Foire abc", "postal_code": 88150, "start_time": 0.0, "street_address": "rue de la Plaine|Zone commerciale de La Foug\u00e8re", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.23653430740967, 49.4688378438101], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Dans les ruelles du vieux bourg fortifi\u00e9 de Rodemack en Moselle, un des \"Plus Beaux Villages de France\", proche des fronti\u00e8res luxembourgeoise et allemande.\nPlus de 100 exposants, venus de toute la Grande R\u00e9gion, proposent une grande vari\u00e9t\u00e9 d'objets rares et anciens.\nPour garantir la qualit\u00e9 de la brocante, les v\u00eatements, copies d'antiquit\u00e9s et objets neufs ne sont pas autoris\u00e9s. \nRestauration sur place (blanquette de veau, sandwichs, gaufres, tartes, etc.).", "address_locality": "Rodemack", "end_time": 0.0, "label": "Foire \u00e0 la brocante et vide-greniers", "postal_code": 57570, "start_time": 0.0, "street_address": "|Dans les rues de Rodemack", "url": "http://si-rodemack.weebly.com/", "valid_from": 1535839200000.0, "valid_through": 1535925599000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.12175239999999, 49.0588693], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide greniers ouvert \u00e0 tous, les objets \u00e0 la vente doivent \u00eatre de types personnels et usag\u00e9s (aucune vente d'armes ne sera autoris\u00e9e).\nV\u00e9hicules non autoris\u00e9s \u00e0 proximit\u00e9 du lieu de vente, parking ind\u00e9pendant.", "address_locality": "Augny", "end_time": 0.0, "label": "Vide greniers", "postal_code": 57685, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue de la Lib\u00e9ration|Parking Mazenod", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [7.05258700000002, 48.732663], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Avis aux amateurs de bonnes affaires ! Une braderie d'automne dans les rues du centre-ville de Sarrebourg aura lieu samedi 6 octobre 2018.", "address_locality": "Sarrebourg", "end_time": 0.0, "label": "Braderie d'automne de sarrebourg", "postal_code": 57400, "start_time": 0.0, "street_address": "Dans les rues du centre-ville", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [7.06465000000003, 48.275799], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Marche d\u00e9couverte, march\u00e9 aux puces, repas et tartes flamb\u00e9es \u00e0 Combrimont.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Marche decouverte, march\u00e9 aux puces, repas  et tarte flambees", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.34916299999998, 49.445223], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez chiner et trouver votre bonheur lors de la brocante de Louppy-sur-Loison.\nNe manquez pas de d\u00e9couvrir le joli village et remarquez le ch\u00e2teau.\n\n\"BROCANTE \u2013 VIDE GRENIER\n(Au pied du ch\u00e2teau)\n1 \u20ac Le M\u00e8tre lin\u00e9aire\nBuvette \u2013 Petite restauration\n(Accueil d\u00e8s 06 heures)\nAcc\u00e8s gratuit pour le public\nRENSEIGNEMENTS ET INSCRIPTION\nau 03.29.83.80.71 \u2013 06.23.46.32.65\nou 03.29.88.18.33 \u2013 noel.collot@wanadoo.fr", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1535839200000.0, "valid_through": 1535925599000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.12101780149669, 48.3194742002751], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vente de v\u00eatements vide dressing\nVenez exposer vos v\u00eatements et les vendre directement sur place\nTarif : location des tables et cintres \u00e0 la journ\u00e9e ou sur les 2 jours\nContacter Julie Rebeix 06 45 63 92 34\n+ Vente \u00e0 domicile : nombreux domaines pr\u00e9sents : bougies, lingeries, bijoux, produits d'entretien, cosm\u00e9tiques ateliers culinaires.....", "address_locality": "Poussay", "end_time": 0.0, "label": "Vente de v\u00eatements - vide dressing", "postal_code": 88500, "start_time": 0.0, "street_address": "270 rue de Saint Menne", "url": "", "valid_from": 1536357600000.0, "valid_through": 1536530399000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.11738169734497, 48.7702446867204], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez retrouver de nombreux exposants pour la grande brocante organis\u00e9e par l'A.C.C.A de Fains-V\u00e9el !  \nLa brocante est accessible pour les personnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.76309365007614, 49.5239802260498], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Brocante et march\u00e9 du terroir", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1539468000000.0, "valid_through": 1539554399000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.94824670000003, 48.1856629], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bourse et exposition sur le th\u00e8me des manifestations et f\u00eates \u00e0 Anould.\n30 exposants.", "address_locality": "Anould", "end_time": 0.0, "label": "Bourse multi collections", "postal_code": 88650, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Montlu\u00e7on|Salle Roger Loury", "url": "", "valid_from": 1539468000000.0, "valid_through": 1539554399000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.62981239999999, 48.1406464], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Accueil des brocanteurs d\u00e8s 6 h\nOuverture de la brocante : 7h - 17h\nAttention : Circulation limit\u00e9e \u00e0 30 km/h dans la travers\u00e9e du village.\nLe stationnement devant l\u2019\u00e9cole et dans une partie de la rue du Colonel Bertin est interdit du samedi soir 20h au dimanche soir 20h.", "address_locality": "Docelles", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers", "postal_code": 88460, "start_time": 0.0, "street_address": "rue Colonel Bertin", "url": "", "valid_from": 1537653600000.0, "valid_through": 1537739999000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.79031212700738, 48.0215186772202], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-greniers organis\u00e9 par l'Association Familiale au centre du village. Contact : 03 29 24 57 49", "address_locality": "Rochesson", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers", "postal_code": 88120, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Marcel Perrin", "url": "", "valid_from": 1537048800000.0, "valid_through": 1537135199000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.03715460000001, 49.3877495], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'Amicale des sapeurs pompiers organise un Vide Grenier.", "address_locality": "Angevillers", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier - amicale des sapeurs pompier", "postal_code": 57440, "start_time": 0.0, "street_address": "rue de Havange", "url": "http://amicale-sp-angevillers.e-monsite.com/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.19202999999993, 49.13824], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez chiner lors de la brocante de Dombasle en Argonne dans la rue de la R\u00e9publique de 6h \u00e0 18h le dimanche 09 septembre 2018.\nPetite restauration.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Brocante - vide-greniers", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.08116483068852, 49.1433369671774], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez d\u00e9ambuler et chiner dans les rues d'Aubr\u00e9ville lors de la brocante organis\u00e9e par les Gais Cugnons d'Aubr\u00e9ville le dimanche 09 septembre 2018 de 6h \u00e0 18h. Une petite restauration et une buvette vous seront propos\u00e9es tout au long de la journ\u00e9e.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.19175689999997, 49.3594452], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'association Les Uns et les Autres vous invite \u00e0 la brocante semi-nocturne", "address_locality": "Yutz", "end_time": 0.0, "label": "Brocante semi-nocturne", "postal_code": 57970, "start_time": 0.0, "street_address": "|Parking de l'Arc-en-ciel", "url": "", "valid_from": 1535752800000.0, "valid_through": 1535839199000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [7.28619400000002, 49.078745], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "March\u00e9 de No\u00ebl, repas \u00e0 midi, exposants, d\u00e9co de no\u00ebl, produits du terroir, cr\u00e8che vivante, venue du Saint Nicolas.", "address_locality": "Bettviller", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl", "postal_code": 57410, "start_time": 0.0, "street_address": "place du village", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.9875, 48.4005555555556], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Divers commer\u00e7ants et artisans vous attendent sous le clo\u00eetre de l'abbaye  D\u00e9corations, livres, jouets, bijoux et des articles r\u00e9alis\u00e9s par les \u00e9coles... A Vin chaud et petite restauration sur place. Pr\u00e9sence du P\u00e8re No\u00ebl", "address_locality": "Senones", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl sous le clo\u00eetre", "postal_code": 88210, "start_time": 0.0, "street_address": "clo\u00eetre|abbaye", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [7.05534850000004, 48.7350188], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La biblioth\u00e8que municipale Pierre Messmer de Sarrebourg organise un march\u00e9 du livre d'occasion, dimanche 16 septembre 2018, de 10h00 \u00e0 18h00, dans la cour de la biblioth\u00e8que. Participation de l'association \"Le C\u0153ur au pied\" qui vous vendra de quoi booster votre \u00e9nergie sous forme de petite alimentation. Les b\u00e9n\u00e9fices de leur vente iront \u00e0 la lutte contre la pachyonychie cong\u00e9nitale, maladie douloureuse et invalidante. Inscription exposants \u00e0 l'accueil de la biblioth\u00e8que au 03 87 03 28 52 : 2\u20ac/ml.", "address_locality": "Sarrebourg", "end_time": 0.0, "label": "Marche du livre", "postal_code": 57400, "start_time": 0.0, "street_address": "rue de la Paix|Biblioth\u00e8que Pierre Messmer", "url": "", "valid_from": 1537048800000.0, "valid_through": 1537135199000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.92055555555556, 48.3863888888889], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Une bourse aux plantes gratuite et ouverte \u00e0 tous ! Venez \u00e9changer replants, vivaces, semences, oignons, bulbes... Une bonne id\u00e9e pour fleurir vos jardins !", "address_locality": "Moyenmoutier", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux plantes", "postal_code": 88420, "start_time": 0.0, "street_address": "Ecole de Saint Prayel", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.18574020000005, 49.0509213], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bourse aux v\u00eatements enfants et adultes.\nExposants : 5\u20ac la table et 2\u20ac le portant fourni par vos soins.", "address_locality": "Pouilly", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux v\u00eatements", "postal_code": 57420, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Mahire|Salle des sports", "url": "", "valid_from": 1537048800000.0, "valid_through": 1537135199000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.79590340000004, 49.1441233], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9e par  la soci\u00e9t\u00e9 philat\u00e9lique et numismatique - Possibilit\u00e9 de trouver : monnaies et billets (euros compris), timbres Poste neufs et oblit\u00e9r\u00e9s, enveloppes souvenir et premier jour, cartes postales, t\u00e9l\u00e9cartes, muselets\u2026 Entr\u00e9e libre", "address_locality": "Freyming-Merlebach", "end_time": 0.0, "label": "Rencontre des collectionneurs", "postal_code": 57800, "start_time": 0.0, "street_address": "108 avenue Raymond Poincar\u00e9|Maison des associations", "url": "", "valid_from": 1536357600000.0, "valid_through": 1536443999000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.94594098409016, 48.2013380625292], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Centre-ville\nPlace de Gaulle, avenue Bouloumi\u00e9, rue de Verdun.\nFacebook: Vittel-union Commer\u00e7ants Vittellois", "address_locality": "Vittel", "end_time": 0.0, "label": "Braderie des commercants de vittel", "postal_code": 88800, "start_time": 0.0, "street_address": "rue de Verdun", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.4714348, 48.186076], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Entr\u00e9e 3\u20ac", "address_locality": "\u00c9pinal", "end_time": 0.0, "label": "Brocante geante", "postal_code": 88000, "start_time": 0.0, "street_address": "7 Avenue de St Di\u00e9|CENTRE DE CONGRES", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.22481833457948, 48.2196347967003], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide Grenier et Foire \u00e0 la Gaufre\norganis\u00e9 par l'association sportive \nbuvette et restauration sur place", "address_locality": "Dompaire", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier et foire a la gaufre", "postal_code": 88270, "start_time": 0.0, "street_address": "195 rue des Grands Jardins - Salle polyvalente", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.63127899169922, 47.980729943478], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bulletins d\u2019inscription exposants disponibles en mairie et dans les commerces du village ainsi que sur le site www.vecoux.fr.\nPetite restauration sur place : moules frites, barbecue, boissons\u2026.\nRenseignements : Nicole Doridant - 0622254712.", "address_locality": "Vecoux", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 aux puces", "postal_code": 88200, "start_time": 0.0, "street_address": "rue du Centre", "url": "http://www.vecoux.fr/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.39997500000004, 49.342526], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Damvillers", "end_time": 0.0, "label": "Bourse puericulture", "postal_code": 55150, "start_time": 0.0, "street_address": "Complexe sportif", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.6978013134003, 49.1084253457115], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'Office de tourisme organise son second vide atelier d'artistes international. Peintres, sculpteurs, photographes et autres artistes ouvrent leurs ateliers pour exposer et vendre leurs productions personnelles, ainsi que du mat\u00e9riel usag\u00e9 (chevalets, tubes, livres d'art...). Avis aux amateurs d'art et au curieux ! Entr\u00e9e libre, restauration sur place. Pour les artistes, inscriptions et renseignements \u00e0 l'Office de tourisme, ou voir bulletin d'inscription t\u00e9l\u00e9chargeable.", "address_locality": "Saint-Avold", "end_time": 0.0, "label": "Vide atelier d'artistes international", "postal_code": 57500, "start_time": 0.0, "street_address": "Champ de foire|Salle Agora", "url": "http://www.tourisme-saint-avold.fr/", "valid_from": 1543705200000.0, "valid_through": 1543791599000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.13113962464854, 48.2808422098724], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide Grenier Vide Dressing \nVide Grenier : parking salle polyvalente \nVide dressing : sous le pr\u00e9au de l'\u00e9cole. table non fournie\nAnimations - jeu de quilles- confiserie - d\u00e9monstrations avec le club Shotokan Karat\u00e9\nBuvette et restauration sur place\nemplacement gratuit sans r\u00e9servation\nOrganis\u00e9 par la ville de Mattaincourt", "address_locality": "Mattaincourt", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier et vide dressing", "postal_code": 88500, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle Polyvalente|10 rue Notre Dame", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [7.23664989999997, 48.6564639], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "March\u00e9 aux puces de Dabo, dimanche 30 septembre 2018 de 6h00 \u00e0 18h00, \u00e0 l'Espace L\u00e9on IX de Dabo. Organis\u00e9 par Pays de Dabo-Animations. Pr\u00e8s de 500ml d'\u00e9talage en int\u00e9rieur et ext\u00e9rieur. Buvette, grillades. Renseignements exposants : 07 69 26 89 22 - Date limite de r\u00e9servation : 15 septembre 2018. Lieu/site internet pour la r\u00e9servation/l'inscription : www.anim-dabo.fr - contact@anim-dabo.fr.", "address_locality": "Dabo", "end_time": 0.0, "label": "Marche aux puces", "postal_code": 57850, "start_time": 0.0, "street_address": "rue de la Fontaine|Espace L\u00e9on IX", "url": "http://www.anim-dabo.fr/", "valid_from": 1538258400000.0, "valid_through": 1538344799000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.87449100000003, 49.118549], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9e par la municipalit\u00e9. Entr\u00e9e libre.", "address_locality": "Far\u00e9bersviller", "end_time": 0.0, "label": "Braderie d\u00e9ballage rentr\u00e9e", "postal_code": 57450, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de Lorraine", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.50699615478516, 48.8208804538381], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante organis\u00e9e par les JSP de Ch\u00e2teau-Salins. Buvette, restauration \u00e0 l'abri et tombola.\nContacts pour inscriptions, Mme BUGEJA Sandrine 06 98 18 89 50 ou Mme VAUTHIER Sophie 06 38 95 89 04.\n2 euros le m\u00e8tre.", "address_locality": "Ch\u00e2teau-Salins", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": 57170, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de la r\u00e9publique", "url": "", "valid_from": 1535839200000.0, "valid_through": 1535925599000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.4599609375, 48.7860568299454], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante, buvette et restauration sur place", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1535839200000.0, "valid_through": 1535925599000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.16217810000001, 48.987657], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Puces des couturi\u00e8res et march\u00e9 du savoir-faire.\nVente de tissus, fils, aiguilles, laines, perles, objets, etc...", "address_locality": "Sillegny", "end_time": 0.0, "label": "Puces des couturi\u00e8res et march\u00e9 du savoir-faire", "postal_code": 57420, "start_time": 0.0, "street_address": "Richerue|Salle des f\u00eates", "url": "", "valid_from": 1539468000000.0, "valid_through": 1539554399000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.7650771798028, 48.225344835472], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide Grenier dans les rues du Village de Belmont sur Buttant toute la journ\u00e9e.\n2\u20ac le m\u00e8tre lin\u00e9aire (mini 4m).\nBuvette et restauration rapide sur place.", "address_locality": "Belmont-sur-Buttant", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 88600, "start_time": 0.0, "street_address": "|Rues du Village", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [7.43525441809084, 49.0551803938605], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bourse aux v\u00eatements, jouets et articles de pu\u00e9riculture.\nPetite restauration sur place (casse-croute, frites, boissons, caf\u00e9, g\u00e2teaux).", "address_locality": "Bitche", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux v\u00eatements", "postal_code": 57230, "start_time": 0.0, "street_address": "1 Rue Stuhl|Espace Ren\u00e9 Cassin", "url": "http://www.ville-bitche.fr/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [7.30942639160162, 49.0594697402104], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bourse aux jouets et pu\u00e9riculture. Restauration sur place.", "address_locality": "Petit-R\u00e9derching", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets et pu\u00e9riculture", "postal_code": 57410, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle Socioculturelle", "url": "", "valid_from": 1537653600000.0, "valid_through": 1537739999000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.16131300000006, 49.0595819], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Marly", "end_time": 0.0, "label": "Bourse toutes collections philat\u00e9lie", "postal_code": 57155, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue de la Croix-Saint-Joseph|Centre socioculturel La Louvi\u00e8re", "url": "", "valid_from": 1538604000000.0, "valid_through": 1538690399000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [7.05738648070371, 48.7374722786429], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'Assajuco-Emma\u00fcs SARREBOURG organise une vente de solidarit\u00e9 aux \"Greniers de l\u2019entraide\", rue Erckmann Chatrian \u00e0 Sarrebourg (\u00e0 c\u00f4t\u00e9 d'Intermarch\u00e9). Dates : samedi 30 juin de 10h00 \u00e0 12h00 et de 13h30 \u00e0 17h00 - vendredi 6 juillet de 10h00 \u00e0 12h00 et de 13h30 \u00e0 17h00 - mercredi 11 juillet de 13h30 \u00e0 17h00 - vendredi 13 juillet de 10h00 \u00e0 12h00 et de 13h30 \u00e0 17h00 - vendredi 20 juillet de 10h00 \u00e0 12h00 et de 13h30 \u00e0 17h00 - dimanche 22 juillet de 10h00 \u00e0 17h00 - mercredi 25 juillet de 13h30 \u00e0 17h00 - samedi 28 juillet de 10h00 \u00e0 12h00 et de 13h30 \u00e0 17h00 - vendredi 3 ao\u00fbt de 10h00 \u00e0 12h00  et de 13h30 \u00e0 17h00 - mercredi 8 ao\u00fbt de 13h30 \u00e0 17h00 - samedi 11 ao\u00fbt de 10h00 \u00e0 12h00 et de 13h30 \u00e0 17h00 - vendredi 17 ao\u00fbt de 10h00 \u00e0 12h00 et de 13h30 \u00e0 17h00 - mercredi 5 septembre de 13h30 \u00e0 17h00 - samedi 9 septembre de 10h00 \u00e0 12h00 et de 13h30 \u00e0 17h00 - vendredi 14 septembre de 10h00 \u00e0 12h00 et de 13h30 \u00e0 17h00 - mercredi 19 septembre de 13h30 \u00e0 17h00 - samedi 22 septembre de 10h00 \u00e0 12h00 et de 13h30 \u00e0 17h00 - venredi 28 septembre de 10h00 \u00e0 12h00 et de 13h30 \u00e0 17h00 - mercredi 3 octobre 2018 de 13h30 \u00e0 17h00 - samedi 6 octobre de 10h00 \u00e0 12h00 et de 13h30 \u00e0 17h00 - vendredi 12 octobre de 10h00 \u00e0 12h00 et de 13h30 \u00e0 17h00 - mercredi 17 octobre de 13h30 \u00e0 17h00 - samedi 20 octobre de 10h00 \u00e0 12h00 et de 13h30 \u00e0 17h00 - vendredi 26 octobre de 10h00 \u00e0 12h00 et 13h30 \u00e0 17h00 - mercredi 31 octobre de 13h30 \u00e0 17h00. Renseignements 03 87 86 84 98.", "address_locality": "Sarrebourg", "end_time": 0.0, "label": "Vente de solidarite - assajuco emmaus", "postal_code": 57400, "start_time": 0.0, "street_address": "rue Erckmann Chatrian|(\u00e0 c\u00f4t\u00e9 d'Intermarch\u00e9)", "url": "http://www.assajuco.fr/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.76318800000001, 48.041825], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Sapois", "end_time": 0.0, "label": "Vide greniers", "postal_code": 88120, "start_time": 0.0, "street_address": "Le Haut du T\u00f4t|Centre du village", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.23284899999999, 49.0901383], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le march\u00e9 aux puces de Metz est la plus grande brocante de l'Est de la France. Ce march\u00e9 est, \u00e0 raison de plusieurs samedis par an, le lieu incontournable des amateurs d'objets anciens. Dates \u00e0 retrouver ci-dessous et sur le site internet.", "address_locality": "Metz", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9s aux puces de metz", "postal_code": 57000, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue Grange aux Bois|Parc des Expositions de Metz M\u00e9tropole", "url": "http://www.metz-expo.com/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.17192587428622, 48.2873055887208], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide Grenier\nrue de Solenval et rue de l'\u00c9glise\norganis\u00e9 par les Petites Mures\"\nRestauration Chaude et buvette sur place", "address_locality": "Vroville", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 88500, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue de Solenval", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.712646484375, 48.8122121409676], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'ASSAJUCO (Association Lorraine pour le d\u00e9veloppement des peuples) organise des march\u00e9s aux puces dont les b\u00e9n\u00e9fices servent \u00e0 financer des actions de solidarit\u00e9 vers les pays du sud.", "address_locality": "Dieuze", "end_time": 0.0, "label": "Marche aux puces assajuco", "postal_code": 57260, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue Jean Laurain|Grenier de l'entraide", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.94605300000001, 49.167286], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "organis\u00e9 par le P\u00f4le d'Animation Culturelle \u00e0 l'\u00e9cole Hector Berlioz de 9h00 \u00e0 17h00. Plus de renseignements au 03.87.87.67.51.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1540677600000.0, "valid_through": 1540767599000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.9125123, 49.1720608], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "organis\u00e9e par l\u2019Amicale du Personnel Communal. Renseignements au 06.28.30.38.19. ou en mairie au 03.87.87.33.11.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets et aux v\u00eatements", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.69821844174191, 49.1085379300978], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9 par le Handball Club de Hombourg-Haut. Emplacement de 4,50m sur 2,20m \u00e0 14 \u20ac. Entr\u00e9e : 1 \u20ac avec caf\u00e9 offert.", "address_locality": "Saint-Avold", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 aux puces", "postal_code": 57500, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle Agora|Rue de la Piscine", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [7.04140310000003, 48.1334365], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Buvette et restauration sur place.", "address_locality": "Ban-sur-Meurthe-Clefcy", "end_time": 0.0, "label": "Vide greniers", "postal_code": 88230, "start_time": 0.0, "street_address": "|Terrain communal devant l'\u00e9glise", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.081843, 48.372019], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-grenier et Foire aux Plantes Rares \n\nOrganis\u00e9 par l'Association Saint-Roch", "address_locality": "Boulaincourt", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier et foire aux plantes rares", "postal_code": 88500, "start_time": 0.0, "street_address": "1 route de Toul", "url": "", "valid_from": 1536444000000.0, "valid_through": 1536530399000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [7.43025739999996, 49.0540237], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bourse aux bulbes , march\u00e9 aux produits horticoles de saison. A l'approche de l'automne et des saisons d'hivernage, venez cueillir vos derniers plaisirs annuels de jardinage au Jardin pour la Paix! Dans l'atmosph\u00e8re d'un march\u00e9 de saison, d\u00e9couvrez les \u00e9talages horticoles, les variations de bulbes, les cucurbitac\u00e9es et autres produits fruitiers de nombreux exposants. Des professionnels et autres avertis du jardinage vous guideront dans vos choix et vous feront profiter de leurs pr\u00e9cieux conseils pratiques.", "address_locality": "Bitche", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate des bulbes", "postal_code": 57230, "start_time": 0.0, "street_address": "Jardin pour la Paix", "url": "http://www.citadelle-bitche.com/", "valid_from": 1536444000000.0, "valid_through": 1536530399000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.46165213226323, 47.9659411628986], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Manifestation devenue incontournable au fil du temps pour trouver des objets ou des produits exceptionnels, compl\u00e9ter une collection, ou tout simplement redonner une seconde vie \u00e0 des biens dont on n'a plus besoin, mais qui feront le bonheur d'une autre personne. Pr\u00e9sence d'une trentaine d'exposants professionnels et priv\u00e9s.", "address_locality": "Plombi\u00e8res-les-Bains", "end_time": 0.0, "label": "Puces et brocante", "postal_code": 88370, "start_time": 0.0, "street_address": "|Coeur historique de la ville", "url": "http://www.plombiereslesbains.fr/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.2457275390625, 48.0014090205523], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vente DE TOUT MAT\u00c9RIEL DE COUTURE: tissus, machine \u00e0 coudre, mercerie, fils, boutons, patrons, laine, revues, livres, cartes postales, magazine, et objets divers... ET DE LIVRES. Petite restauration.\n(Exposants: 7 euros la table avec chaises, a r\u00e9server avant le 1er  septembre).", "address_locality": "Bains-les-Bains", "end_time": 0.0, "label": "4 em puces des couturieres et bourse aux livres", "postal_code": 88240, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de la f\u00eate (march\u00e9)|Sous chapiteau", "url": "", "valid_from": 1536444000000.0, "valid_through": 1536530399000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.15680099999997, 49.524029], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante dans les rues de Luzy Saint Martin -  Entr\u00e9e et emplacement gratuits - 03 29 80 64 81 ou 03 29 80 60 08", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Brocante / vide grenier", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [7.14879033002467, 48.654036268731], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-greniers du syndicat d'initiative de Walscheid, dimanche 9 septembre 2018 de 7h00 \u00e0 18h00 place Schuman. Buvette et restauration sur place. Renseignements : tourisme.walscheid@orange.fr", "address_locality": "Walscheid", "end_time": 0.0, "label": "Vide greniers", "postal_code": 57870, "start_time": 0.0, "street_address": "place Schuman et rue du Stade", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.06240518465575, 49.3510266584643], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bourse aux v\u00eatements de tous \u00e2ges et en tr\u00e8s bon \u00e9tat, accessoires de mode, chaussures, jouets, livres...", "address_locality": "Hayange", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux v\u00eatements, jouets et livres", "postal_code": 57700, "start_time": 0.0, "street_address": "place st jean|place st jean", "url": "http://www.mjckonacker.com/", "valid_from": 1540072800000.0, "valid_through": 1540159199000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.86809219830627, 48.3644117020476], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Une ventre de livres pour trouver votre bonheur au sein de la bourse aux livres d'Etival.", "address_locality": "\u00c9tival-Clairefontaine", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux livres", "postal_code": 88480, "start_time": 0.0, "street_address": "salle polyvalente|salle polyvalente", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.5590742050324, 47.954699235458], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "8\u00e8me vide garage et 3\u00e8me Rassemblement Auto Moto / 1\u00e8re Ballade Automobile au Girmont-Val-d\u2019Ajol (15 min de Remiremont \u2013 30 min d\u2019\u00c9pinal, 20min de Luxeuil-les-Bains, 45min de Vesoul, 1h de Belfort, Besan\u00e7on et Nancy)\nCentre du village autour du pr\u00e9au\n8\u00e8me vide garage : d\u00e9ballage de 8h \u00e0 18h. Concept du vide grenier consacr\u00e9 au domaine m\u00e9canique Auto, Moto, Cycle, Kart, Quad\u2026\nTourisme, Comp\u00e9tition, Historique, Tuning.\nD\u00e9ballage de tout objet touchant de pr\u00e8s ou de loin \u00e0 ce domaine :\nQuelques exemples (liste non exhaustive) :\n- Pneu et jante\n- Pi\u00e8ces d\u00e9tach\u00e9es m\u00e9canique ou carrosserie\n- Accessoires et \u00c9quipement : Housses, Auto Radio, GPS, sono\u2026\n- Textiles : Ligne de v\u00eatements, V\u00eatements ignifug\u00e9s\u2026\n- Objet de collection : Miniature, Plaque publicitaire\u2026\n- Outillage : Cric, Chandelles, Visseuse...\nTarif : 2\u20ac le m\u00e8tre lin\u00e9aire sans restriction\n3\u00e8me Rassemblement Auto/Moto : Exposition libre \u00e0 partir de 9h\nExposition de v\u00e9hicules historiques, de collection, de prestige.\nExposition de v\u00e9hicules Sportif et de comp\u00e9tition, de tuning ou d\u2019exception.\n1\u00e8re Ballade automobile d\u00e9part \u00e0 partir de 9h30.\nParcours non chronom\u00e9tr\u00e9s d\u2019environ 80km dans les Vosges sa\u00f4noises.\nNavigation par road book.\n40\u20ac par \u00e9quipage de 2 personnes (comprend le repas de midi, le roadbook et 2 plaques souvenirs)\nAnimation :\n- Pr\u00e9sence d'exposants professionnels\n- Exposition de v\u00e9hicules d\u2019occasion\n- Animation pour enfants : structure gonflable\n- D\u00e9monstration de miniatures radiocommand\u00e9es\nPetite restauration sur place toute la journ\u00e9e\nRepas sur r\u00e9servation (Menu \u00e0 8\u20ac)\nVisiteurs : Entr\u00e9e Gratuite\nContact (renseignements et r\u00e9servations) : Gr\u00e9gory Daval au 06 60 05 22 50 - faingspautosport@gmail.com", "address_locality": "Girmont-Val-d'Ajol", "end_time": 0.0, "label": "Vide garage / rassemblement et ballade auto moto", "postal_code": 88340, "start_time": 0.0, "street_address": "Le Village|Terrain communal autour du pr\u00e9au au centre du village", "url": "https://www.facebook.com/Vide-Garage-Rassemblement-Auto-Moto-Faings-PAuto-Sport-Girmont-Val-dAj-1302772086416161/", "valid_from": 1536444000000.0, "valid_through": 1536530399000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.86787974993388, 48.3643800148903], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bourses aux collectionneurs et salon de la brocante pour chiner et trouver son bonheur. Restauration et buvette.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Bourses aux collectionneurs", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1543100400000.0, "valid_through": 1543186799000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.947767, 48.2874679], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Lors de cette journ\u00e9e, d\u00e9couvrez une multitude d'exposants de la rue Thiers \u00e0 la rue d'Alsace. Gastronomie, mode, meubles, etc... il y en a pour tous les go\u00fbts!", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Grande braderie", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [7.3412983703613, 49.0099287510282], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bourse aux affaires d'enfants.", "address_locality": "Enchenberg", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux affaires d'enfants", "postal_code": 57415, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle polyvalente", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.81836010000006, 49.0374608], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Apr\u00e8s 25 ans d'activit\u00e9 la GrAnge Th\u00e9Atre a besoin de faire de l'espace. \nNous ouvriront ses portes pour un sp\u00e9cial Vide-th\u00e9\u00e2tre :\n\nle dimanche 26 ao\u00fbt ainsi que le weekend 1 et 2 septembre \u00e0 partir de 10h.\n\nAccessoires de th\u00e9\u00e2tre/th\u00e9\u00e2tre de rue/cirque, costumes, masques, marionnettes, d\u00e9cors, instruments de musique, livres, DVD, meubles, ect.\nVous pouvez \u00e9galement nous contacter si vous souhaitez passer en dehors de ces dates.", "address_locality": "Lachauss\u00e9e", "end_time": 0.0, "label": "Vide-theatre", "postal_code": 55210, "start_time": 0.0, "street_address": "6 rue de Riauvaux|GrAnge Th\u00e9Atre", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.21427360000007, 49.3630749], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Un vide grenier vous attend \u00e0 la Cour de l'\u00e9cole Victor Hugo", "address_locality": "Yutz", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier de l'aryc", "postal_code": 57970, "start_time": 0.0, "street_address": "20 Rue Victor Hugo|Cour de l'\u00e9cole Victor Hugo", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.83749999999998, 48.215], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Les Puces du Livres avec la pr\u00e9sence de l'auteur-animalier Francis Cahez organis\u00e9es par Bul'Animation Tourisme", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Les puces du livres", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "http://www.mairie-bulgneville.fr/", "valid_from": 1539468000000.0, "valid_through": 1539554399000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.45842489083611, 49.4534806323679], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Rendez-vous \u00e0 la salle des f\u00eates \u00e0 partir de 9h afin de trouver jouets, v\u00eatements et articles de pu\u00e9riculture \u00e0 bas prix! Renseignements +33 (0)6 58 04 10 07 ou +33 (0)3 29 88 16 27.", "address_locality": "Marville", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets", "postal_code": 55600, "start_time": 0.0, "street_address": "| salle des f\u00eates", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.75583648681641, 48.9268799053874], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Inscriptions et renseignements au 03 29 89 32 50", "address_locality": "Nonsard-Lamarche", "end_time": 0.0, "label": "Brocante lac de madine", "postal_code": 55210, "start_time": 0.0, "street_address": "Lac de Madine 1|Planches de la Maison des promenades", "url": "http://www.lacmadine.com/", "valid_from": 1538258400000.0, "valid_through": 1538344799000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.94624370688473, 48.2864431280256], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Saint-Di\u00e9-des-Vosges", "end_time": 0.0, "label": "Les hivernales de la brocante", "postal_code": 88100, "start_time": 0.0, "street_address": "rue du 11 novembre|Espace Fran\u00e7ois Mitterrand", "url": "", "valid_from": 1540677600000.0, "valid_through": 1540767599000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [7.14740387619622, 48.7349423822293], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "53\u00e8me bourse aux v\u00eatements, jouets et articles de pu\u00e9riculture organis\u00e9e par l'association 1,2,3, soleil, dimanche 30 septembre 2018 de 9h00 \u00e0 17h00 \u00e0 la salle polyvalente de Hommarting. Petite restauration et buvette sur place. Renseignements : asso123soleil@yahoo.fr", "address_locality": "Hommarting", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux vetements, jouets et articles de puericulture", "postal_code": 57405, "start_time": 0.0, "street_address": "rue des Tilleuls|salle polyvalente", "url": "", "valid_from": 1538258400000.0, "valid_through": 1538344799000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.93134137047662, 49.4289221615792], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-grenier avec buvette et restauration sur place.", "address_locality": "Crusnes", "end_time": 0.0, "label": "1001 brocantes", "postal_code": 54680, "start_time": 0.0, "street_address": "|Place Serge Bertelle", "url": "", "valid_from": 1535839200000.0, "valid_through": 1535925599000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.25759954232785, 48.7296883868333], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1535839200000.0, "valid_through": 1535925599000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.06534990734531, 49.1078881727541], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez participer aux 6\u00e8mes puces des couturi\u00e8res, \u00e0 Clermont en Argonne, le dimanche 14 octobre, de 10h \u00e0 18h, \u00e0 la halle des Sports. Au cours de cette journ\u00e9e, vous pourrez acheter tissus pour patchwork, tissus pour v\u00eatements,  boutons, patrons, dentelles, v\u00eatements anciens, machines \u00e0 coudre, laine, mercerie ancienne, tissus anciens, fiche de point de croix, livres, charms, boutons, dentelles, tout le n\u00e9cessaire pour les amatrices de tissus, de patchwork, de points compt\u00e9s ....\nProfitez \u00e9galement pour d\u00e9jeuner sur place ou prendre une p\u00e2tisserie au cours de la journ\u00e9e dans le salon de th\u00e9 pr\u00e9vu \u00e0 cet effet.", "address_locality": "Clermont-en-Argonne", "end_time": 0.0, "label": "6eme puce des couturieres", "postal_code": 55120, "start_time": 0.0, "street_address": "Halle des Sports", "url": "http://www.tourisme-argonne.fr/", "valid_from": 1539468000000.0, "valid_through": 1539554399000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [7.02305555555563, 48.8044444444444], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-greniers organis\u00e9e par l'Amicale des sapeurs pompiers de Bettborn, dimanche 16 septembre 2018, de 6h00 \u00e0 18h00, route d'Hellering et sous chapiteau \u00e0 Bettborn. Buvette, grillades et frites toute la journ\u00e9e, jambon vigneron et salade de pommes de terre \u00e0 midi, pizza flammes \u00e0 partir de 18h00. Egalement march\u00e9 du terroir et artisanat organis\u00e9 par le comit\u00e9 des f\u00eates. Ainsi que f\u00eate foraine, man\u00e8ges etc... Renseignements au 06 43 72 80 73 ou 06 81 30 58 09.", "address_locality": "Bettborn", "end_time": 0.0, "label": "Brocante et marche du terroir", "postal_code": 57930, "start_time": 0.0, "street_address": "Route de Hellering|et sous chapiteau", "url": "", "valid_from": 1537048800000.0, "valid_through": 1537135199000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [7.34200820000001, 49.0083291], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "March\u00e9 aux puces \u00e0 la salle polyvalente avec petite restauration et caf\u00e9 g\u00e2teaux sur place.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Marche aux puces", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1537048800000.0, "valid_through": 1537135199000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.38374049999993, 49.158502], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Rendez-vous des amoureux de la chine et des objets anciens dans un  cadre enchanteur et authentique. \n\nCette brocante est organis\u00e9e le dernier samedi de chaque mois (sauf en d\u00e9cembre).\n\nParking \u00e0 proximit\u00e9.", "address_locality": "Verdun", "end_time": 0.0, "label": "La brocante de verdun au march\u00e9 couvert", "postal_code": 55100, "start_time": 0.0, "street_address": "Cour Clouet", "url": "http://verdun.fr/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.65509629999997, 47.921757], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'Association des Parents d'\u00e9l\u00e8ves  de l'\u00e9cole des Meix organise un vide-greniers au centre socioculturel de Rupt-sur-Moselle.\n\nBuvette et restauration sur place.\n\nEmplacement : 10 \u20ac les 5 m\u00e8tres pour l'ext\u00e9rieur et 5 \u20ac la table pour l'int\u00e9rieur. \n\nInscription obligatoire au 06 11 84 73 46.", "address_locality": "Rupt-sur-Moselle", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier a rupt sur moselle", "postal_code": 88360, "start_time": 0.0, "street_address": "all\u00e9e Charles Bossi|Centre socio-culturel", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.96705083847041, 48.3909634272154], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "10\u00e8me \u00e9dition du salon de la brocante", "address_locality": "Senones", "end_time": 0.0, "label": "Salon de la brocante 10eme edition", "postal_code": 88210, "start_time": 0.0, "street_address": "D\u00e9p\u00f4t", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.34059200000002, 48.645806], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-renier dans les rues de Longeaux. Emplacement gratuit. Petite restauration et buvette. Brioche et caf\u00e9 offerts aux exposants.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Brocante vide-greniers", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.15541600000006, 49.020475], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Pournoy-la-Ch\u00e9tive", "end_time": 0.0, "label": "Puces des couturi\u00e8res et march\u00e9 du savoir-faire", "postal_code": 57420, "start_time": 0.0, "street_address": "Route de Cheminot|Salle Polyvalente", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.21398509999995, 48.7926336], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Brocante - vide greniers", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.70313999999996, 49.285772], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La Brocante annuelle et la f\u00eate patronale de Dommary-Baroncourt, pour commencer l'ann\u00e9e scolaire en beaut\u00e9 !", "address_locality": "Dommary-Baroncourt", "end_time": 0.0, "label": "Brocante et f\u00eate patronale", "postal_code": 55240, "start_time": 0.0, "street_address": "|Place du commandant Hoche", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.70042183160786, 49.104616753151], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9 par la MJC. Entr\u00e9e libre.", "address_locality": "Saint-Avold", "end_time": 0.0, "label": "Rendez-vous des collectionneurs", "postal_code": 57500, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue de la Chapelle|MJC", "url": "", "valid_from": 1535752800000.0, "valid_through": 1535839199000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.44940299999996, 48.172402], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Grande braderie de Rentr\u00e9e au centre ville d'Epinal . Venez participer \u00e0 cette 48\u00e8me \u00e9dition avec plus de 250 commer\u00e7ants s\u00e9dentaires ou non qui vous attendent. Pour vous faciliter l'acc\u00e8s \u00e0 la braderie, les parkings Gare, St-Nicolas et March\u00e9 Couvert seront ouverts.", "address_locality": "\u00c9pinal", "end_time": 0.0, "label": "Braderie de rentree  d'epinal", "postal_code": 88000, "start_time": 0.0, "street_address": "|Au centre  ville", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.66000541263156, 48.4542714023575], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "10\u00e8me \u00e9dition\u2026 Les bouquinistes font du vide ! Des livres \u00e0 petit prix pour les curieux de tous genres. Des bouquinistes professionnels ext\u00e9rieurs se joindront aux bouquinistes du village. Stands install\u00e9s devant les boutiques.\nRestauration sur place.\nParking gratuit.", "address_locality": "Fontenoy-la-Jo\u00fbte", "end_time": 0.0, "label": "Operation destockage", "postal_code": 54122, "start_time": 0.0, "street_address": "|Dans les rues du village", "url": "http://www.villagedulivre54.fr/", "valid_from": 1538172000000.0, "valid_through": 1538344799000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.40112299999998, 49.132596], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante de Belleray.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Brocante de belleray", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.86800849596659, 48.3644584243909], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vente de jouets anciens et r\u00e9cents", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.16216035974116, 49.3601145954764], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Les march\u00e9s aux puces se tiennent deux dimanches par mois, de mars \u00e0 d\u00e9cembre, \u00e0 l'exception des mois de juin (f\u00eate foraine, pas de march\u00e9), septembre (f\u00eate foraine, un march\u00e9) et d\u00e9cembre (f\u00eates de fin d'ann\u00e9e, un march\u00e9).", "address_locality": "Thionville", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 aux puces", "postal_code": 57100, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de la Libert\u00e9", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.54115240732835, 48.8901059868322], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Animations: animaux sauveteurs, pompiers, gendarmes, arm\u00e9e.", "address_locality": "Saint-Mihiel", "end_time": 0.0, "label": "Foire intercommunale d'automne", "postal_code": 55300, "start_time": 0.0, "street_address": "|Centre ville", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.98606585184734, 48.8279660418807], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "11\u00e8me brocante \u00e0 Revigny-sur-Ornain, dans les rues du centre-ville.   \n(2.50 \u20ac les 3 m pour les exposants).", "address_locality": "Revigny-sur-Ornain", "end_time": 0.0, "label": "11\u00e8 brocante", "postal_code": 55800, "start_time": 0.0, "street_address": "|Centre-ville", "url": "", "valid_from": 1536444000000.0, "valid_through": 1536530399000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.18670093112519, 48.3760814078304], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La foire \u00e0 Xaronval : plus de 30 antiquaires\n\nGrande Foire o\u00f9 une vingtaine d\u2019antiquaires exposent dans les granges des habitants du village. De multiples points de restauration sont \u00e0 disposition du public : boudin, pot\u00e9e lorraine, cochon grill\u00e9\u2026 Beaucoup d\u2019animations ont lieu dans le village. Une ambiance particuli\u00e8re habite Xaronval pendant ces 2 jours. Au d\u00e9tour d\u2019une rue, vous rencontrerez un r\u00e9mouleur, un forgeron,  un sculpteur et autres vieux m\u00e9tiers de Lorraine, ravis de vous faire partager le temps d\u2019un week-end leurs savoir-faire.\n\nDe nombreuses animations \u00e9gayeront votre fl\u00e2nerie, orgue de barbarie, clowns, musiciens,  chanteurs et bien d\u2019autres surprises vous r\u00e9galeront tout au long du week-end. Le Salon du Livre accueillera des \u00e9crivians qui vous feront partager leur passion.\nMeubles anciens et objets d\u2019\u00e9poque en Lorraine\n\nTout le monde s\u2019affaire pour pr\u00e9parer la grande brocante et vous proposer des meubles anciens et objets d\u2019\u00e9poque. Vous d\u00e9nicherez la perle rare aupr\u00e8s des nombreux antiquaires et brocanteurs pr\u00e9sents dans les granges des maisons du village. Les artisans qui interviennent le long de la saison exposent \u00e9galement ce week-end l\u00e0.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Foire vosgienne des brocanteurs", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "http://www.xaronvalvillage1900.fr/", "valid_from": 1538172000000.0, "valid_through": 1538344799000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.85778200000004, 48.74623], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante \u00e0 Languimberg, dimanche 2 septembre 2018, \u00e0 partir de 6h00 organis\u00e9 par l'amicale des Sapeurs Pompiers et le foyer culturel. Renseignements au 03 87 03 92 85", "address_locality": "Languimberg", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": 57810, "start_time": 0.0, "street_address": "Village", "url": "", "valid_from": 1535839200000.0, "valid_through": 1535925599000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.56332732, 47.0433753], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante", "address_locality": "Savigny-en-Septaine", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": 18390, "start_time": 0.0, "street_address": "Stade", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.4145535, 47.0578219], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Bourges", "end_time": 0.0, "label": "19 \u00e8me brocante et vide grenier", "postal_code": 18000, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue de la Rott\u00e9e", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.3604498, 47.0143945], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Puces des Flots", "address_locality": "Trouy", "end_time": 0.0, "label": "Puces des flots", "postal_code": 18570, "start_time": 0.0, "street_address": "Espace Jean-Marie Truchot", "url": "", "valid_from": 1536444000000.0, "valid_through": 1536444000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.03852058, 46.6767925], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Randonn\u00e9e, brocante, march\u00e9 fermier et animations diverses", "address_locality": "Pouligny-Saint-Pierre", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate de la ch\u00e8vre et du fromage", "postal_code": 36300, "start_time": 0.0, "street_address": "Champ de foire", "url": "", "valid_from": 1535752800000.0, "valid_through": 1535839200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.0707433, 46.9781599], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Incontournable rendez-vous de la rentr\u00e9e depuis plus de quarante ans, la Foire du tout aura lieu, comme d'habitude, le premier dimanche de septembre.", "address_locality": "Issoudun", "end_time": 0.0, "label": "Foire du tout", "postal_code": 36100, "start_time": 0.0, "street_address": "Zone industrielle", "url": "", "valid_from": 1535839200000.0, "valid_through": 1535839200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.32389, 46.188424], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez profiter d'une belle journ\u00e9e pour vous balader au gr\u00e9 des brocanteurs et antiquaires sur le Cours F\u00e9lix Faure.", "address_locality": "La Flotte", "end_time": 0.0, "label": "Brocante vide grenier", "postal_code": 17630, "start_time": 0.0, "street_address": "Cours F\u00e9lix Faure", "url": "http://www.museeduplatin.fr/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.645933, 45.75569], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante et bourse \u00e0 l'enfance organis\u00e9es par le Centre de Loisirs le Pidou : exposition des cr\u00e9ations d'enfants et des animations, super tombola.\n\nBuvette sur place.", "address_locality": "Saintes", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier et bourse \u00e0 l'enfance", "postal_code": 17100, "start_time": 0.0, "street_address": "All\u00e9e de la Guyarderie", "url": "http://www.aviron-saintais.fr/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.162383, 45.895285], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Il s'agit d'une brocante r\u00e9unissant environ 80 exposants sur un site particuli\u00e8rement agr\u00e9able.\n\n1.50 \u20ac le m\u00e8tre lin\u00e9aire (gratuit pour les adh\u00e9rents de la Gratulphienne et les habitants de St Groux)\n\nUn point alimentation fonctionnera toute la journ\u00e9e.", "address_locality": "Saint-Groux", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": 16230, "start_time": 0.0, "street_address": "Ile des cygnes", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.48797, 45.637498], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide grenier organis\u00e9 par et au profit de l'association Beoog Faso Kamba Enfance Burkina qui oeuvre pour assurer le fonctionnement de \"La Paillote des Tout Petits\", \u00e9cole maternelle d'un quartier populaire de Ouagadougou au Burkina Faso. Tous les b\u00e9n\u00e9fices seront int\u00e9gralement revers\u00e9s \u00e0 l'association.\n\nBibelots, vaisselle, livres, objets de collection...\n\nEntr\u00e9e libre et gratuite.", "address_locality": "Montbron", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier solidaire", "postal_code": 16220, "start_time": 0.0, "street_address": "Ch\u00e2teau Sainte-Catherine", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.4308, 45.4458], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "De 9h \u00e0 18h \u00e0 la salle des f\u00eates du ch\u00e2teau, 18\u00e8me Bourse aux jouets anciens et de collection.\n\n\n\nCette bourse rassemble chaque ann\u00e9e des dizaine d'exposants sp\u00e9cialis\u00e9s sur tous types de jeux et jouets anciens : petits trains, poup\u00e9es, litt\u00e9rature jeunesse, petites voitures, personnages de dessins anim\u00e9s etc ... \n\nCette exposition gratuite est l'occasion pour les passionn\u00e9s de d\u00e9nicher la pi\u00e8ce rare et pour chacun de retrouver les jouets de son enfance ou m\u00eame de faire estimer les pi\u00e8ces retrouv\u00e9es dans un grenier.\n\n\n\nEntr\u00e9e gratuite\n\n\n\nRenseignements et r\u00e9servations emplacements aupr\u00e8s de l'Office Municipal de Tourisme de Jonzac : 05 46 48 49 29", "address_locality": "Jonzac", "end_time": 0.0, "label": "18\u00e8me bourse aux jouets anciens et de collection", "postal_code": 17500, "start_time": 0.0, "street_address": ["Rue du Ch\u00e2teau", "SALLE DES F\u00caTES DU CH\u00c2TEAU"], "url": "http://www.jonzac-tourisme.com/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.037028, 45.120646], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Pendant deux jours \u00e0 l'aire de loisirs, attractions foraines et nombreuses autres activit\u00e9s pour petits et grands.\n\n\n\nSamedi : \u00e0  partir de 8h et toute la journ\u00e9e une brocante, puis un march\u00e9 nocturne en fin de journ\u00e9e.\n\nDimanche : \u00e0 partir de 13h30, course cycliste.\n\n\n\nRenseignements g\u00e9n\u00e9raux sur la manifestation : 06 10 31 40 55", "address_locality": "La Barde", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate locale", "postal_code": 17360, "start_time": 0.0, "street_address": ["AIRE DE LOISIRS", "D 272"], "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.253893, 45.91487], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Pendant le festival litt\u00e9raire \"Pose ta prose\" aura lieu une bourse aux livres de 11h \u00e0 18h.\n\n5\u20ac le m\u00e8tre\n\nR\u00e9servation au 06 66 34 26 22 ou par mail \u00e0 lespiedsdanslesnuages17@gmail.com", "address_locality": "Dolus-d'Ol\u00e9ron", "end_time": 0.0, "label": "Festival pose ta prose : bourse aux livres", "postal_code": 17550, "start_time": 0.0, "street_address": ["La Cailleti\u00e8re", "Rue des Petits Moulins"], "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.943183, 46.122935], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Club de Rugby d'Aigrefeuille organise son vide grenier, le dimanche 2 septembre, de 8h \u00e0 18h, sur le terrain de rugby.\n\n\n\nBuvette et restauration sur place.\n\n\n\nR\u00e9servation au 09 60 18 92 80.", "address_locality": "Aigrefeuille-d'Aunis", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 17290, "start_time": 0.0, "street_address": "Terrain de rugby", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.999415, 46.30504], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Les habitants du quartier du moulin et l'association Les Sauterelles organisent leur vide grenier annuel le dimanche 2 septembre 2018, de 8h \u00e0 18h, sur le terrain du moulin de Beauregard, \u00e0 Marans.\n\n\n\n2,50\u20ac le m\u00e8tre lin\u00e9aire. Installation \u00e0 partir de 7h. \n\nBuvette et restauration sur place, s\u00e9ances d'initiation au roller gratuites et animations enfants\n\n\n\nRenseignements au 06 66 19 65 94 ou 06 70 41 96 61", "address_locality": "Marans", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 17230, "start_time": 0.0, "street_address": ["Avenue de la Gare", "Terrain du Moulin de Beauregard"], "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.148399, 45.714747], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bourse aux jouets, livres, pu\u00e9riculture, v\u00eatements. \n\n\n\nBuvette et restauration sur place.\n\nExposition int\u00e9rieure et ext\u00e9rieur.\n\n\n\nEmplacement int\u00e9rieur : 3\u20ac la table (1m20x80cm, fournie). \n\nEmplacement ext\u00e9rieur : 2,5 \u20ac le m\u00e8tre TABLE NON FOURNIE\n\n\n\nInscription \u00e0 partir du 14 septembre.\n\nOrganis\u00e9e par l\u2019Association des Parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves.", "address_locality": "Les Mathes", "end_time": 0.0, "label": "Bourse \u00e0 l'enfance", "postal_code": 17570, "start_time": 0.0, "street_address": "Espace Multi-Loisirs, Avenue Pierre Sibard.", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.978813, 45.704261], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "L'\u00c9guille", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux v\u00eatements", "postal_code": 17600, "start_time": 0.0, "street_address": ["Bourg", "Salle des f\u00eates"], "url": "http://www.leguille.fr/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.029351, 45.708823], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante sur le parking de la Cure, organis\u00e9e par l'association \"Seudre et Mer\".", "address_locality": "Mornac-sur-Seudre", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": 17113, "start_time": 0.0, "street_address": "parking de la cure", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.02749, 45.622633], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Esplanade Kerimel de Kerveno - Lions Club Royan C\u00f4te Atlantique : 06 19 89 62 41 - mariejowroblewski@orange.fr - Gratuit pour les visiteurs\n\n\n\nParticipation de 30 \u00e0 40 exposants proposent des produits r\u00e9gionaux, petite restauration sur place, animation, tirage d'une tombola.", "address_locality": "Royan", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 gourmand", "postal_code": 17200, "start_time": 0.0, "street_address": "Esplanade Kerimel de Kerveno", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.089725, 45.64588], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-greniers au lac organis\u00e9 par l'association du Don du Sang. Toute la journ\u00e9e.", "address_locality": "Saint-Palais-sur-Mer", "end_time": 0.0, "label": "Brocante don du sang", "postal_code": 17420, "start_time": 0.0, "street_address": ["Parc de loisirs Raymond Vignes", "lac"], "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.379839, 45.386427], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante \u00e0 partir de 7h sur la place des Halles avec restauration sur place.\n\n\n\nEmplacements gratuits\n\n\n\nRenseignements : 05 46 86 13 43", "address_locality": "Fontaines-d'Ozillac", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": 17500, "start_time": 0.0, "street_address": ["LES HALLES", "Rue des Halles"], "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.2326, 45.30435], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "\u00c0 partir de 7h dans le centre du bourg et \u00e0 la salle des f\u00eates, traditionnelle f\u00eate des Marrons avec brocante, vide-greniers, stands d'artisanat d'art, de produits r\u00e9gionaux, man\u00e8ges et bien-s\u00fbr de marrons grill\u00e9s. \n\n\n\nPossibilit\u00e9 de se restaurer sur place.\n\n\n\nRenseignements : 07 86 40 39 93", "address_locality": "Chevanceaux", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate des marrons", "postal_code": 17210, "start_time": 0.0, "street_address": ["CENTRE BOURG", "Place de la Mairie"], "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.16456, 45.803559], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide greniers le Dimanche 23 septembre, environs 200 exposants \n\n2\u20ac le m\u00e8tre, r\u00e9servations et renseignements : 05 46 26 66 99  / 06 79 84 40 29\n\nRestauration et buvette sur place.", "address_locality": "Neuvicq-le-Ch\u00e2teau", "end_time": 0.0, "label": "Vide greniers \u00e0 neuvicq-le-ch\u00e2teau", "postal_code": 17490, "start_time": 0.0, "street_address": "dans la ville", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.416337, 45.779754], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bourse aux v\u00eatements de 0 \u00e0 16 ans et mat\u00e9riel pu\u00e9riculture.\n\ntable 1m20 : 1\u20ac50\n\ntable 1m80 : 2\u20ac50\n\nportant (non fourni) : 0\u20ac50\n\npossibilit\u00e9 d'aide au d\u00e9chargement du v\u00e9hicule.", "address_locality": "Taponnat-Fleurignac", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux v\u00eatements enfants et pu\u00e9riculture", "postal_code": 16110, "start_time": 0.0, "street_address": "salle des f\u00eates", "url": "http://ensemblepourunsouffledereve16.e-monsite.com/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.346425, 46.01915], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vous trouverez des v\u00eatements \u00e0 partir de 14 ans. D\u00e9p\u00f4t des articles le lundi 1er de 9h \u00e0 18h, une liste par personne (20 articles dont 2 paires de chaussures \u00e0 partir du 35, lingerie neuve uniquement), 1\u20ac de participation par d\u00e9posant. L'association retiendra 10% des ventes. Vente : mercredi 3 de 9h \u00e0 18h, jeudi 4, vendredi 5 et samedi 6 de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h. Reprise des invendus le mardi 9 de 11h \u00e0 18h.", "address_locality": "Aulnay", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux v\u00eatements", "postal_code": 17470, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle municipale", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.925415, 45.674049], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vente de livres d\u2019occasion par Je lis m\u00f4mes\n\nDe 9 heures \u00e0 17 heures \u00e0 la salle Carnot. Livres d\u2019occasion : livres de poche, broch\u00e9s, romans, documentaires, cuisine, sant\u00e9, bandes dessin\u00e9es, litt\u00e9rature enfantine, DVD et CD. \n\nContact. 05 46 22 63 81", "address_locality": "Saujon", "end_time": 0.0, "label": "Vente de livres d\u2019occasion par \"je lis m\u00f4mes\"", "postal_code": 17600, "start_time": 0.0, "street_address": ["Salle Carnot", "rue Carnot"], "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.43155, 45.445483], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Toute la journ\u00e9e durant les deux jours :\n\n\n\n- Samedi : brocante places du Ch\u00e2teau, de la R\u00e9publique, du March\u00e9 et rues pi\u00e9tonnes.\n\n- Dimanche : braderie-brocante dans les rues de la ville et aussi brocante des enfants.\n\n\n\nRenseignements :  06 02 26 40 50", "address_locality": "Jonzac", "end_time": 0.0, "label": "Braderie-brocante", "postal_code": 17500, "start_time": 0.0, "street_address": "CENTRE-VILLE", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.236485, 45.863415], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'association Clef 17 vous donne l'occasion de vendre vos v\u00eatements et d'en acheter de nouveaux!\n\nRendez-vous de 10h \u00e0 18h sur le parking de la salle municipale.\n\nR\u00e9servation par t\u00e9l\u00e9phone ou mail : 07 87 31 12 98 - clef17@outlook.fr", "address_locality": "Le Grand-Village-Plage", "end_time": 0.0, "label": "Vide dressing", "postal_code": 17370, "start_time": 0.0, "street_address": ["3 boulevard de la plage", "salle municipale"], "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.390019, 45.248347], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "\u00c0 la salle des f\u00eates de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h, bourse d'\u00e9changes de plantes et de partage de conseils, ouverte \u00e0 tous. \n\n\n\nRien ne se vend tout s'\u00e9change.\n\n\n\nEntr\u00e9e gratuite\n\n\n\nRenseignements : 06 31 74 16 13 ou 05 46 86 11 58", "address_locality": "Corignac", "end_time": 0.0, "label": "Bourse d'\u00e9change de plantes", "postal_code": 17130, "start_time": 0.0, "street_address": ["SALLE DES F\u00caTES", "Terres de Biraud"], "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.547246, 45.579852], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Toute la journ\u00e9e dans le centre-ville, brocante et braderie pour les professionnels et les particuliers.\n\n\n\nBuvette et espace de restauration sur place.\n\n\n\nRenseignement : 05 46 94 56 24", "address_locality": "Pons", "end_time": 0.0, "label": "Braderie et brocante d'automne", "postal_code": 17800, "start_time": 0.0, "street_address": "CENTRE-VILLE", "url": "http://www.commerces-pons.com/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.425812, 45.299043], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "\u00c0 la salle polyvalente de 8h \u00e0 18h, bourse aux jouets et aux v\u00eatements.\n\n\n\nEmplacement int\u00e9rieur : 3\u20ac/ml avec table fournie\n\n\n\nRenseignements et r\u00e9servations obligatoires avant le 15 novembre : 06 45 47 15 38 ou 06 87 21 82 54", "address_locality": "Soum\u00e9ras", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets et v\u00eatements", "postal_code": 17130, "start_time": 0.0, "street_address": ["Les Grands Champs", "SALLE POLYVALENTE"], "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.674658, 46.068088], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le samedi 3 novembre, le vide-grenier de Lessac se d\u00e9roulera dans la salle polyvalente.", "address_locality": "Lessac", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 16500, "start_time": 0.0, "street_address": "Le Bourg", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.177505, 46.172835], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Accueil exposants 7h/8h /Stationnement sur parking attenant r\u00e9serv\u00e9 aux exposants\n\nBuvette et restauration sur place /Acces Handicap\u00e9s/WC public", "address_locality": "La Rochelle", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier parco", "postal_code": 17000, "start_time": 0.0, "street_address": ["Stade Fran\u00e7ois Le Parco", "rue Henri R\u00e9gnault"], "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.037136, 45.508027], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Manifestation organis\u00e9e par le Comit\u00e9 des F\u00eates de Champagne Vigny.\n\nTarif 1,50 \u20ac/m\u00e8tre ou 6 \u20ac les 5 m\u00e8tres.\n\nRestauration et buvette sur place.", "address_locality": "Champagne-Vigny", "end_time": 0.0, "label": "Bric \u00e0 brac", "postal_code": 16250, "start_time": 0.0, "street_address": "Le bourg", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.03266, 45.622908], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Salle et parking des Mouettes, 1 rue du Printemps et rues alentours - Les Mouettes de Royan Gymnastique : 06 46 25 02 36 - 07 77 88 87 41 - Payant", "address_locality": "Royan", "end_time": 0.0, "label": "Brocante, vide-greniers et collections", "postal_code": 17200, "start_time": 0.0, "street_address": "1 rue du Printemps", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.272437, 46.159377], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bourse aux jouets et v\u00eatements organis\u00e9e par l'association R\u00e9cr\u00e9 Actions.\n\n\n\nDimanche 18 novembre 2018 dans la salle des f\u00eates de Rivedoux-Plage, de 9h \u00e0 18h.\n\n\n\nJouets, v\u00eatements d'enfants, accessoires de pu\u00e9riculture, livres, CD, DVD... \n\n\n\n6\u20ac la table d'1,20m, ou 8\u20ac la table d'1m80.\n\n\n\nBuvette et restauration sur place.\n\n\n\nR\u00e9servations et renseignements : 07 68 72 03 16\n\nape.recre.actions@gmail.com", "address_locality": "Rivedoux-Plage", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets et v\u00eatements", "postal_code": 17940, "start_time": 0.0, "street_address": ["Avenue Gustave Perreau", "Salle des f\u00eates"], "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.700742, 46.173541], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'association les Pierramilliens en f\u00eate vous propose une brocante et march\u00e9 artisanal le samedi 15 septembre.\n\n\n\nAnimation, concert.\n\n\n\nPour plus de renseignements : 06 28 90 61 05", "address_locality": "Saint-Pierre-d'Amilly", "end_time": 0.0, "label": "Brocante marche artisanal", "postal_code": 17700, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre ville", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.70454, 45.432134], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "\u00c0 la salle polyvalente de 7h \u00e0 19h, puces informatiques avec \u00e9changes, d\u00e9monstrations, jeux, r\u00e9parations...\n\n\n\nGratuit\n\n\n\nRenseignements : 06 64 15 89 04", "address_locality": "Saint-Dizant-du-Gua", "end_time": 0.0, "label": "Puces informatiques", "postal_code": 17240, "start_time": 0.0, "street_address": ["All\u00e9e des Hirondelles", "SALLE POLYVALENTE"], "url": "http://www.foyerruralstdizantdugua.org/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.013234, 46.187356], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-grenier au centre-bourg de Ste Soulle, avec buvette et restauration sur place.", "address_locality": "Sainte-Soulle", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers de sainte soulle", "postal_code": 17220, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre-bourg", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.028746, 45.894443], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Ouverte aux particuliers et aux professionnels.\n\nConcours photos", "address_locality": "Villej\u00e9sus", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": 16140, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de l'\u00e9glise", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.07017, 45.86705], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Tous les ans pour la Toussaint, l'Association des Parents d'\u00e9l\u00e8ves de l'\u00e9cole Champlain organise une grande brocante ouverte aux professionnels et aux particuliers dans les rues de la Place Forte de Brouage.", "address_locality": "Hiers-Brouage", "end_time": 0.0, "label": "Brocante geante", "postal_code": 17320, "start_time": 0.0, "street_address": "Dans tout le village de Brouage", "url": "http://hiers-brouage-tourisme.fr/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.151791, 45.85139], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Manifestation populaire et artistique sur 2 jours avec au programme :\n\n- le samedi 08 septembre : un vide-grenier, un repas tir\u00e9 du sac dans les rues du Vieux Chapus et un spectacle sur la plage \u00e0 20h30 avec Bilout.\n\n- le dimanche 09 septembre :  les Amis du Vieux Chapus vous invitent au rendez-vous des artistes de 9h \u00e0 18h, exposition d'artistes dans les rues du Vieux-Chapus.\n\n\n\nTarif du vide-grenier : 3\u20ac le m\u00e8tre linaire\n\nRenseignements et inscriptions : \n\n- Vide-grenier : Mme Annie Roy - 06 25 33 22 67 - annie.roy36@hotmail.com\n\n- Rendez-vous des artistes : M. Alain Bompard - 06 60 62 01 05 - albomp17@gmail.com", "address_locality": "Bourcefranc-le-Chapus", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate du vieux chapus", "postal_code": 17560, "start_time": 0.0, "street_address": "Le Vieux Chapus", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.932446, 45.674314], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante et vide greniers de la Team de l\u2019Estuaire\n\nDe 8 heures \u00e0 18 heures le long de la taill\u00e9e verte, en bord de Seudre. R\u00e9servations. 06 52 07 41 97", "address_locality": "Saujon", "end_time": 0.0, "label": "Brocante et vide greniers de la team de l\u2019estuaire", "postal_code": 17600, "start_time": 0.0, "street_address": "La Taill\u00e9e verte", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.23282, 45.304372], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "\u00c0 la salle des f\u00eates de 10h \u00e0 17h, l'association des parents d'\u00e9l\u00e8ves organise une bourse aux jouets.\n\n\n\nD\u00e9p\u00f4t des articles le 23/11 de 15h \u00e0 18h et vente des jouets les 24 et 25 de 10h \u00e0 17h.\n\n\n\nRemise des invendus le 26/11 de 16h \u00e0 18h.\n\n\n\nRenseignements par mail : ape.chevanceaux@gmail.com.", "address_locality": "Chevanceaux", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets", "postal_code": 17210, "start_time": 0.0, "street_address": ["Place de la Mairie", "SALLE DES F\u00caTES"], "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.348878, 45.669019], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bourse aux jouets \u00e0 la salle des f\u00eates de Pranzac, le dimanche 28 octobre \u00e0 partir de 8h.\n\nAccueil des exposants \u00e0 7h30.\n\nTarif exposants : 4 \u20ac la table et 1 e le portant (non fourni)\n\nPaiement \u00e0 la r\u00e9servation\n\nRestauration sur place", "address_locality": "Pranzac", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets", "postal_code": 16110, "start_time": 0.0, "street_address": "salle des f\u00eates", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.190621, 45.882823], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide grenier organis\u00e9 par l'Union des Commer\u00e7ants et artisans sur l'esplanade du port du Ch\u00e2teau d'Ol\u00e9ron.\n\nOuvert aux professionnels et particuliers.\n\nRenseignements par mail : udca17480@gmail.com.\n\nDimanche 16 septembre de 7h30 \u00e0 19h.\n\n11.00 \u20ac le forfait emplacement de 3 m\u00e8tres.", "address_locality": "Le Ch\u00e2teau-d'Ol\u00e9ron", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier sur le port", "postal_code": 17480, "start_time": 0.0, "street_address": "Esplanade du port", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.315853, 46.155321], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L\u2019association des parents d'\u00e9l\u00e8ves \"Dr\u00f4les de Maritais\" organise une bourse aux jouets.\n\n\n\nJeudi 1er Novembre 2018 dans la Salle des Paradis de Sainte-Marie de R\u00e9.\n\n\n\nBuvette et restauration sur place. \n\n\n\nRenseignements et r\u00e9servation au apedesaintemariedere@gmail.com", "address_locality": "Sainte-Marie-de-R\u00e9", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets de l'ape", "postal_code": 17740, "start_time": 0.0, "street_address": ["Chemin des Battages", "Salle des Paradis"], "url": "http://apedesaintemariedere.blogspot.fr/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.315596, 46.155485], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bourse au jouets organis\u00e9e par l'Association R\u00e9 Handi Tennis\n\n\n\nDimanche 7 octobre 2018, \u00e0 la Salle des Paradis de Sainte-Marie de R\u00e9\n\n\n\nTarifs : 6\u20ac la table de 1.80\u20ac\n\nInscriptions au 06 71 89 54 55", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets du r\u00e9 handi tennis", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.951852, 45.898351], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Org. : Association Familles en F\u00eates", "address_locality": "\u00c9chillais", "end_time": 0.0, "label": "Brocante : vide ta chambre", "postal_code": 17620, "start_time": 0.0, "street_address": "Foyer municipal", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.392004, 46.182474], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Envie de l'insolite, venez chiner \u00e0 la recherche de l'objet rare ou d\u00e9suet, coup de coeur, bref un moment de pure d\u00e9tente.\n\nDe 6h \u00e0 19h, place de Lazzate. Restauration sur place.\n\n\n\nInscription en Mairie: 05 46 09 23 11 - www.leboisplage.com\n\nContact : Nicole Truel 05 46 09 02 65\n\n\n\nPar le Comit\u00e9 d'Animation Communale.", "address_locality": "Le Bois-Plage-en-R\u00e9", "end_time": 0.0, "label": "Brocante - vide grenier du cac", "postal_code": 17580, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de Lazzate - Parking des Tilleuls", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.184983, 45.216267], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Au stade et dans le bourg, attractions foraines, confiseries et animations pour tous pendant trois jours.\n\n\n\nSamedi : programmation en cours  \n\n\n\nDimanche : toute la journ\u00e9e brocante \u00e0 la plaine des Sports (Renseignements : 05 46 04 10 58) et \u00e0 21h retraite aux flambeaux suivie \u00e0 22h d'un feu d'artifice tir\u00e9 depuis le donjon.\n\n\n\nRenseignements sur la manifestation :  06 75 46 31 10", "address_locality": "Montguyon", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate locale", "postal_code": 17270, "start_time": 0.0, "street_address": ["CENTRE-VILLE", "Plaine des Sports"], "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.965323, 45.938101], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Tous les 1ers dimanches\n\nGratuit la premi\u00e8re tranche de 2,5 m, 10 \u20ac la tranche de 2,5 m suppl\u00e9mentaire", "address_locality": "Rochefort", "end_time": 0.0, "label": "Brocante vide grenier mensuelle", "postal_code": 17300, "start_time": 0.0, "street_address": ["(\u00e0 c\u00f4t\u00e9 de l'Office de Tourisme)", "Cours Roy Bry"], "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.751821, 46.106719], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La Mairie de Surg\u00e8res organise un D\u00e9ballage Juniors le mercredi 24 octobre de 9h \u00e0 16h, Place de l'Europe \u00e0 Surg\u00e8res.\n\n\n\nR\u00e9serv\u00e9 exclusivement aux enfants r\u00e9sidant ou scolaris\u00e9 \u00e0 Surg\u00e8res, c\u2019est l\u2019occasion pour eux de vendre des jouets, v\u00eatements et livres dont ils ne se servent plus.\n\n\n\nN\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 aller leur rendre visite sur cette journ\u00e9e, de bonnes affaires vous y attendent certainement.\n\n\n\nR\u00e9servations au 05 46 07 00 23.", "address_locality": "Surg\u00e8res", "end_time": 0.0, "label": "Deballage juniors", "postal_code": 17700, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de l'Europe", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.424413, 46.19424], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Samedi 1er septembre et samedi 27 octobre : brocante et vide-greniers dans le centre du village de La Couarde, organis\u00e9 par l'association Les amis de la plage.", "address_locality": "La Couarde-sur-Mer", "end_time": 0.0, "label": "Brocante vide-grenier", "postal_code": 17670, "start_time": 0.0, "street_address": "Toute la journ\u00e9e dans le centre du village", "url": "http://www.lacouardeenfete.com/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.349323, 46.017439], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-grenier sur le front de mer.\n\nPetite restauration sur place.\n\nPour participer \u00e0 la brocante, vous pouvez contacter le Foyer Br\u00e9nais  au 05 46 75 77 01.", "address_locality": "La Br\u00e9e-les-Bains", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier / brocante", "postal_code": 17840, "start_time": 0.0, "street_address": "All\u00e9e de la Digue", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.514961, 46.208393], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide dressing + Brocante enfants organis\u00e9es par l'Association Ars-Naucelles.\n\n\n\nDans la Salle des F\u00eates d'Ars-en-R\u00e9, toute la journ\u00e9e.\n\n\n\nInscriptions par mail : mbars-naucelles@orange.fr", "address_locality": "Ars-en-R\u00e9", "end_time": 0.0, "label": "Vide dressing + brocante enfants - ars naucelles", "postal_code": 17590, "start_time": 0.0, "street_address": ["Salle des F\u00eates", "\u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la Rue du Havre"], "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.564497, 45.374099], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Au 1 place St-S\u00e9bastien de 9h \u00e0 18h, vente de solidarit\u00e9, braderie-d\u00e9stockage v\u00eatements, chaussures, meubles et divers.\n\n\n\nRenseignements : 05 46 86 18 52", "address_locality": "Mirambeau", "end_time": 0.0, "label": "D\u00e9stockage", "postal_code": 17150, "start_time": 0.0, "street_address": ["1 place St-S\u00e9bastien", "BASE SOLIDARITE ALIMANTAIRE MIRAMBEAULAISE"], "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.648855, 45.754116], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante organis\u00e9e par le Club d'Aviron Saintais.\n\nBuvette et restauration sur place.", "address_locality": "Saintes", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 17100, "start_time": 0.0, "street_address": "Parc des Expositions", "url": "http://www.aviron-saintais.fr/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.02962, 45.768703], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "BOUTIQUE - SALON DE TH\u00c9\n\nSP\u00c9CIAL F\u00caTE DES M\u00c8RES\n\nBROCANTE, BOURSE AUX V\u00caTEMENTS ET AUX  JOUETS", "address_locality": "Saint-Cybardeaux", "end_time": 0.0, "label": "Atelier mode captain tortue au bonheur des dames", "postal_code": 16170, "start_time": 0.0, "street_address": "94 rue Fontaine de la R\u00e9gane", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.139434, 45.76815], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante organis\u00e9e par l'amicale du personnel communal Place Faure Marchand \u00e0 La Tremblade.\n\nTarif 3\u20ac le m\u00e8tre lin\u00e9aire\n\nBuvette, restauration sur place.\n\nEntr\u00e9e gratuite", "address_locality": "La Tremblade", "end_time": 0.0, "label": "Brocante de l'amicale du personnel communal", "postal_code": 17390, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Faure Marchand", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.958034, 45.940271], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "3\u20ac le m\u00e8tre\n\nOrg. : Association 1,2,3... Soleil pour Tous", "address_locality": "Rochefort", "end_time": 0.0, "label": "Brocante vide grenier", "postal_code": 17300, "start_time": 0.0, "street_address": ["Jardin de la Marine", "Rue Toufaire"], "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.313301, 45.801014], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "F\u00eate au village les 8 et 9 septembre organis\u00e9e par Le Foyer Rural de La Rochette \n\nAu programme :\n\n- lancer de charentaises,\n\n- vide grenier, \n\n- exposition etc\n\nPour plus d'info, contacter Micka\u00ebl RASSAT, le Pr\u00e9sident du Foyer Rural au 0613395637", "address_locality": "La Rochette", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate au village", "postal_code": 16110, "start_time": 0.0, "street_address": "mairie", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.238483, 45.861534], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'Association CLEF17 organise une bourse aux jouets, pu\u00e9riculture et v\u00eatements enfants dans la salle municipale  de 9h \u00e0 17h30 . \n\nSi vous souhaitez exposer, n'oubliez pas de r\u00e9server votre emplacement!", "address_locality": "Le Grand-Village-Plage", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets et vetements enfants", "postal_code": 17370, "start_time": 0.0, "street_address": "SALLE MUNICIPALE", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.852511, 46.162613], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'amicale des Sapeurs Pompiers d'Anais-Bouhet et la Gymnastique volontaire de Bouhet organisent leur  vide grenier Chemin de la Moucheniere de Bouhet de 8h \u00e0 18h , le dimanche 30 septembre 2018.\n\n\n\nAccueil des exposants \u00e0 partir de 7h.\n\n3\u20ac le m\u00e8tre lin\u00e9aire (r\u00e9servation minimum de 3m).\n\n\n\nRestauration et buvette sur place.\n\n\n\nInscriptions et renseignements au 06 65 34 56 56  ou 05 46 09 16 61.", "address_locality": "Bouhet", "end_time": 0.0, "label": "Vide greniers & marche fermier bio", "postal_code": 17540, "start_time": 0.0, "street_address": "Chemin de la Moucheniere", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.264998, 45.910996], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante de v\u00eatements.  Exposition, d\u00e9monstrations, vide dressing !\n\nProfitez-en pour vider vos armoires !\n\n4\u20ac le m\u00e8tre (3\u20ac pour les adh\u00e9rents) \n\nassociation.cado17@gmail.com\n\naccueil des exposants \u00e0 partir de 7h30", "address_locality": "Dolus-d'Ol\u00e9ron", "end_time": 0.0, "label": "Text'ile en f\u00eate - brocante de vetements", "postal_code": 17550, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle omnisports", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.130652, 46.158551], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez d\u00e9couvrir la brocante de particuliers.\n\nOn vous attend nombreux et nombreuses, rendez-vous rue du Prado!", "address_locality": "La Rochelle", "end_time": 0.0, "label": "Brocante du petit marseille", "postal_code": 17000, "start_time": 0.0, "street_address": ["Quartier du petit marseille", "Rue du Prado"], "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.951711, 46.05697], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Comit\u00e9 des F\u00eates organise son vide-grenier le dimanche 23 septembre 2018 le dimanche 23 septembre 2018 de 6h \u00e0 18h, dans les rues de Ballon.\n\n\n\nRenseignements : comitedesfetesdeballon@gmail.com", "address_locality": "Ballon", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 17290, "start_time": 0.0, "street_address": "Rues", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.452794, 45.913024], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Visite du four et vente de galettes charentaises cuites dans le four. Animation l'apr\u00e8s-midi avec de la danse country. Buvette et restauration. Tombola. 2\u20ac / ml, accueil des exposants d\u00e8s 6h, route du camp avant la place de l'\u00e9glise.", "address_locality": "Fontenet", "end_time": 0.0, "label": "Brocante des vendanges", "postal_code": 17400, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de la Mairie", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.06776, 45.257919], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le comit\u00e9 des f\u00eates de Saint-Quentin de Chalais organise un Bric \u00e0 Brac le dimanche 02 septembre 2018. Ouvert \u00e0 tous, particuliers et artisans d'art. Le m\u00e8tre lin\u00e9aire est \u00e0 1.60 euros.\n\nLe Bric \u00e0 Brac se d\u00e9roulera de 8h \u00e0 18h, l'entr\u00e9e est gratuite.", "address_locality": "Saint-Quentin-de-Chalais", "end_time": 0.0, "label": "Bric \u00e0 brac de saint-quentin de chalais", "postal_code": 16210, "start_time": 0.0, "street_address": ["Le bourg", "Place de l'\u00e9glise"], "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.932021, 46.220821], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le comit\u00e9 des f\u00eates de Nuaill\u00e9 d'Aunis organise  un vide grenier le dimanche 30 septembre 2018, de 8h \u00e0 18h, au stade Dany Braynas, \u00e0 Nuaill\u00e9 d'Aunis.\n\n\n\nVide grenier r\u00e9serv\u00e9 aux particuliers\n\nEmplacement : 3\u20ac le m\u00e8tre lin\u00e9aire (possibilit\u00e9 voiture sur emplacement \u00e0 partir de 5 m\u00e8tres, selon v\u00e9hicule)\n\n\n\nBuvette et petite restauration\n\nEntr\u00e9e libre\n\n\n\nRenseignements au 06 62 53 08 92", "address_locality": "Nuaill\u00e9-d'Aunis", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 17540, "start_time": 0.0, "street_address": ["Rue du Stade", "Stade Dany Braynas"], "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.241992, 45.96671], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Toute la journ\u00e9e, brocante, vide grenier sur le parking du port organis\u00e9 par l'Amicale des Gens de Boyard.\n\nParticulier, vous munir de la photocopie de votre carte d'identit\u00e9  ou professionnel pr\u00e9sentation de votre carte - 3,50\u20ac le m\u00e8tre lin\u00e9aire.\n\nR\u00e9servation au 05 46 76 63 75", "address_locality": "Saint-Georges-d'Ol\u00e9ron", "end_time": 0.0, "label": "Brocante de l'amicale de boyardville", "postal_code": 17190, "start_time": 0.0, "street_address": ["Boyardville", "Parking du port"], "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.922037, 46.0847], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'association de marche Thou's Dehors organise un vide grenier le dimanche 30 septembre 2018 sur le champ de foire \u00e0 Le Thou, de 8h \u00e0 18h30.\n\n\n\n3\u20ac le m\u00e8tre lin\u00e9aire.\n\nBuvette, sandwichs....\n\n\n\nRenseignements et inscriptions au 05 46 35 56 08 , 05 46 27 51 48, 06 23 57 50 17 ou au 07 80 55 83 71.", "address_locality": "Le Thou", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 17290, "start_time": 0.0, "street_address": ["Champ de foire", "Rue du Champs du P\u00e8re"], "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.444079, 45.612475], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante et bric-\u00e0-brac ouverts \u00e0 tous. Gratuit. \n\nr\u00e9servation OBLIGATOIRE pour les exposants : 05 45 70 27 18\n\n\n\nFoire d'automne avec vente et d\u00e9gustation d'huitres,  moules, frites sur place toute la journ\u00e9e. \n\n\u00e0 17h, tirage de la tombola.", "address_locality": "Marthon", "end_time": 0.0, "label": "Brocante et bric a brac", "postal_code": 16380, "start_time": 0.0, "street_address": "Bourg", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.39195, 46.183917], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'APE organise une bourse aux v\u00eatement d'hiver enfants et adultes, jouets et objets de pu\u00e9riculture.", "address_locality": "Le Bois-Plage-en-R\u00e9", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux vetements", "postal_code": 17580, "start_time": 0.0, "street_address": "Hall de l'\u00e9cole \u00e9l\u00e9mentaire", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.038195, 45.273716], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le 29 \u00e8me salon des antiquaires de Chalais de 10 heures \u00e0 18 heures.\n\nVenez d\u00e9couvrir de nombreux exposants professionnels dans le clo\u00eetre de Chalais.", "address_locality": "Chalais", "end_time": 0.0, "label": "Salon des antiquaires au clo\u00eetre", "postal_code": 16210, "start_time": 0.0, "street_address": "Clo\u00eetre", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.345301, 45.976401], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bourse aux  v\u00eatements & bric \u00e0 brac \u00e0 la salle des f\u00eates du Trait d'Union, organis\u00e9 par Miss en Ol\u00e9ron, installation des stands de 8h30 \u00e0 9h50, ouverture des portes \u00e0 10h.\n\n5\u20ac la table (+ ou - 1,80m) 2 tables maxi par vendeur.\n\nR\u00e9servation aupr\u00e8s de Marie au 06 38 21 48 02.", "address_locality": "Saint-Georges-d'Ol\u00e9ron", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux v\u00eatements & bric \u00e0 brac", "postal_code": 17190, "start_time": 0.0, "street_address": ["89 rue des Sports", "Ch\u00e9ray", "Salle des f\u00eates du Trait d'Union"], "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.43566, 45.445759], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "De 10h \u00e0 17h dans le jardin du Presbyt\u00e8re, bourse aux plantes avec animation musicale avec le groupe \"Landato si\".\n\n\n\nVenez d\u00e9poser, \u00e9changer, d\u00e9couvrir les pousses de fleurs.\n\n\n\nRenseignements : 05 46 04 10 82 ou 06 76 29 28 61", "address_locality": "Jonzac", "end_time": 0.0, "label": "Bourses aux plantes", "postal_code": 17500, "start_time": 0.0, "street_address": ["4 rue Fernand Haury", "PRESBYT\u00c8RE"], "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.620651, 45.89962], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Toute la journ\u00e9e, foire \u00e0 la brocante ouverte aux professionnels et particuliers. Buvette et restauration sur place. 2.5\u20ac /ml. R\u00e9servations par t\u00e9l\u00e9phone entre 18h et 20h.", "address_locality": "Taillant", "end_time": 0.0, "label": "Grande foire \u00e0 la brocante", "postal_code": 17350, "start_time": 0.0, "street_address": "Le bourg", "url": "http://www.brocantedetaillant.fr/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.892334, 45.638259], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante organis\u00e9e par le Tennis Club Chaytais\n\nBuvette et restauration sur place", "address_locality": "Le Chay", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": 17600, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue de la Mare", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.835076, 45.587902], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Cyclo club Cozillon organise sa Brocante et vide-grenier le Dimanche 16 septembre 2018 Plaine de Sorlut de 7h \u00e0 18h00 sans interruption. \n\nRestauration et buvette sur place, 150 exposants (3euros/ml). \n\nL'inscription devra se faire \u00e0 l'avance \u00e0 l'adresse mail suivante : cycloclubcozillon@orange.fr ou par t\u00e9l\u00e9phone", "address_locality": "Cozes", "end_time": 0.0, "label": "Brocante du  cyclo club  cozillon", "postal_code": 17120, "start_time": 0.0, "street_address": "Plaine de Sorlut", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.971159, 45.940174], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9e par Action Coeur de ville", "address_locality": "Rochefort", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": 17300, "start_time": 0.0, "street_address": "Avenue Gambetta", "url": "http://actioncoeurdeville.fr/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.976839, 45.709116], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Renseignements et r\u00e9servations \u00e0 la mouette \u00e9guillaise : 06.76.68.49.90 ou 06.83.56.56.15", "address_locality": "L'\u00c9guille", "end_time": 0.0, "label": "Brocante-vide grenier sur le port", "postal_code": 17600, "start_time": 0.0, "street_address": "Port", "url": "http://www.leguille.fr/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.897221, 45.982503], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le dimanche 28 octobre, un \u00e9change de plants gratuit sera organis\u00e9 Place Jean Bourdier \u00e0 14h.", "address_locality": "Montrollet", "end_time": 0.0, "label": "Echange de plants", "postal_code": 16420, "start_time": 0.0, "street_address": "Beaulieu", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.341187, 45.68922], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Traditionnelle Foire aux hu\u00eetres et brocante du Comit\u00e9 des f\u00eates du quartier Saint Martin.\n\nAnimations et restauration sur place. Entr\u00e9e gratuite.\n\n\n\nR\u00e9servation pour la brocante \u00e0 l'ext\u00e9rieur au  05 45 36 32 32 ou 06 25 13 22 16\n\nR\u00e9servation pour la brocante \u00e0 l'int\u00e9rieur au 06 87 67 00 19 ou 06 61 45 66 16.", "address_locality": "Cognac", "end_time": 0.0, "label": "Foire aux huitres et brocante", "postal_code": 16100, "start_time": 0.0, "street_address": ["12 boulevard Oscar Planat", "Espace 3000"], "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.026836, 45.74891], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bienvenue dans un des plus grands d\u00e9ballages de France. Prenez votre temps... Cinq hectares vous attendent.\n\n\n\nDes services gratuits pour fl\u00e2ner en toute tranquilit\u00e9...\n\nSi vous avez fait de nombreux achats, ceux-ci peuvent \u00eatre d\u00e9pos\u00e9s au stand de la consigne situ\u00e9 au centre de la foire.\n\nDans le cas d'un achat lourd et volumineux, un petit v\u00e9hicule transportera armoires buffets et autres effets \u00e0 proximit\u00e9 de l'entr\u00e9e 3.\n\nSi vous \u00eates un acheteur professionnel, un parking vous est r\u00e9serv\u00e9 pr\u00e8s de l'entr\u00e9e num\u00e9ro 2 sur pr\u00e9sentation de la carte trois volets.\n\n\n\nRestauration sur place :\n\nFormule menu (service par traiteur).\n\nRestauration rapide \u00e0 emporter : sandwichs, grillades, frites, boissons, caf\u00e9, fruits frais, glaces artisanals.\n\nPique-nique autoris\u00e9 sur tables (boulanger sur la foire).\n\n\n\nSamedi 1er septembre : de 5 heures du matin \u00e0 18 heures sans interruption.\n\nDimanche 2 septembre : de 8 heures du matin \u00e0 18 heures sans interruption.\n\nPrix de l'entr\u00e9e : 3 \u20ac par personne et par jour - Gratuit jusqu'\u00e0 10 ans.\n\nParking gratuit.", "address_locality": "Marsac", "end_time": 0.0, "label": "Bric a brac de marsac", "postal_code": 16570, "start_time": 0.0, "street_address": "Le bourg", "url": "http://www.bricabracmarsac.com/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.200488, 45.447617], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide greniers pour les particuliers. Ouverture au public 08h-17h. Entr\u00e9e libre. Acc\u00e8s c\u00f4t\u00e9 ch\u00e2teau.\n\nParkings visiteurs et exposants s\u00e9par\u00e9s.\n\nBuvette sur place (cour de l'ancienne \u00e9cole).\n\nCadre agr\u00e9able : entre le ch\u00e2teau et l'\u00e9glise.\n\nInscriptions en t\u00e9l\u00e9chargement sur le site BROCABRAC (t\u00e9l\u00e9chargement des formulaires pour envoi courrier)\n\nInterdits : vente d'animaux, d'armes et de v\u00eatements neufs,\n\nR\u00e8glement et consignes pour les exposants dans le formulaire d'inscription.\n\nSacs poubelles distribu\u00e9s.\n\nTarif : 1,5 euros le ml. Minimum 2 m\u00e8tres sans v\u00e9hicule, minimum 4 m\u00e8tres avec v\u00e9hicule.\n\nInscriptions ouvertes aux particuliers seulement.\n\n\n\nrenseignements au tel : 0681004836", "address_locality": "Montm\u00e9rac", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers de l'amicale \u00e0 montm\u00e9rac", "postal_code": 16300, "start_time": 0.0, "street_address": "Le bourg de MONTCHAUDE", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.147178, 45.464973], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante d' automne \u00e0 Barbezieux-Saint-Hilaire\n\nAu maximum 300 exposants \n\nRESTAURATION sur place( Traiteur )BUVETTE\n\n\n\nLes horaires : De 6h \u00e0 19h   \n\ntarif pour exposants 2\u20ac le ml\n\nrenseignements au  : 06 23 99 74 71 au 06 74 14 17 38", "address_locality": "Barbezieux-Saint-Hilaire", "end_time": 0.0, "label": "Brocante d' automne", "postal_code": 16300, "start_time": 0.0, "street_address": "Avenue de Plaisance  LOGIS DE PLAISANCE", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.186, 45.21725], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "\u00c0 la salle des f\u00eates de 10h \u00e0 17h, \u00e9changes de plantes, d'arbres, de bulbes, de graines gratuits.\n\n\n\nEntr\u00e9e gratuite\n\n\n\nRenseignements : 05 46 04 25 63", "address_locality": "Montguyon", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux plantes", "postal_code": 17270, "start_time": 0.0, "street_address": ["All\u00e9e des Platanes", "SALLE POLYVALENTE"], "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.403721, 45.312371], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "\u00c0 la salle des f\u00eates et sur la place du village, f\u00eate locale pendant trois jours.\n\n\n\nVendredi :  super loto\n\nSamedi : concours de belote et concours de p\u00e9tanque\n\nDimanche : brocante toute la journ\u00e9e\n\n\n\nRenseignements : 05 46 70 36 26", "address_locality": "Coux", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate locale", "postal_code": 17130, "start_time": 0.0, "street_address": ["Cit\u00e9 Bel air", "SALLE DES F\u00caTES"], "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.76527, 45.851595], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bourse aux jouets organis\u00e9e par le Comit\u00e9 des f\u00eates, \u00e0 la salle des f\u00eates.", "address_locality": "Chassenon", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets", "postal_code": 16150, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle des f\u00eates", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.363375, 45.550714], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bric-\u00e0-brac organis\u00e9 par le Comit\u00e9 des F\u00eates.\n\n\n\nParking, buvette et restauration sur place.\n\n\n\nTarif emplacement : 5\u20ac les 5ml, sur inscription avant le 30 ao\u00fbt.\n\nAccueil des exposants \u00e0 partir de 6h, entr\u00e9e gratuite pour le public.", "address_locality": "Rougnac", "end_time": 0.0, "label": "Bric \u00e0 brac", "postal_code": 16320, "start_time": 0.0, "street_address": "Etang Dudo", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.028119, 45.62864], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Ch\u00e2teau de Mons, 36 rue Pierre Dugua de Mons - 05 46 39 72 10 - animation.chateaudemons@orpea.net - Gratuit\n\n\n\nAu profit de l'association \"Imagine for Margo\".", "address_locality": "Royan", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": 17200, "start_time": 0.0, "street_address": "Ch\u00e2teau de Mons, 36 rue Pierre Dugua de Mons", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.027946, 45.768928], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La Recyclerie AVRIL r\u00e9cup\u00e8re les objets jet\u00e9s (vaisselle, mobilier, v\u00eatements, jouets cycle) parce qu'il est urgent de r\u00e9duire nos d\u00e9chets et d'agir pour l'environnement. Nos b\u00e9n\u00e9voles trient, lavent, r\u00e9parent et valorisent vos dons pour leur donner une deuxi\u00e8me vie. Une partie est revendue \u00e0 bas prix pour permettre le fonctionnement de l'association, le reste est donn\u00e9 \u00e0 des associations.\n\n\n\nContact : 06 20 26 08 95 / Facebook : AVRIL", "address_locality": "Saint-Cybardeaux", "end_time": 0.0, "label": "Ouverture recyclerie avril", "postal_code": 16170, "start_time": 0.0, "street_address": "SAINT-CYBARDEAUX \u2013 PRESBYTERE", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.186, 45.2174], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "\u00c0 la salle des f\u00eates de 9h \u00e0 18h, bourse aux jouets avec possibilit\u00e9 de vente de mat\u00e9riel de pu\u00e9riculture, jouets, livres... restauration sur place et buvette.\n\n\n\nTarifs : entr\u00e9e gratuite pour les visiteurs - 2,5\u20ac/ml avec tables fournies pour les exposants\n\n       \n\nRenseignements et inscriptions : 05 46 04 55 30 ou 05 46 04 05 32", "address_locality": "Montguyon", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets", "postal_code": 17270, "start_time": 0.0, "street_address": ["Moulin au Pont", "SALLE DES F\u00caTES"], "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.34904, 45.44321], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "De 8h \u00e0 18h au terrain de la salle des f\u00eates, vide-greniers.\n\n\n\nTarifs : gratuit jusqu'\u00e0 6m, au del\u00e0 1\u20ac/ml\n\n\n\nRenseignements : 06 80 27 85 82", "address_locality": "Meux", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers", "postal_code": 17500, "start_time": 0.0, "street_address": "Le Bourg", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.456982, 45.832783], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L' AMADEA (Aide \u00e0 l'enfance et au d\u00e9veloppement rural \u00e0 Madagascar) organisera son Bric \u00e0 Brac le 2 septembre \u00e0 Chasseneuil-sur-Bonnieure.", "address_locality": "Chasseneuil-sur-Bonnieure", "end_time": 0.0, "label": "Bric \u00e0 brac du qu\u00e9roy", "postal_code": 16260, "start_time": 0.0, "street_address": "6 chemin du Queroy", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.547911, 45.581208], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Au Secours Catholique de 9h \u00e0 17h, braderie de v\u00eatements d'hiver ouverte \u00e0 tous.\n\n\n\nRenseignements : 05 46 91 38 52", "address_locality": "Pons", "end_time": 0.0, "label": "Braderie hiver", "postal_code": 17800, "start_time": 0.0, "street_address": ["1 cours Jules Ferry", "SECOURS CATHOLIQUE"], "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.38568, 45.7401], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vente paroissiale place de l'\u00e9toile ( \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du presbyt\u00e8re) les 29 et 30 septembre 2018", "address_locality": "La Rochefoucauld", "end_time": 0.0, "label": "Vente paroissiale", "postal_code": 16110, "start_time": 0.0, "street_address": "place de l'\u00e9toile", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.65137, 45.75359], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante organis\u00e9e par l'Amicale de la Grande Brocante.", "address_locality": "Saintes", "end_time": 0.0, "label": "Grande brocante", "postal_code": 17100, "start_time": 0.0, "street_address": "Parking Hyper U", "url": "http://www.aviron-saintais.fr/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.525286, 45.938287], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez faire des bonnes affaires ! Animations et d\u00e9monstrations de  \" Action street-art \". Buvette. Entr\u00e9e gratuite.", "address_locality": "Saint-Jean-d'Ang\u00e9ly", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": 17400, "start_time": 0.0, "street_address": "123 faubourg Taillebourg", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.638028, 45.745137], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante organis\u00e9e par le Comit\u00e9 des Oeuvres Sociales de la Ville.", "address_locality": "Saintes", "end_time": 0.0, "label": "Brocante et vide grenier", "postal_code": 17100, "start_time": 0.0, "street_address": "Place du 11-Novembre", "url": "http://www.aviron-saintais.fr/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.368239, 46.201763], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le dimanche 28 octobre 2018, la Brocante vide-grenier d'Automne de Saint-Martin-de-R\u00e9 se d\u00e9roulera place de la R\u00e9publique, de 09h00 \u00e0 19h00. \n\nOuvert aux professionnels (6.50 euros le m\u00e8tre) et aux particuliers, limit\u00e9 \u00e0 8 m\u00e8tres lin\u00e9aire maximum par exposant, restauration sur place.", "address_locality": "Saint-Martin-de-R\u00e9", "end_time": 0.0, "label": "La brocante vide-grenier d'automne", "postal_code": 17410, "start_time": 0.0, "street_address": ["Place de la R\u00e9publique", "de 09h00 \u00e0 19h00"], "url": "http://www.saint-martin-de-re.fr/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.873955, 45.8287], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Dimanche 16 septembre 2018 \n\n24\u00e8me brocante - vide grenier\n\nPlace du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle\n\norganis\u00e9 par ARNOULT PERFORMANCES", "address_locality": "Pont-l'Abb\u00e9-d'Arnoult", "end_time": 0.0, "label": "24\u00e8me brocante - vide grenier", "postal_code": 17250, "start_time": 0.0, "street_address": "Place du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle", "url": "http://www.arnoultperf.fr/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.711472, 45.763733], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bourse \u00e0 l'enfance organis\u00e9e par l'association des Parents d'El\u00e8ves.\n\nJouets, v\u00eatements et articles d\u00e9di\u00e9s \u00e0 l'enfance et \u00e0 la pu\u00e9riculture. \n\nBuvette te restauration sur place.\n\n\n\n5\u20ac la table de 1m20 ou 12\u20ac la table de 3m - R\u00e9servations et informations 07 69 28 65 77 ou ass.tpe@gmail.com", "address_locality": "Saint-Georges-des-Coteaux", "end_time": 0.0, "label": "Bourse \u00e0 l'enfance", "postal_code": 17810, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle polyvalente", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.19, 45.2161], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "\u00c0 la salle polyvalente de 9h \u00e0 18h, bourse d'\u00e9change des collectionneurs, exposition et brocante.\n\n\n\nTarifs : 2\u20ac/m\u00e8tre lin\u00e9aire pour les exposants et entr\u00e9e gratuite pour les visiteurs \n\n\n\nRenseignements : 06 79 65 30 67 ou 09 67 08 44 38", "address_locality": "Saint-Martin-d'Ary", "end_time": 0.0, "label": "Bourse d'\u00e9change", "postal_code": 17270, "start_time": 0.0, "street_address": ["1 Moulin du Pont", "SALLE DES F\u00caTES"], "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.573082, 45.399095], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "De 7h \u00e0 18h dans le bourg, brocante ouverte aux particuliers et aux professionnels, possibilit\u00e9 de restauration.\n\n\n\nTarif : emplacement gratuit jusqu\u2019\u00e0 5m (au-del\u00e0 1,5\u20ac/ml)\n\n\n\nRenseignements : 05 46 49 63 39 ou 06 85 64 59 45", "address_locality": "Saint-Dizant-du-Bois", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": 17150, "start_time": 0.0, "street_address": "LE BOURG", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.487992, 45.637483], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Grande vente de v\u00eatements au kilo organis\u00e9e par et au profit de l'association BFK Enfance Burkina qui oeuvre pour assurer le fonctionnement de l'\u00e9cole maternelle \"La Paillote des Tout Petits\" \u00e0 Ouagadougou au Burkina Faso.\n\nV\u00eatements automne hiver pour adultes et enfants, accessoires, linge de maison...\n\nEntr\u00e9e libre et gratuite.", "address_locality": "Montbron", "end_time": 0.0, "label": "Grande vente de v\u00eatements au kilo", "postal_code": 16220, "start_time": 0.0, "street_address": ["Ch\u00e2teau Sainte Catherine", "Route de Marthon"], "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.028758, 45.628527], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Maison des Associations, 61 bis rue Paul Doumer - Association Equilibre : 05 46 06 44 57 - association-equilibre-royan.fr - Gratuit\n\n\n\nLes principes de la zone de gratuit\u00e9 : vous apportez des objets qui ne vous servent plus et en bon \u00e9tat (v\u00eatements, jouets, livres, bibelots...) ou rien. Vous repartez avec ce qui vous pla\u00eet ou rien. Chacun est libre de prendre ce qui lui pla\u00eet, ce dont il a besoin, m\u00eame s'il n'a rien donn\u00e9. Seuls les objets pouvant \u00eatre transport\u00e9s \u00e0 la main seront accept\u00e9s.", "address_locality": "Royan", "end_time": 0.0, "label": "Gratif\u00e9ria", "postal_code": 17200, "start_time": 0.0, "street_address": "Maison des Associations, 61 bis rue Paul Doumer", "url": "http://association-equilibre-royan.fr/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.018707, 46.254589], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'association Le Livre Nomade organise un Broc Bouquins, le dimanche 14 octobre 2018, de 9h \u00e0 18h, \u00e0 la salle de la passerelle \u00e0 Andilly-les-Marais. \n\n\n\nVous y trouverez : livres, vinyles, CD, DVD et cartes postales.\n\nRestauration et buvette sur place.\n\n\n\nR\u00e9servations de votre emplacement au 06.64.33.65.56 ou par mail sur lelivrenomade@sfr.fr\n\nEmplacement (table de 1,50m) 5\u20ac", "address_locality": "Andilly", "end_time": 0.0, "label": "Broc bouquins", "postal_code": 17230, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle de la passerelle", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.551979, 45.581045], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "\u00c0 la salle polyvalente, bourse aux v\u00eatements d'hiver avec le vendredi de 14h \u00e0 20h, le samedi et le dimanche de 9h \u00e0 18h.\n\nLe d\u00e9p\u00f4t des habits se fera le mardi de 14h \u00e0 18h, le mercredi de 9h \u00e0 18h et le jeudi de 9h \u00e0 17h et la reprise des invendus le mercredi de 13h \u00e0 19h.\n\n\n\nRenseignements : 06 56 72 41 39", "address_locality": "Pons", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux v\u00eatements d'hiver", "postal_code": 17800, "start_time": 0.0, "street_address": ["Place du Champ de Foire", "SALLE POLYVALENTE"], "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.660148, 46.024938], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Profitez des Journ\u00e9es Europ\u00e9ennes du Patrimoine pour faire de bonnes affaires ! 2\u20ac / ml. Buvette et restauration sur place.", "address_locality": "Puyrolland", "end_time": 0.0, "label": "Puyrolland - vide greniers - journ\u00e9es europ\u00e9ennes du patrimoine", "postal_code": 17380, "start_time": 0.0, "street_address": "Puyrolland", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.174703, 46.04609], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Bernac", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 16700, "start_time": 0.0, "street_address": "Le bourg", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.205009, 45.127866], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "\u00c0 l'ancien stade pendant trois jours, attractions foraines et autres animations.\n\n\n\nVendredi : march\u00e9 nocturne \u00e0 partir de 19h.\n\nSamedi : \u00e0 15h, concours de palets et en soir\u00e9e, repas sur r\u00e9servation (Tarifs : 15\u20ac/adulte, 10\u20ac/enfant moins de 12 ans) et feu d'artifice \u00e0 22h30\n\nDimanche : \u00e0 partir de 7h, vide-greniers (1\u20ac/m lin\u00e9aire pour les exposants), exposition d'anciens tracteurs et d\u00e9fil\u00e9 de voitures de collection, suivi d'un repas sur r\u00e9servation \u00e0 12h (Tarifs : 10\u20ac/adulte, 8\u20ac/enfant de moins de 12 ans)\n\n\n\nRenseignements et r\u00e9servations avant le 3 septembre pour les diff\u00e9rents repas et la brocante : 06 79 37 53 17", "address_locality": "Cercoux", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate locale", "postal_code": 17270, "start_time": 0.0, "street_address": ["ANCIEN STADE", "Rue du Lavoir"], "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.034224, 45.477023], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vente de v\u00eatements et textiles au kilo et bric-\u00e0-brac.", "address_locality": "Blanzac-Porcheresse", "end_time": 0.0, "label": "Braderie solidaire", "postal_code": 16250, "start_time": 0.0, "street_address": ["Blanzac-Porcheresse", "ZI \"Pr\u00e9s des Regains\""], "url": "http://atleb.fr/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.102083, 45.993928], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "30\u00e8me bourse d'\u00e9changes auto-motos, scooters, m\u00e9caniques anciennes organis\u00e9e par le Club du Littoral Auto Moto Scooter (CLAM'S)\n\nV\u00e9hicules anciens avant 1980, 2000 m d'exposition lin\u00e9aire", "address_locality": "Fouras", "end_time": 0.0, "label": "Bourse d'\u00e9changes auto moto", "postal_code": 17450, "start_time": 0.0, "street_address": "Prairie du casino", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.551714, 45.58079], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "De 8h \u00e0 18h \u00e0 la salle des f\u00eates, vente et \u00e9changes de jeux vid\u00e9os.\n\n\n\nEntr\u00e9e libre\n\n\n\nRenseignements et r\u00e9servations : 06 30 10 10 84", "address_locality": "Pons", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jeux vid\u00e9os", "postal_code": 17800, "start_time": 0.0, "street_address": ["Place de l'Europe", "SALLE DES F\u00caTES"], "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.663043, 45.931394], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez chiner et faire de bonnes affaires ! 2.5\u20ac / ml. Buvette et restauration sur place.", "address_locality": "Les Nouillers", "end_time": 0.0, "label": "Brocante - vide-greniers", "postal_code": 17380, "start_time": 0.0, "street_address": "Stade de foot", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.704556, 45.432044], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "\u00c0 la salle polyvalente de 14h \u00e0 18h, 4\u00e8me Troc Bouquin, espace d'\u00e9change gratuit de livres, CD, DVD...\n\n\n\n\"Donnez vos bouquins lus et repartez avec des d\u00e9couvertes !\"\n\n\n\nRenseignements : 06 64 15 89 04", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "4\u00e8me troc bouquin", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.543811, 45.642445], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Foire aux miels et aux produits de la table et bric \u00e0 brac.\n\nRepas moules-frites \u00e0 12h\n\nTarifs : se renseigner", "address_locality": "Eymouthiers", "end_time": 0.0, "label": "Foire aux miels et bric a brac", "postal_code": 16220, "start_time": 0.0, "street_address": "Le Bourg", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.468333, 45.608859], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-grenier au Parc de Belleville. Accueil des exposants \u00e0 partir de 6 heures. Sans inscription au pr\u00e9alable. \n\n2 \u20ac jusqu'\u00e0 5 m lin\u00e9aires et 1 \u20ac par m\u00e8tre suppl\u00e9mentaire.\n\nBuvette sur place, sandwiches, grillades.", "address_locality": "Feuillade", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 16380, "start_time": 0.0, "street_address": "Parc Belleville", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.624874, 45.741317], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante organis\u00e9e par le CE du centre E.Leclerc Abbaye.\n\nBuvette et restauration sur place.", "address_locality": "Saintes", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": 17100, "start_time": 0.0, "street_address": ["Cours Charles de Gaulle", "Parking du magasin E. Leclerc"], "url": "http://www.aviron-saintais.fr/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.054097, 45.2472], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Rendez-vous dans le bourg \u00e0 partir de 16h30.\n\n\n\nOrganis\u00e9 par l'association \"Animons St Avit\"\n\n\n\nR\u00e9servation obligatoire.\n\n\n\nCaf\u00e9 d'accueil offert aux exposants\n\n\n\n1 euro le m\u00e8tre lin\u00e9aire", "address_locality": "Saint-Avit", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 16210, "start_time": 0.0, "street_address": "Le bourg", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.067471, 45.259493], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "st Quentin de Chalais a 3 km de Chalais 19e vide grenier place communale r\u00e9serv\u00e9 aux particuliers 1.60\u20ac le Ml\n\n\n\n75 exposants max\n\n\n\nrestauration sur place (plateaux repas)\n\n\n\n renseignements au tel : 05 45 98 29 63", "address_locality": "Saint-Quentin-de-Chalais", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier a  saint-quentin-de-chalais", "postal_code": 16210, "start_time": 0.0, "street_address": "Le Bourg  place communale", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.476322, 45.569452], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "\u00c0 la salle des f\u00eates toute la journ\u00e9e, bourse aux v\u00eatements organis\u00e9e par l'association des parents d'\u00e9l\u00e8ves.\n\n\n\nRenseignements : 06 32 03 53 30", "address_locality": "Biron", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux v\u00eatements", "postal_code": 17800, "start_time": 0.0, "street_address": ["Rue de la Salle des F\u00eates", "SALLE DES F\u00caTES"], "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.192178, 46.029829], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Ruffec", "end_time": 0.0, "label": "Traditionnel \"coup de balai dans la cour\"", "postal_code": 16700, "start_time": 0.0, "street_address": ["22 rue Gambetta", "Emmaus"], "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.105621, 45.821972], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante professionnelle sur la Place Chasseloup-Laubat , toute la journ\u00e9e.\n\nRenseignements et inscriptions au 06 03 41 17 90", "address_locality": "Marennes", "end_time": 0.0, "label": "Brocante professionnelle", "postal_code": 17320, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Chasseloup-Laubat", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.552, 45.581], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Sur la place de l'Europe, dans la salle polyvalente et dans la salle Roger Renaud pendant deux jours, bourse d'\u00e9changes auto et moto avec buvette et restauration sur place.\n\n\n\nLe dimanche, brocante sur la place de l'Europe.\n\n\n\nRenseignements : 05 46 94 01 21", "address_locality": "Pons", "end_time": 0.0, "label": "Bourse d'\u00e9changes auto et moto", "postal_code": 17800, "start_time": 0.0, "street_address": "PLACE DE L'EUROPE", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.3108, 45.252033], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "\u00c0 partir de 6h30 au stade, brocante vide-greniers et stands de produits r\u00e9gionaux, d'artisanat, Buvette et restauration.\n\n\n\nEmplacement : 1,5\u20ac/ml\n\n\n\nRenseignements et inscriptions : 05 46 04 18 01", "address_locality": "Chepniers", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers", "postal_code": 17210, "start_time": 0.0, "street_address": ["Le Petit Bois", "STADE"], "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.4732556, 43.4884856], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le march\u00e9 \u00e0 la brocante de Bayonne se trouve en coeur de ville, tous les vendredis de 8 heures \u00e0 14 heures. Une satisfaction pour les brocanteurs patent\u00e9s, assidus de ce rendez-vous convivial.", "address_locality": "Bayonne", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 \u00e0 la brocante", "postal_code": 64100, "start_time": 0.0, "street_address": "Esplanade Roland Barthes, Rue Pelletier / quai Chaho", "url": "", "valid_from": 1536876000000.0, "valid_through": 1536876000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.909633, 44.037473], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide grenier, vide-poussette, brocante au hall de la distillerie.\nLe 9/09 de 7h00 \u00e0 17h00, restauration sur place.", "address_locality": "Morcenx", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier du basket", "postal_code": 40110, "start_time": 0.0, "street_address": "Hall de la distillerie, avenue du 08 mai", "url": "", "valid_from": 1536444000000.0, "valid_through": 1536444000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.34167295, 44.1346861], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide grenier organis\u00e9 par les Guimbardes d'Albret au Parc royal de la Garenne.\nRestauration et buvette.", "address_locality": "N\u00e9rac", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers", "postal_code": 47600, "start_time": 0.0, "street_address": "Parc de la Garenne", "url": "", "valid_from": 1535839200000.0, "valid_through": 1535839200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.224277, 43.6408739], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Josse", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 40230, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle des F\u00eates", "url": "", "valid_from": 1539468000000.0, "valid_through": 1539468000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.482646, 44.854942], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "- March\u00e9 au puces et brocante tous les 1er dimanche du mois.", "address_locality": "Bergerac", "end_time": 0.0, "label": "Brocante mensuelle", "postal_code": 24100, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Gambetta", "url": "", "valid_from": 1535839200000.0, "valid_through": 1535839200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.399376, 43.361106], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Cambo-les-Bains", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 \u00e0 la brocante", "postal_code": 64250, "start_time": 0.0, "street_address": "Parc Saint Joseph", "url": "", "valid_from": 1545174000000.0, "valid_through": 1545174000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.0349954, 45.43591], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Cours, initiations, d\u00e9monstrations des diff\u00e9rentes activit\u00e9s et vide-grenier.\n\nAp\u00e9ritif musical - Structures gonflables et jeux pour les enfants.\n\nBuvette et restauration sur place", "address_locality": "Saint-Vivien-de-M\u00e9doc", "end_time": 0.0, "label": "Forum des associations et des loisirs + vide-grenier", "postal_code": 33590, "start_time": 0.0, "street_address": "Hippodrome, Rue Paul Dasse", "url": "", "valid_from": 1536357600000.0, "valid_through": 1536357600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.18299102, 44.6754891], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Toute la journ\u00e9e vide greniers et march\u00e9 aux fleurs au c\u0153ur du village, animations gratuites pour les enfants de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 16h organis\u00e9es par l'association DACOR.", "address_locality": "Duras", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers", "postal_code": 47120, "start_time": 0.0, "street_address": "Le Bourg", "url": "", "valid_from": 1555797600000.0, "valid_through": 1555797600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.66307081, 45.5917263], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "15\u00e8me vide grenier toute la journ\u00e9e. \nRepas traditionnel \"Poule et son farci\" le midi sur r\u00e9servation.", "address_locality": "Saint-Est\u00e8phe", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier - poule et son farci", "postal_code": 24360, "start_time": 0.0, "street_address": "Bourg", "url": "", "valid_from": 1541286000000.0, "valid_through": 1541286000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.742623, 44.6370239], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez chiner \u00e0 Viller\u00e9al ! Les brocanteurs et antiquaires prennent possession de la place de la halle. Ils nous proposent de d\u00e9couvrir des objets de qualit\u00e9 rares, originaux ou des objets qui nous sont familiers. Vous y trouverez peut-\u00eatre la pi\u00e8ce manquante \u00e0 votre collection \u2026", "address_locality": "Viller\u00e9al", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 aux puces -  brocante", "postal_code": 47210, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de la halle", "url": "", "valid_from": 1539468000000.0, "valid_through": 1539468000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.5099847, 43.4890591], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide greniers couvert organis\u00e9 par l'Anglet Olympique Omnisports et l'Anglet C\u00f4te Basque Basket. \n\nLe complexe culturel et sportif El Hogar accueille plus de 200 emplacements. Il est ouvert \u00e0 tous les particuliers ainsi qu\u2019a l\u2019ensemble des associations.", "address_locality": "Anglet", "end_time": 0.0, "label": "Vide greniers el hogar", "postal_code": 64600, "start_time": 0.0, "street_address": "54 rue de Hausquette, Centre sportif et culturel El Hogar", "url": "http://www.anglet-omnisports.fr/", "valid_from": 1536444000000.0, "valid_through": 1536444000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.74336236, 44.6374569], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposition du 750\u00e8me anniversaire de la bastide, rallye pour cavaliers et attelages, d\u00e9monstration de ferrage \u00e0 chaud, vide sellerie, spectacles \u00e9questres et pleins d\u2019autres animations \u00e0 retrouver dans la bastide et \u00e0 l'hippodrome.", "address_locality": "Viller\u00e9al", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate du cheval", "postal_code": 47210, "start_time": 0.0, "street_address": "Bastide de Viller\u00e9al et Hippodrome", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.44872, 43.340759], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Restauration sur place.", "address_locality": "Espelette", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers organis\u00e9 par l'association gauargi", "postal_code": 64250, "start_time": 0.0, "street_address": "March\u00e9 couvert", "url": "", "valid_from": 1538863200000.0, "valid_through": 1538863200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.66440993, 45.3619154], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bourse aux jouets.", "address_locality": "Brant\u00f4me en P\u00e9rigord", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets", "postal_code": 24310, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle du Dolmen", "url": "", "valid_from": 1542495600000.0, "valid_through": 1542495600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.3142669, 43.610771], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide poussette articles 0 \u00e0 16 ans le Dimanche 29 Avril 2018 de 9 heures \u00e0 18 heures au Hall des Sports de Saubrigues. \nInformations et r\u00e9servations au 05 58 77 95 90.", "address_locality": "Saubrigues", "end_time": 0.0, "label": "Vide poussette articles 0 \u00e0 16 ans", "postal_code": 40230, "start_time": 0.0, "street_address": "Hall des Sports", "url": "", "valid_from": 1541286000000.0, "valid_through": 1541286000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.9281064, 43.7021993], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Accessoires et pi\u00e8ces autos et motos, divers. Exposant : 4 \u20ac le m\u00e8tre lin\u00e9aire \u00e0 l'int\u00e9rieur et 3 \u20ac \u00e0 l'ext\u00e9rieur.", "address_locality": "Hinx", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier et vide-garage", "postal_code": 40180, "start_time": 0.0, "street_address": "Espace culture et loisirs, Route de Dax", "url": "", "valid_from": 1535839200000.0, "valid_through": 1535839200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.4738293, 44.7699769], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez fl\u00e2ner et chiner au vide-grenier de Camblanes-et-Meynac. Restauration, buvette et animations tout au long de la journ\u00e9e.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1537048800000.0, "valid_through": 1537048800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.170505, 44.3884886], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "R\u00e9guli\u00e8rement, le secours catholique organise son Biscabrac...\nFouillez dans les rayons et d\u00e9nichez la bonne affaire: v\u00eatements, vaisselles, meubles,....", "address_locality": "Biscarrosse", "end_time": 0.0, "label": "Biscabrac", "postal_code": 40600, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle St Exup\u00e9ry", "url": "", "valid_from": 1538172000000.0, "valid_through": 1538172000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.3546416, 44.6502154], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Pr\u00e9voyez du temps pour :\nGo\u00fbter aux abondants d\u00e9lices du terroir (All\u00e9e Georges Montel)\nVous d\u00e9tendre sur les airs entra\u00eenants de l'une des meilleures bandas r\u00e9gionales : les Cadets de Cadillac-B\u00e9guey.\nFureter dans le vide greniers organis\u00e9 pour les particuliers par l'Association Podensac Economique\nVous faire croquer par le caricaturiste \"Charlie\", dimanche de 11h \u00e0 18h\nPrendre les conseils avis\u00e9s de Raymond Le Jardinier (de 14h \u00e0 18h)\nProfiter des bapt\u00eames poneys offerts par la municipalit\u00e9 de Podensac dans le Parc Chavat\nFaire maquiller vos enfants ar la talentueuse maquilleuse Audrey Novelli\nAdmirer l'expo des Brodeuses de Podensac\nVenez vous \u00e9merveiller face aux \"Myst\u00e9rieuses coiffures\" de Christophe Pavia\nPr\u00e9parer les f\u00eates de No\u00ebl au \"March\u00e9 des cr\u00e9ateurs\" \u00e0 la Chartreuse des Eyres", "address_locality": "Podensac", "end_time": 0.0, "label": "Foire sainte-catherine", "postal_code": 33720, "start_time": 0.0, "street_address": "all\u00e9e Georges Montel", "url": "http://www.podensac.fr/foire", "valid_from": 1543014000000.0, "valid_through": 1543100400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.7715225, 43.3483165], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Hendaye", "end_time": 0.0, "label": "Braderie de la croix rouge", "postal_code": 64700, "start_time": 0.0, "street_address": "7 rue Lekueder", "url": "", "valid_from": 1535752800000.0, "valid_through": 1535752800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.54117959, 45.0232416], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Friperie de 9h \u00e0 17h \u00e0 la Salle des F\u00eates. \nT\u00e9l : 05 53 81 33 62. SPE", "address_locality": "Villamblard", "end_time": 0.0, "label": "Friperie", "postal_code": 24140, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle des F\u00eates", "url": "", "valid_from": 1536962400000.0, "valid_through": 1536962400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.6588921, 43.3826241], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La f\u00eate de la Nivelle revient cette ann\u00e9e, avec au programme : \n\nVide-grenier, expositions, tournoi et comp\u00e9titions sportives, animations musicales et d\u00e9gustations, balades en bateaux (dont un prototype 100% biocarburant), d\u00e9monstrations d'aviron, activit\u00e9s sportives et culturelles pour les jeunes et les plus \u00e2g\u00e9s, \n\nLa Color Run aura lieu cette ann\u00e9e encore, au profit de l'association ZUREKIN.\nDes stands de restauration se tiendront sur place.", "address_locality": "Saint-Jean-de-Luz", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate de la nivelle 2018", "postal_code": 64500, "start_time": 0.0, "street_address": "Bord de la Nivelle, Promenade Alfred Pose", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.3592999, 43.749329], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-grenier organis\u00e9 par le Basket de l'U.S.ADOUR.\nToute la journ\u00e9e : Buvette et restauration (Formule Sandwich/frites/boisson ou Formule repas : Steack/Frites/Dessert)", "address_locality": "Renung", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier du basket", "postal_code": 40270, "start_time": 0.0, "street_address": "Hall des sports", "url": "", "valid_from": 1536444000000.0, "valid_through": 1536444000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.50382899, 44.708941], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Comme chaque ann\u00e9e, le comit\u00e9 des f\u00eates anime son village en organisant un vide-greniers r\u00e9serv\u00e9 aux particuliers. Apr\u00e8s, vous \u00eates balad\u00e9s le long des diff\u00e9rents stands, vous pourrez prendre une pause \u00e0 la buvette en d\u00e9gustant sandwiches et cr\u00eapes.", "address_locality": "Saint-Capraise-d'Eymet", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers", "postal_code": 24500, "start_time": 0.0, "street_address": "Bourg", "url": "", "valid_from": 1537653600000.0, "valid_through": 1537653600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.090259, 44.584143], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Gironde sur Dropt organise un vide-grenier  place de la R\u00e9publique. Restauration rapide sur place.", "address_locality": "Gironde-sur-Dropt", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 33190, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de la R\u00e9publique", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.6987609, 43.3622553], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9 au profit de l'APEL.\nRestauration sur place et jeux pour les enfants.", "address_locality": "Urrugne", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 64122, "start_time": 0.0, "street_address": "Complexe Sportif de Socoa", "url": "", "valid_from": 1541286000000.0, "valid_through": 1541286000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.0557345, 43.7089401], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocanteurs et bouquinistes professionnels d\u00e9balleront livres anciens, tableaux, cartes postales, meubles, linge de maison brod\u00e9 et vaisselle.", "address_locality": "Dax", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": 40100, "start_time": 0.0, "street_address": "March\u00e9 Couvert, Place Camille Bouvet", "url": "", "valid_from": 1542841200000.0, "valid_through": 1542841200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.2622939, 43.700062], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le camping d'Aire organise un vide-grenier toute la journ\u00e9e.\nSur r\u00e9servation: 2\u20ac le m\u00e8tre et 10\u20ac les 7m\nEntr\u00e9e gratuite, restauration et boissons sur place", "address_locality": "Aire-sur-l'Adour", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 40800, "start_time": 0.0, "street_address": "Camping Les Ombrages de l'Adour", "url": "", "valid_from": 1536962400000.0, "valid_through": 1536962400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.928848, 44.398407], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Une bourse aux v\u00eatements et aux jouets est organis\u00e9e dans le village.", "address_locality": "Cazideroque", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux v\u00eatements et aux jouets", "postal_code": 47370, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre de loisir", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.2371789, 44.953241], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9 par : Comit\u00e9 d'Animation Billaudais\n\u2022 De 100 \u00e0 200 exposants", "address_locality": "Les Billaux", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 33500, "start_time": 0.0, "street_address": "Stade", "url": "", "valid_from": 1538258400000.0, "valid_through": 1538258400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.3264639, 43.4574159], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Briscous", "end_time": 0.0, "label": "Vide poussette", "postal_code": 64240, "start_time": 0.0, "street_address": "Complexe Lokarri", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.2301955, 43.1695668], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide grenier organis\u00e9 par l'\u00e9cole de patinage du B\u00e9arn.", "address_locality": "Coarraze", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 64800, "start_time": 0.0, "street_address": "7 rue Jean Jaur\u00e8s, Salle des f\u00eates", "url": "", "valid_from": 1541286000000.0, "valid_through": 1541286000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.4936655, 43.4998342], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide greniers organis\u00e9 par l'association humanitaire Maison des Etudiants du Monde.", "address_locality": "Anglet", "end_time": 0.0, "label": "Vide-tout-tout-tout", "postal_code": 64600, "start_time": 0.0, "street_address": "Chemin de Jorlis, Parking Leader Price", "url": "http://www.humanitaire-btz-ci.com/", "valid_from": 1542495600000.0, "valid_through": 1542495600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.92952339, 44.5040309], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Des tables de 3m seront fournies pour l'int\u00e9rieur. Restauration et boissons sur place. Caf\u00e9 et croissant du matin offerts !", "address_locality": "Monsempron-Libos", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier et march\u00e9 aux puces", "postal_code": 47500, "start_time": 0.0, "street_address": "La Pergola", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.6208589, 43.3452486], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide grenier: v\u00eatements, objets, bibelots...\nEn cas de pluie le vide grenier sera annul\u00e9.", "address_locality": "Ascain", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers", "postal_code": 64310, "start_time": 0.0, "street_address": "Place du Fronton, Place du village", "url": "", "valid_from": 1536962400000.0, "valid_through": 1536962400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.0308709, 45.01555], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide grenier organis\u00e9 par l'association Educ'canine Fair Play\n\nD\u00e9monstration d'\u00e9ducation canine\n\nD\u00e9monstration de mordant (ring)\n\nRestauration sur place : frites et sandwichs, boissons fra\u00eeches et caf\u00e9", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.5714429, 43.4060056], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Un march\u00e9 aux puces qui regroupe plus de 150 exposants, tous les 3 \u00e8mes dimanche de chaque mois. Possibilit\u00e9 de restauration sur place.", "address_locality": "Ahetze", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 aux puces", "postal_code": 64210, "start_time": 0.0, "street_address": "place du village", "url": "", "valid_from": 1544914800000.0, "valid_through": 1544914800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.911557, 45.088398], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-Grenier, randonn\u00e9e, repas traiteur...", "address_locality": "Saint-Geyrac", "end_time": 0.0, "label": "Le rendez-vous des associations", "postal_code": 24330, "start_time": 0.0, "street_address": "Le Bourg", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.6636625, 43.386559], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Grande braderie et exposition Afrikeuskadi et Planet Ecole\nProduits du jardin de l'association (Patates douces, cacahu\u00e8tes, beurre de cacahu\u00e8tes, bissap, citronnelle)", "address_locality": "Saint-Jean-de-Luz", "end_time": 0.0, "label": "Braderie d'afrikeuskadi", "postal_code": 64500, "start_time": 0.0, "street_address": "Grillerie du port", "url": "", "valid_from": 1543791600000.0, "valid_through": 1544050800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.6426226, 43.397923], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "au b\u00e9n\u00e9fice des \u0153uvres sociales locales - inscription : lionsclubinfante64@gmail.com", "address_locality": "Saint-Jean-de-Luz", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers", "postal_code": 64500, "start_time": 0.0, "street_address": "Av Andr\u00e9 Ithurralde, Salle Kechiloa", "url": "", "valid_from": 1541890800000.0, "valid_through": 1541890800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.3701275, 44.8733353], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Rendez-vous pour chiner, vendre, \u00e9changer et d\u00e9couvrir des passions et des passionn\u00e9s de la couture: dentelles, boutons, ruban, machines \u00e0 coudre, tissus, vieilles dentelles, draps anciens, accessoires de couture, laine, patrons, tissus de patchwork, etc...", "address_locality": "Beychac-et-Caillau", "end_time": 0.0, "label": "Puce des couturi\u00e8res", "postal_code": 33750, "start_time": 0.0, "street_address": "Espace sportif de la Trappe", "url": "", "valid_from": 1538258400000.0, "valid_through": 1538258400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.560643, 43.482171], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Profitez de 3  jours de shopping dans les rues de de  Biarritz \u00e0 l\u2019occasion de la grande braderie vendredi  21, samedi 22 et dimanche 23 septembre 2018  organis\u00e9e par les commer\u00e7ants du centre ville.\nPr\u00e8s de 150 boutiques de Biarritz proposent LES PLUS GRANDES MARQUES A PRIX DEGRIFFES. Pr\u00eat-\u00e0-porter, lingerie, chaussures, accessoires de mode, bagagerie, parfums et produits de beaut\u00e9, d\u00e9coration de la maison, linge de table et de maison\u2026.", "address_locality": "Biarritz", "end_time": 0.0, "label": "Braderie de d'automne", "postal_code": 64200, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre ville", "url": "", "valid_from": 1537480800000.0, "valid_through": 1537480800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.260528, 44.8595102], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante & vide grenier organis\u00e9 par le Club de Photo qui se d\u00e9roulera sur le site de la cave coop\u00e9rative.\n\nMarch\u00e9 de No\u00ebl dans le cuvier.\n\nPortes ouvertes de la cave coop\u00e9rative avec vente de vin des vignerons de Saint-Pey-G\u00e9nissac", "address_locality": "G\u00e9nissac", "end_time": 0.0, "label": "Brocante & vide grenier \"les hivernales\"", "postal_code": 33420, "start_time": 0.0, "street_address": "Cave coop\u00e9rative, La grande jeannette", "url": "", "valid_from": 1542495600000.0, "valid_through": 1542495600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.6634251, 43.386429], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "V\u00eatements, Chaussures, accessoires hommes/femmes et enfants....", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide-dressing", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.0795799, 43.67255], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9 par le BTO Basket.", "address_locality": "Oeyreluy", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 40180, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle polyvalente", "url": "", "valid_from": 1537048800000.0, "valid_through": 1548975600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.120344, 44.6185956], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Ce vide grenier est organis\u00e9 par G\u00e9n\u00e9rathon.", "address_locality": "La Teste-de-Buch", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 33260, "start_time": 0.0, "street_address": "Boulodrome, Plaine Sportive Gilbert Moga", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.1631492, 45.3247943], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "G\u00e9nis", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 24160, "start_time": 0.0, "street_address": "Le Bourg, Place de la mairie", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.0155119, 44.683992], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Audenge", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier du club de grs", "postal_code": 33980, "start_time": 0.0, "street_address": "Place du Jumelage", "url": "", "valid_from": 1537567200000.0, "valid_through": 1537567200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.5903434, 45.3143438], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le comit\u00e9 des f\u00eates organise leur dixi\u00e8me foire aux livres et aux jouets, ainsi qu'une grande brocante, vide-grenier. Restauration et buvette sur place.\nVous profiterez \u00e9galement d'une d\u00e9monstration de vieilles mobylettes,  d'anciens tracteurs et d'oiseaux.", "address_locality": "Saint-Palais", "end_time": 0.0, "label": "10 \u00e8me foire aux livres et aux jouets - brocante - vide grenier", "postal_code": 33820, "start_time": 0.0, "street_address": "Le bourg", "url": "", "valid_from": 1537567200000.0, "valid_through": 1537653600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.90943189, 44.8453264], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez chiner toute la journ\u00e9e sur les places de 8h00 \u00e0 18h00. Restauration possible sur place.", "address_locality": "Le Buisson-de-Cadouin", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 24480, "start_time": 0.0, "street_address": "Place du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, Sur les places", "url": "", "valid_from": 1537048800000.0, "valid_through": 1537048800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.17872299, 45.054848], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide grenier toute la journ\u00e9e, ouvert \u00e0 partir de 8h30 au public, \u00e0 800 m\u00e8tres au dessus des grottes de Lascaux.\nJambon \u00e0 la broche sur r\u00e9servation.\n\nEmplacement sur r\u00e9servation : 2\u20ac le m\u00e8tre lin\u00e9aire", "address_locality": "Montignac", "end_time": 0.0, "label": "Vide greniers le r\u00e9gourdou", "postal_code": 24290, "start_time": 0.0, "street_address": "Le R\u00e9gourdou", "url": "", "valid_from": 1535839200000.0, "valid_through": 1535839200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.34589919, 45.0433929], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide Grenier d\u00e8s 6h \u00e0 Saint-M\u00e9dard-de-Mussidan.\nTarif : 8\u20ac/5m\nR\u00e9s : 06 89 50 11 38 Comit\u00e9 des F\u00eates", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1537653600000.0, "valid_through": 1537653600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.33688608, 44.6463939], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez trouver le cadeau ou l'objet de d\u00e9coration qui vous manque sur le march\u00e9 de no\u00ebl et le vide-grenier/brocante, tout le week-end. Une restauration est pr\u00e9vue \u00e0 12h dans une salle chauff\u00e9e.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl \"art et terroir\" et vide-grenier/brocante", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "http://www.la-sauvetat-du-dropt.fr/", "valid_from": 1543705200000.0, "valid_through": 1543705200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.701711, 44.406466], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La maison citoyenne organise un vide grenier.", "address_locality": "Villeneuve-sur-Lot", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 47300, "start_time": 0.0, "street_address": "Quai d'Alsace", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.52859539, 45.1451565], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-grenier en centre-ville toute la journ\u00e9e.\nVitrines et Ateliers 05 53 04 02 83", "address_locality": "Saint-Astier", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 24110, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre-ville", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.5756758, 43.4473685], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'association Pasoka organise un vide-greniers.\nLes inscriptions se font en d\u00e9posant le formulaire et le r\u00e8glement \u00e0 l'adresse suivante : 48 lotissement Hiri Artea \u00e0 Bidart.\nLes formulaires sont \u00e0 disposition \u00e0 l'Office de Tourisme de Bidart ou t\u00e9l\u00e9chargeables en ligne.\nPour plus d'informations \u00e0 propos de cette manifestation, contactez le 06 41 78 25.", "address_locality": "Bidart", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers par l'association pasoka", "postal_code": 64210, "start_time": 0.0, "street_address": "Avenue de Bayonne, Parking M.Bricolage", "url": "", "valid_from": 1536444000000.0, "valid_through": 1536444000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.9158953, 43.3591851], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Toute la journ\u00e9e, buvette et restauration sur place et chapiteau en cas de mauvais temps.", "address_locality": "Espiute", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 64390, "start_time": 0.0, "street_address": "ADAPEI", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.60421353, 45.6521435], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide grenier et vente de fruits et l\u00e9gumes de saison.", "address_locality": "Bussi\u00e8re-Badil", "end_time": 0.0, "label": "Foire aux fruits d\u2019automne - vide-greniers", "postal_code": 24360, "start_time": 0.0, "street_address": "Le Bourg", "url": "", "valid_from": 1540072800000.0, "valid_through": 1540072800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.54394, 44.1046988], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le comit\u00e9 de foire vous propose grillades, frites, ch\u00e2taignes, bourret \u00e0 la buvette.\nExposition artisanale dans la salle des f\u00eates\nCagnagu\u00e9 (vide grenier) et Brocante sur la place de l'\u00e9glise.\nPlus de 120 exposants, et commer\u00e7ants proposant aussi de vous restaurer\nChaque ann\u00e9e, la bonne humeur et la convivialit\u00e9 sont au rendez-vous.\nVenez nombreux nous rendre visite !!", "address_locality": "Labrit", "end_time": 0.0, "label": "Foire au cagnagu\u00e9 et exposition artisanale", "postal_code": 40420, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de l'\u00e9glise", "url": "", "valid_from": 1537653600000.0, "valid_through": 1537653600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.463161, 44.848206], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "A Tresses, on vous invite \u00e0 pousser les portes de la bourse aux jouets. Offrez une deuxi\u00e8me vie aux jeux, jouets, livres d\u2019occasion. Le tout \u00e0 tous petits prix \u2026. De quoi ravir vos enfants et petits enfants.", "address_locality": "Tresses", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets", "postal_code": 33370, "start_time": 0.0, "street_address": "5 Avenue des \u00c9coles", "url": "", "valid_from": 1541718000000.0, "valid_through": 1542063600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.76796, 44.394746], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'association les 5 sites organise un vide grenier le dimanche 9 septembre 2018.", "address_locality": "Villeneuve-sur-Lot", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 47300, "start_time": 0.0, "street_address": "Ch\u00e2teau de Rog\u00e9, La gr\u00e2ce", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.3304165, 43.6922238], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Tosse", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 40230, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle Polyvalente", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.1425673, 44.7615519], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide grenier au bord du Bassin d'Arcachon! Quoi de mieux :) Ouverture au public de 9h \u00e0 18h - Esplanade Dartiguelongue.\nInstallation \u00e0 partir de 6h. 3\u20ac/ml. minimum 2 m.\nRestauration et buvette sur place.", "address_locality": "Ar\u00e8s", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 33740, "start_time": 0.0, "street_address": "Esplanade Dartiguelongue", "url": "", "valid_from": 1535752800000.0, "valid_through": 1535752800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.6088895, 43.4233005], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Gu\u00e9thary", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": 64210, "start_time": 0.0, "street_address": "Avenue du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, Fronton", "url": "", "valid_from": 1535752800000.0, "valid_through": 1535752800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.262552, 43.176619], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide grenier brocante. A la Promenade sera pr\u00e9sente une centaine d'exposants amateurs ou professionnels, vide grenier organis\u00e9 par le Lions Club de Nay au profit de ses \u0153uvres sociales. Grillades et boissons.", "address_locality": "Nay", "end_time": 0.0, "label": "Vide greniers", "postal_code": 64800, "start_time": 0.0, "street_address": "centre du village", "url": "", "valid_from": 1535839200000.0, "valid_through": 1535839200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.53085521, 45.1407755], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-grenier au Gymnase du Roc.\nClub nautique 06 08 75 15 92", "address_locality": "Saint-Astier", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier du club nautique", "postal_code": 24110, "start_time": 0.0, "street_address": "Gymnase du Roc, avenue du stade", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.20151, 44.641363], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Arsenic et vieilles dentelles, marine (bibelots, linge de maison, argenterie...). \nAvenue Notre-Dame des Passes, de 10h \u00e0 17h.", "address_locality": "Arcachon", "end_time": 0.0, "label": "Petite brocante", "postal_code": 33120, "start_time": 0.0, "street_address": "Avenue Notre-Dame des Passes, Le Moulleau", "url": "", "valid_from": 1537048800000.0, "valid_through": 1537048800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.9763835, 44.6421062], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9e par l'ACASI", "address_locality": "Biganos", "end_time": 0.0, "label": "Foire d'automne", "postal_code": 33380, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue Jean Zay, Salle des F\u00eates", "url": "http://www.acasi.fr/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.030289, 44.6100319], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez vous promener au vide-grenier de Saint S\u00e8ve. Restauration sur place.", "address_locality": "Saint-S\u00e8ve", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 33190, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle des f\u00eates", "url": "", "valid_from": 1537653600000.0, "valid_through": 1537653600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.64732962, 45.3625637], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-grenier d'automne ouvert \u00e0 tous particuliers et professionnels.", "address_locality": "Brant\u00f4me en P\u00e9rigord", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier d'automne", "postal_code": 24310, "start_time": 0.0, "street_address": "Jardin des Moines", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.895369, 44.682654], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "De nombreux exposants seront pr\u00e9sents et d\u00e9balleront leurs marchandises. Venez d\u00e9couvrir des objets et bibelots vari\u00e9s, des meubles, aux ustensiles en cuivre, en passant par les jouets, outils anciens, tissus, vaisselles, livres...", "address_locality": "Monpazier", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 24540, "start_time": 0.0, "street_address": "Place des corni\u00e8res", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.391866, 44.90904], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le CCAS organise une Bourse aux v\u00eatements \u00e0 la salle des f\u00eates de Saint-Sulpice-et-Cameyrac", "address_locality": "Saint-Sulpice-et-Cameyrac", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux v\u00eatements", "postal_code": 33450, "start_time": 0.0, "street_address": "21 Avenue de l'H\u00f4tel de Ville", "url": "", "valid_from": 1537740000000.0, "valid_through": 1537740000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.497968, 45.431189], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-grenier r\u00e9serv\u00e9 aux particuliers. Restaurants sur place. 2\u20ac le ml.", "address_locality": "Mareuil", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 24340, "start_time": 0.0, "street_address": "Place du march\u00e9", "url": "", "valid_from": 1535752800000.0, "valid_through": 1535752800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.7052324, 43.3457598], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Ce march\u00e9 aux puces donne sur une jolie promenade bordant la Bidassoa. Sur place : Aire de jeux pour les enfants, ambiance musicale, buvette, taloa et sandwiches.", "address_locality": "Urrugne", "end_time": 0.0, "label": "Les puces de la bidassoa 9\u00e8 \u00e9dition", "postal_code": 64122, "start_time": 0.0, "street_address": "Fronton de B\u00e9hobie, Quartier B\u00e9hobie", "url": "", "valid_from": 1536444000000.0, "valid_through": 1536444000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.4636627, 45.0173004], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Comit\u00e9 des F\u00eates de St-Gervais et LCBC organisent le vide-grenier. \nAvis aux chineurs et autres amateurs de vieux objets, le vide grenier d\u00e9ploie ses tr\u00e9sors au parc communal de St-Gervais. \nLes organisateurs se chargent du placement dans l'ordre d'arriv\u00e9e, mais priorit\u00e9 aux exposants ayant leur billet d'entr\u00e9e. Mise en place des exposants entre 7h30 et avant 9h.\nAp\u00e9ritif offert par le comit\u00e9 des f\u00eates pour les exposants sur pr\u00e9sentation du billet de r\u00e9servation.\nSur place vente de sandwiches et boissons.", "address_locality": "Saint-Gervais", "end_time": 0.0, "label": "Brocante et vide-grenier", "postal_code": 33240, "start_time": 0.0, "street_address": "Parc municipal", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.0572691, 45.4725362], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Concert \u00c9glise Cors de Chasse \"Le Rambuch\u00e9 Hourtin M\u00e9doc\" (Trompes de chasse) suivi d'un repas \u00e0 la salle des f\u00eates organis\u00e9 par l'Association des Amis du Patrimoine de Talais", "address_locality": "Talais", "end_time": 0.0, "label": "Journ\u00e9es europ\u00e9ennes du patrimoine", "postal_code": 33590, "start_time": 0.0, "street_address": "Eglise", "url": "", "valid_from": 1536876000000.0, "valid_through": 1536876000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.06766, 44.572367], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Une journ\u00e9e brocante / vide atelier / bourse d'\u00e9changes destin\u00e9e au mod\u00e9lisme avion, planeur, h\u00e9lico, bateau, train, voitures.\nC'est l'occasion de se d\u00e9barrasser de ce qui ne vous sert plus et de trouver de bonnes occasions aupr\u00e8s de mod\u00e9listes.\nTables et chaises \u00e0 disposition, dans hangar couvert. Repas tir\u00e9s du sac. Caf\u00e9 de bienvenue.", "address_locality": "Floud\u00e8s", "end_time": 0.0, "label": "Vide atelier - bourse d'\u00e9changes au club a\u00e9romod\u00e9lisme r\u00e9olais", "postal_code": 33190, "start_time": 0.0, "street_address": "A\u00e9rodrome", "url": "http://www.aeromodelisme-reolais.org/", "valid_from": 1539468000000.0, "valid_through": 1539468000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.1121778, 43.449336], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-grenier couvert et \u00e0 l'ext\u00e9rieur.\nBuvette, sandwiches...", "address_locality": "Lembeye", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 64350, "start_time": 0.0, "street_address": "Place du Marcadieu, Salle multiservices", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.348373, 43.671017], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Saubion", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 40230, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle des F\u00eates", "url": "", "valid_from": 1543100400000.0, "valid_through": 1543100400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.5210351, 45.2690877], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'association Chapeau de Paille organise une braderie de v\u00eatements,mais aussi de cadeaux, petits articles de d\u00e9coration...Tout est \u00e0 2 \u20ac", "address_locality": "Marcillac", "end_time": 0.0, "label": "Braderie de v\u00eatements", "postal_code": 33860, "start_time": 0.0, "street_address": "Foyer Polyvalent, Le Bourg", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.4324043, 43.6404947], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide grenier de l'association Lous Pibalous !\nTout public.", "address_locality": "Capbreton", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier lous pibalous", "postal_code": 40130, "start_time": 0.0, "street_address": "All\u00e9es marines, Place du march\u00e9", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.4446458, 44.9953667], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "En plein coeur des appellations Bordeaux-Bordeaux Sup\u00e9rieur, non loin de l'Estuaire de la Gironde, le Comit\u00e9 des F\u00eates organise sa brocante et son vide-greniers. Avis aux chineurs et autres amateurs de vieux objets, la brocante d'automne d\u00e9ploie ses tr\u00e9sors au Champ de Foire.", "address_locality": "Saint-Andr\u00e9-de-Cubzac", "end_time": 0.0, "label": "Brocante, vide-greniers", "postal_code": 33240, "start_time": 0.0, "street_address": "Champ de Foire", "url": "http://www.bourg-cubzaguais-tourisme.fr/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.32951, 45.056598], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide Grenier toute la journ\u00e9e. \nTarif :1.50\u20ac/ml. \nRestauration et Buvette sur place. \nT\u00e9l : 06 68 26 26 23. Comit\u00e9 des F\u00eates", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.5493598, 44.864721], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Partis   sur   constat   que   la   soci\u00e9t\u00e9   dans   laquelle   nous   vivons   est  anim\u00e9e   par   la surconsommation et que l\u2019industrie textile est actuellement \u00e0 bout de souffle,elle a rapidement  cherch\u00e9 une  fa\u00e7on de  sensibiliser un  maximum  de personnes  \u00e0  propos  de  \nces  sujets.  \n\nL\u2019id\u00e9e  de  donner  une  seconde vie  aux v\u00eatements  \u00e0   travers  la  cr\u00e9ation  de vide-dressing nous est alors  apparue comme logique et susceptible   de  toucher,  de  pr\u00e8s  ou   de  loin,  chaque consommateur. \n\nEn effet,  les vide-dressing permettent  de  faire de la place  dans  vos  penderies  tout  en  participant  \u00e0  une nouvelle  forme  de consommation collaborative, le tout en gagnant de l\u2019argent\u2026 elle est pas belle la vie ?", "address_locality": "Bordeaux", "end_time": 0.0, "label": "Vide dressing g\u00e9ant violette sauvage aux vivres de l'art \u00e0 bordeaux", "postal_code": 33300, "start_time": 0.0, "street_address": "4 rue Achard, Les Vivres de l'Art", "url": "http://www.violettesauvage.fr/", "valid_from": 1537567200000.0, "valid_through": 1537653600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.608875, 43.194955], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Oloron-Sainte-Marie", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier fco cyclisme", "postal_code": 64400, "start_time": 0.0, "street_address": "Espace Laulh\u00e8re, Rue de Rocgrand", "url": "", "valid_from": 1539468000000.0, "valid_through": 1539468000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.293701, 44.208215], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-grenier avec chapiteau. Repas sur r\u00e9servation.", "address_locality": "Mongaillard", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 47230, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de la Mairie", "url": "", "valid_from": 1535839200000.0, "valid_through": 1535839200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.4446727, 44.9944126], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Braderie du Secours Populaire.\nJeudi 6 de 14h \u00e0 17h et samedi 8 de 9h \u00e0 13h.", "address_locality": "Saint-Andr\u00e9-de-Cubzac", "end_time": 0.0, "label": "Braderie", "postal_code": 33240, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle Dantagnan", "url": "", "valid_from": 1536184800000.0, "valid_through": 1536184800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.76933399, 44.770052], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Beaumontois en P\u00e9rigord", "end_time": 0.0, "label": "Brocante collections - vide grenier -", "postal_code": 24440, "start_time": 0.0, "street_address": "Le bourg, dans les rues de la Bastide", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.103737, 44.108762], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "9h00 Vide greniers.\n9h00 Randonn\u00e9e p\u00e9destre au d\u00e9part des \"sources de Moncaut\". Circuit guid\u00e9 sur 10km\n12h00 Ap\u00e9ritif suivi du repas \"poule au pot\" animation musicale", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Journ\u00e9e du patrimoine", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1537048800000.0, "valid_through": 1537048800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.1206874, 44.6186567], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Ce vide grenier est organis\u00e9 par l'Amicale des Sapeurs Pompiers.", "address_locality": "La Teste-de-Buch", "end_time": 0.0, "label": "Vide greniers", "postal_code": 33260, "start_time": 0.0, "street_address": "Boulodrome, PLN DES SPORTS ET DE LOISIRS GILBERT MOG", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.55484692, 45.1847284], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "8h-17h : vide grenier dans le bourg. \n9h : trail et raid de l\u2019Auche / rando. \n11h30 : c\u00e9r\u00e9monie au monument aux morts et ap\u00e9ritif. \n12h : repas \u00ab saucisse \u00e0 l\u2019ivrogne \u00bb. \n14h : jeux pour enfants. \n15h30 : concours de v\u00e9los fleuris. \n16h : d\u00e9fil\u00e9 de chars fleuris. \n22h : feu d\u2019artifice.\nL\u00e9guillac en f\u00eate 06 29 04 85 43", "address_locality": "L\u00e9guillac-de-l'Auche", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier et f\u00eate de la st cloud", "postal_code": 24110, "start_time": 0.0, "street_address": "Le bourg", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.2344399, 43.687433], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Saint-Geours-de-Maremne", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 40230, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle Ren\u00e9 Lapeyre", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.432195, 43.055106], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Les Marmottes f\u00eatent leurs 10 ans en organisant un vide poussette et un vide dressing \nInscriptions pour une table (5\u20ac) au 06 79 38 04 29", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide poussette - vide dressing", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1536444000000.0, "valid_through": 1536444000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.890705, 44.3840049], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide grenier organis\u00e9 sur la place de l'\u00e9glise de Dausse, 50 exposants maximum, r\u00e9servez vos places ! Restauration possible sur place.", "address_locality": "Dausse", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 47140, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de l'\u00e9glise", "url": "", "valid_from": 1536444000000.0, "valid_through": 1536444000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.4063469, 43.329845], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Itxassou", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 aux puces", "postal_code": 64250, "start_time": 0.0, "street_address": "Mur \u00e0 gauche Atharri", "url": "", "valid_from": 1536444000000.0, "valid_through": 1536444000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.5082285, 45.1297449], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Les beaux jours arrivent \u00e0 leur fin, il est temps de trier, ranger, se d\u00e9barrasser ou tout changer. Rien de mieux qu'un bon vide-greniers pour renouveler sa d\u00e9coration !\nSoyez au rendez-vous pour d\u00e9baller, chiner et faire de bonnes affaires.", "address_locality": "Saint-Christoly-de-Blaye", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers \u00e0 saint-christoly-de-blaye", "postal_code": 33920, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle Courade", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.1049137, 43.569387], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Buvette et restauration.", "address_locality": "Aydie", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 64330, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de l'Eglise", "url": "", "valid_from": 1538258400000.0, "valid_through": 1538258400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.277334, 44.182087], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-greniers organis\u00e9 par le comit\u00e9 d'animation du Hameau \nRestauration et buvette sur place", "address_locality": "Lavardac", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers", "postal_code": 47230, "start_time": 0.0, "street_address": "Estussan", "url": "", "valid_from": 1535839200000.0, "valid_through": 1535839200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.205306, 44.9924764], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Saint-Denis-de-Pile se met \u00e0 l\u2019heure de la f\u00eate ce week-end et tout le monde y trouvera son bonheur ! F\u00eate foraine, concert, vide-grenier sans oublier le traditionnel march\u00e9.\n\nF\u00eate foraine : 6 octobre (\u00e0 partir de 14h) et 7 octobre\nDimanche  de 8h \u00e0 18h : Vide grenier avec restauration, buvette, ballade en poney, man\u00e8ges forains.\nMarch\u00e9 : 8 octobre de 8h \u00e0 13h au centre ville", "address_locality": "Saint-Denis-de-Pile", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate de la saint-denis", "postal_code": 33910, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de la r\u00e9publique", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.320556, 44.196464], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Foire, brocante et vide-greniers. Ch\u00e2taignes grill\u00e9es et restauration sur place.", "address_locality": "Vianne", "end_time": 0.0, "label": "Foire d'automne", "postal_code": 47230, "start_time": 0.0, "street_address": "Au village", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.8075556, 43.3530145], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le comit\u00e9 des f\u00eates organise son vide grenier annuel dimanche 9 septembre sur la place du fronton.\nLes personnes qui le souhaitent peuvent s'inscrire au 0609173879, l'emplacement est \u00e0 1\u20ac la m\u00e8tre et le caf\u00e9 sera offert aux exposants \u00e0 leur arriv\u00e9e le matin. L'installation commencera \u00e0 7h.\nL'entr\u00e9e est gratuite.\nBuvette toute la journ\u00e9e et possibilit\u00e9 de restauration sur place le midi.", "address_locality": "Araux", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 64190, "start_time": 0.0, "street_address": "Fronton, Rue du Fronton", "url": "", "valid_from": 1536444000000.0, "valid_through": 1536444000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.6257812, 43.3652427], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-greniers du quartier Est.\nInscriptions jusqu'au 29 ao\u00fbt. Les tables, chaises et parasols ne sont pas fournis.", "address_locality": "Mourenx", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers", "postal_code": 64150, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre commercial du Quartier Est, Route de Monein", "url": "http://www.mourenx.fr/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.6985034, 43.3626921], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'occasion de trouver des v\u00eatements pour tous \u00e0 bas prix!", "address_locality": "Urrugne", "end_time": 0.0, "label": "Braderie de v\u00eatements", "postal_code": 64122, "start_time": 0.0, "street_address": "Kixoenea Maison des associations", "url": "", "valid_from": 1544223600000.0, "valid_through": 1544223600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.1423819, 44.7610797], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Grand d\u00e9ballage au bord de la plage. Manifestation au profit\nde la population d\u00e9favoris\u00e9e de Madagascar.\nBuvette et grillades sur place.\nTarif : 3\u20ac le m\u00e8tre lin\u00e9aire, minimum 2 m\u00e8tres.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.9276772, 43.4731011], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-grenier annuel organis\u00e9 par Cheval Nature 64 au jardin public et ses alentours.\nBalades \u00e0 poney, buvette et restauration sur place.", "address_locality": "Salies-de-B\u00e9arn", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 64270, "start_time": 0.0, "street_address": "Jardin public", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.5295457, 43.4950632], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante avec exposants professionnels.", "address_locality": "Anglet", "end_time": 0.0, "label": "Brocante des cinq cantons", "postal_code": 64600, "start_time": 0.0, "street_address": "Place du G\u00e9n\u00e9ral Leclerc", "url": "", "valid_from": 1543705200000.0, "valid_through": 1543705200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.6634197, 43.3864994], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9 par le Lions Club Saint Jean de Luz Infante", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide-dressing de no\u00ebl", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1544828400000.0, "valid_through": 1544828400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.62678245, 44.5455332], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Lors de ce vide-grenier, vous trouverez une buvette et une petite restauration sur place.", "address_locality": "Cancon", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier du foot", "postal_code": 47290, "start_time": 0.0, "street_address": "Stade de football, route de Bergerac", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.36017507, 44.6004264], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Mir'Anima organise son vide-grenier d'automne, sur la place Martignac, les boulevards et rues du centre ville. Venez chiner aupr\u00e8s de nos nombreux exposants.", "address_locality": "Miramont-de-Guyenne", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers", "postal_code": 47800, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Martignac", "url": "", "valid_from": 1537048800000.0, "valid_through": 1537048800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.521162, 44.07571], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Lamontjoie", "end_time": 0.0, "label": "Vide dressing et puces des couturi\u00e8res", "postal_code": 47310, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle des f\u00eates", "url": "", "valid_from": 1540677600000.0, "valid_through": 1540677600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.110375, 44.3925569], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Profitez de votre week-end pour chiner lors du vide-grenier du village de Lavazan.", "address_locality": "Lavazan", "end_time": 0.0, "label": "Braderie de lavazan", "postal_code": 33690, "start_time": 0.0, "street_address": "Le Bourg", "url": "", "valid_from": 1538690400000.0, "valid_through": 1538863200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.317533, 43.334129], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Macaye", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 64240, "start_time": 0.0, "street_address": "Mur \u00e0 Gauche", "url": "", "valid_from": 1543100400000.0, "valid_through": 1543100400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.4678201, 44.9914744], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Club Nautique Cubzaguais vous donne rendez-vous tout le week-end au bord de la Dordogne pour son vide-greniers, avec restauration et buvette sur place. Samedi soir : Repas moules frites avec animations musicales.", "address_locality": "Saint-Andr\u00e9-de-Cubzac", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers au port de plagne", "postal_code": 33240, "start_time": 0.0, "street_address": "Port de Plagne", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.36117014, 44.6034695], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Cette ann\u00e9e nous f\u00eaterons la 29\u00e8me \u00e9dition de la  bourse des collections avec exposition vente auto moto pi\u00e8ces d\u00e9tach\u00e9es, toutes autres collections diverses, exposition de v\u00e9hicules anciens, militaires et agricoles avec le concours d'associations du d\u00e9partement. Buvette et restauration.", "address_locality": "Miramont-de-Guyenne", "end_time": 0.0, "label": "28 \u00e8me bourse des collections", "postal_code": 47800, "start_time": 0.0, "street_address": "Bd Gambetta, Salle Gambetta", "url": "", "valid_from": 1541199600000.0, "valid_through": 1541286000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.05216748, 45.010648], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante-vide-grenier organis\u00e9 par le basket-club \u00e0 la salle des f\u00eates", "address_locality": "Moulin-Neuf", "end_time": 0.0, "label": "Brocante-vide-grenier par le basket", "postal_code": 24700, "start_time": 0.0, "street_address": "Le Bourg, Salle des F\u00eates", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.4690473, 43.4956886], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide grenier, Place de la r\u00e9publique, rue Ste Catherine et rue du moulin.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Les puces de saint esprit", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.437838, 44.202488], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-greniers toute la journ\u00e9e.", "address_locality": "Montesquieu", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers", "postal_code": 47130, "start_time": 0.0, "street_address": "Terrain de loisirs", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.5734428, 45.224769], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide grenier toute la journ\u00e9e", "address_locality": "\u00c9tauliers", "end_time": 0.0, "label": "Vide dressing \u00e0 etauliers", "postal_code": 33820, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue principale, Salle des f\u00eates", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.5123796, 43.4837883], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante et vide greniers.", "address_locality": "Anglet", "end_time": 0.0, "label": "Les puces de quintaou", "postal_code": 64600, "start_time": 0.0, "street_address": "All\u00e9e de Quintaou, Esplanade de Quintaou", "url": "http://www.puces-quintaou.com/", "valid_from": 1540591200000.0, "valid_through": 1540591200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.7634908, 44.1368267], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Dimanche 8h30 randonn\u00e9e p\u00e9destre.\nToute la journ\u00e9e : vide grenier - march\u00e9 gourmand - exposition de peintures et de sculptures -\nmaquillage et jeux pour enfants - animations de rue.", "address_locality": "Saint-Nicolas-de-la-Balerme", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate de la pomme et du go\u00fbt", "postal_code": 47220, "start_time": 0.0, "street_address": "Au village", "url": "http://animations.stnicolas.free.fr/", "valid_from": 1538258400000.0, "valid_through": 1538258400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.162, 45.009274], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le vintage dans les vitrines des commer\u00e7ants de Montpon : exposition de voitures et motos anciennes, brocante-vide-grenier, repas pa\u00eblla : 11 \u20ac, apporter couverts.", "address_locality": "Montpon-M\u00e9nest\u00e9rol", "end_time": 0.0, "label": "Vitrines vintage \u00e0 montpon : expo autos-motos, brocante, repas", "postal_code": 24700, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre ville", "url": "", "valid_from": 1537567200000.0, "valid_through": 1537567200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.7047077, 44.4094321], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Cercle Gymnique Villeneuvois organise un vide grenier.", "address_locality": "Villeneuve-sur-Lot", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 47300, "start_time": 0.0, "street_address": "Boulevard de la R\u00e9publique", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.439822, 44.850746], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Pompignac", "end_time": 0.0, "label": "Vide ta chambre", "postal_code": 33370, "start_time": 0.0, "street_address": "23 Avenue de la Mairie", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.5716592, 44.851399], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L\u2019une des plus c\u00e9l\u00e8bres rues bordelaises s\u2019ouvre \u00e0 vous dans quelques jours ! Plongez dans le grand bain de l\u2019automne en savourant tous les d\u00e9lices de cette saison au c\u0153ur des Chartrons. \n\nInvitez-vous \u00e0 la d\u00e9gustation du vin nouveau sublim\u00e9 par les marrons chauds dans leurs cornets, invitez-vous \u00e0 parcourir le quartier historique et ses secrets, invitez-vous \u00e0 la recherche de l\u2019objet vintage des brocanteurs et commer\u00e7ants de la rue et du village Notre Dame, invitez-vous \u00e0 danser et \u00e0 vous d\u00e9tendre parmi les milliers de visiteurs aux sons des notes des musiciens et artistes de rues, invitez-vous \u00e0 vivre l\u2019une des F\u00eates les plus appr\u00e9ci\u00e9es de Bordeaux ! \n\nInvitez vos amis, vos enfants, vos voisins, la F\u00eate n\u2019en sera que plus belle !", "address_locality": "Bordeaux", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate du vin nouveau et de la brocante #37 \u00e0 bordeaux", "postal_code": 33000, "start_time": 0.0, "street_address": "Quartier Chartrons, rue Notre Dame", "url": "https://www.mapado.com/bordeaux/fete-du-vin-nouveau-et-de-la-brocante-36-a-bordeaux", "valid_from": 1540591200000.0, "valid_through": 1540677600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.294878, 44.45637], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-greniers organis\u00e9 par le Comit\u00e9 des F\u00eates de Gontaud.\nPhotocopie de la pi\u00e8ce d'identit\u00e9 obligatoire  et accueil des exposants de 6h \u00e0 8h.", "address_locality": "Gontaud-de-Nogaret", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers", "postal_code": 47400, "start_time": 0.0, "street_address": "Au Bourg, Parking des \u00c9coles et Salle des F\u00eates", "url": "", "valid_from": 1535839200000.0, "valid_through": 1535839200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.1333447, 44.7718273], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Rendez-vous \u00e0 la salle de sport d'Ar\u00e8s. Toutes collections. De 10h \u00e0 18h.", "address_locality": "Ar\u00e8s", "end_time": 0.0, "label": "Bourse des collectionneurs toutes collections", "postal_code": 33740, "start_time": 0.0, "street_address": "Route du temple, salle des Sports", "url": "", "valid_from": 1535839200000.0, "valid_through": 1535839200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.5616484, 43.4773201], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-grenier annuel du parc Mazon Biarritz\nLe dimanche 2 septembre, les Amis du parc Mazon proposent leur 9\u00e8me vide-grenier annuel : sur le fronton, \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d\u2019un parc ombrag\u00e9 et fleuri, o\u00f9 les enfants peuvent se d\u00e9tendre dans des aires de jeux s\u00e9curis\u00e9es. Toilettes, eau potable.\n\nSur le fronton, les gradins vous permettent de vous reposer \u00e0 l\u2019ombre et profiter du spectacle d\u2019un vide-grenier tr\u00e8s sp\u00e9cial, convivial et chaleureux. Buvette, restauration. \n\nLa recette du vide-grenier permet \u00e0 l\u2019association de proposer des animations,  aux usagers ou visiteurs occasionnels du parc, enfants et adultes. \n\n Rens. 0684963876  parcmazon@orange.fr", "address_locality": "Biarritz", "end_time": 0.0, "label": "Vide greniers du parc mazon", "postal_code": 64200, "start_time": 0.0, "street_address": "Avenue du Mar\u00e9chal Joffre, Parc Mazon", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.15560419, 45.0065746], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante-vide-grenier Stade des Massias", "address_locality": "Montpon-M\u00e9nest\u00e9rol", "end_time": 0.0, "label": "Broncante-vide-grenier", "postal_code": 24700, "start_time": 0.0, "street_address": "Stade des Massias", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.200495, 44.643192], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "- D\u00e9p\u00f4t: Mercredi 19 de 14h30 \u00e0 17h, jeudi 20 de 14h30 \u00e0 19h30\n- Vente: Samedi 22 de 10h \u00e0 17h30, Dimanche 23 de 10h \u00e0 12h et de 14h30 \u00e0 17h.\n- Restitution des v\u00eatements: Lundi 24 de 9h30 \u00e0 12h et de 16h30 \u00e0 18h.", "address_locality": "Arcachon", "end_time": 0.0, "label": "Vide-dressing enfants", "postal_code": 33120, "start_time": 0.0, "street_address": "235 Boulevard de la C\u00f4te d'Argent", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.0706483, 44.4808239], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez nombreux vendre ou acheter des objets de loisirs cr\u00e9atifs. Vente par des particuliers de produits d'occasion. Vente mercerie, livres, couture.", "address_locality": "Sanguinet", "end_time": 0.0, "label": "Puces des couturi\u00e8res", "postal_code": 40460, "start_time": 0.0, "street_address": "Espace Gemme", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.6426061, 43.3978914], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Mise en place des participants 7 h \u00e0 9 h,\nouverture 9 h fermeture 18 h (impossible de remballer avant 18 h).\nRestauration possible: sandwiches-g\u00e2teaux-boissons\nToute place non occup\u00e9e \u00e0 9 h sera consid\u00e9r\u00e9e comme libre et ne sera pas rembours\u00e9e. \n89 exposants int\u00e9rieur + 10 ext\u00e9rieur", "address_locality": "Saint-Jean-de-Luz", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier de beltza gorria", "postal_code": 64500, "start_time": 0.0, "street_address": "Chemin de Chingaletenia, Salle Kechiloa", "url": "http://beltzagorria.over-blog.com/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.2172374, 44.4308302], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "C'est d\u00e9sormais devenu un incontournable \u00e0 Bazas. L'Association ind\u00e9pendante des parents d'\u00e9l\u00e8ves de Bazas organise son traditionnel vide grenier de No\u00ebl avec de nombreux jouets et v\u00eatements. C'est l'occasion pour les inconditionnels de cette manifestation, mais aussi pour les autres, de se retrouver dans une ambiance festive et conviviale autour d'un caf\u00e9 ou chocolat chaud et de cr\u00eapes maison. C'est aussi l'occasion de vider son grenier et de faire en m\u00eame temps une bonne action puisque les profits de la journ\u00e9e seront revers\u00e9s aux \u00e9tablissement scolaires publics de la commune, de la maternelle au lyc\u00e9e en passant par les p\u00e9riscolaires. Alors n'h\u00e9sitez pas \u00e0 venir d\u00e9couvrir ou red\u00e9couvrir cette manifestation qui comme chaque ann\u00e9e, veille de f\u00eates de No\u00ebl oblige, offre aussi son lot de surprises !", "address_locality": "Bazas", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 33430, "start_time": 0.0, "street_address": "Hall polyvalent, Vall\u00e9e Ausone", "url": "", "valid_from": 1544310000000.0, "valid_through": 1544310000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.11384681, 44.347129], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "De 7h \u00e0 18h : vide-greniers, int\u00e9rieur et ext\u00e9rieur. Buvette sur place. \nMarch\u00e9 gourmand, sur place le midi, avec de nombreux producteurs locaux.", "address_locality": "Labastide-Castel-Amouroux", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers et march\u00e9 gourmand", "postal_code": 47250, "start_time": 0.0, "street_address": "Le bourg, Salle des f\u00eates Colette T\u00e9chen\u00e9", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.96868306, 44.4981026], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Un vide-grenier est organis\u00e9 dans le centre ville de Fumel.", "address_locality": "Fumel", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 47500, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre ville", "url": "", "valid_from": 1538863200000.0, "valid_through": 1538863200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.829244, 45.130648], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9 par l\u2019Amicale La\u00efque de Saint Laurent sur Manoire dans le bourg (2\u20ac le m2) et dans la salle des f\u00eates (5\u20ac la table). Restauration et buvette sur place.\nA partir de 8h", "address_locality": "Boulazac Isle Manoire", "end_time": 0.0, "label": "Vide greniers", "postal_code": 24330, "start_time": 0.0, "street_address": "Bourg, Saint Laurent sur Manoire", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.243985, 44.9129979], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Grande brocante \u00e0 Libourne", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Brocante antiquit\u00e9", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.088194, 44.536194], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "F\u00eate du village de Pondaurat avec un vide-grenier et restauration sur place.", "address_locality": "Pondaurat", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate du village", "postal_code": 33190, "start_time": 0.0, "street_address": "A l'\u00e9cluse", "url": "", "valid_from": 1536444000000.0, "valid_through": 1536444000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.437849, 43.3723537], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Larressore", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers", "postal_code": 64480, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle multiactivit\u00e9s", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.64836502, 44.0660035], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-grenier ouvert aux particuliers m\u00e8tre sur les terrains ombrag\u00e9s de la Bayne.", "address_locality": "Astaffort", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers", "postal_code": 47220, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de la Bayne, Terrain de p\u00e9tanque", "url": "", "valid_from": 1535839200000.0, "valid_through": 1535839200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.9379768, 43.4769472], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Braderie organis\u00e9e par le club de l'Eau-Vive.", "address_locality": "Salies-de-B\u00e9arn", "end_time": 0.0, "label": "Braderie d'hiver", "postal_code": 64270, "start_time": 0.0, "street_address": "Avenue Al Cartero, Ch\u00e2teau de Mosqu\u00e9ros", "url": "", "valid_from": 1541718000000.0, "valid_through": 1541718000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.69140541, 45.6219941], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "V\u00e9los enfants et adultes, neufs ou d'occasion. \nPi\u00e8ces d\u00e9tach\u00e9es, accessoires.", "address_locality": "Pi\u00e9gut-Pluviers", "end_time": 0.0, "label": "13\u00e8me bourse aux v\u00e9los et tout autre sport", "postal_code": 24360, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de Montebuono, Salle du Minage", "url": "", "valid_from": 1542495600000.0, "valid_through": 1542495600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.074703, 44.473508], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Aillas organise sa f\u00eate locale : vide-grenier, animations, concert. Restauration et buvette sur place tout le weekend.", "address_locality": "Aillas", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate du village", "postal_code": 33124, "start_time": 0.0, "street_address": "Bourg", "url": "", "valid_from": 1537567200000.0, "valid_through": 1537653600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.8152783, 43.7547459], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9 par l'association des parents d'\u00e9l\u00e8ves de Poyanne-Laur\u00e8de. Buvette et restauratio", "address_locality": "Poyanne", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 40380, "start_time": 0.0, "street_address": "Foyer rural", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.6098586, 45.2908548], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Les amicales des \u00e9coles et coll\u00e8ge organisent une bourse aux jouets.", "address_locality": "Saint-Ciers-sur-Gironde", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets", "postal_code": 33820, "start_time": 0.0, "street_address": "Avenue Andr\u00e9 Lafon, Salle des spectacles", "url": "", "valid_from": 1542841200000.0, "valid_through": 1543100400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.022622, 44.013654], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide grenier \u00e0 la Biche au bois - St Meille", "address_locality": "Escalans", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 40310, "start_time": 0.0, "street_address": "D59, La biche au bois", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.0655879, 43.7284989], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vendredi: 20h30 concert de l'Harmonie de Christus \u00e0 la cath\u00e9drale de Dax (10\u20ac).Samedi: 10h00 course \u00e0 obstacles d\u00e9guis\u00e9e.  Dimanche: 8h45 activit\u00e9s sportives conviviales. Apr\u00e8s midi festif. Vide grenier et March\u00e9 de peintre. Restauration .", "address_locality": "Saint-Paul-l\u00e8s-Dax", "end_time": 0.0, "label": "Les virades de l'espoir", "postal_code": 40990, "start_time": 0.0, "street_address": "Grange et Lac de Christus", "url": "", "valid_from": 1538085600000.0, "valid_through": 1538258400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.5398075, 43.3592441], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-grenier organis\u00e9 par le Foyer rural de Tarsacq", "address_locality": "Tarsacq", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 64360, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle d'accueil, rue de la Saligue", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.2999569, 43.251674], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide grenier r\u00e9serv\u00e9 aux particuliers non professionnels.\nBuvette et restauration sur place", "address_locality": "Assat", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 64510, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle polyvalente", "url": "", "valid_from": 1543100400000.0, "valid_through": 1543100400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.60572955, 44.7310344], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide armoire sous chapiteau et vide grenier en ext\u00e9rieur. Date limite des d\u00e9p\u00f4ts et inscriptions : mercredi 10 octobre. Sur place, restauration rapide-buvette au profit de la coop\u00e9rative scolaire.", "address_locality": "Issigeac", "end_time": 0.0, "label": "Vide armoire et vide grenier", "postal_code": 24560, "start_time": 0.0, "street_address": "Parking de la Ban\u00e8ge", "url": "", "valid_from": 1539468000000.0, "valid_through": 1539468000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.4014134, 44.4240289], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Dans le cadre des Journ\u00e9es du Patrimoine, un vide-greniers vous est propos\u00e9 de 7h \u00e0 18h.", "address_locality": "Grateloup-Saint-Gayrand", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier au moulin de gorry", "postal_code": 47400, "start_time": 0.0, "street_address": "Moulin de Gorry, Site de Gorry", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.33701751, 44.645873], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Dans le cadre du march\u00e9 de no\u00ebl, vide-grenier/brocante en ext\u00e9rieur depuis la salle des sports jusqu\u2019\u00e0 la Place du Prieur\u00e9. Man\u00e8ge enfantin. Animations pour les enfants et passage du P\u00e8re-No\u00ebl.", "address_locality": "La Sauvetat-du-Dropt", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers", "postal_code": 47800, "start_time": 0.0, "street_address": "Prairie des croquants", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.207141, 45.061078], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vendredi soir : concours de p\u00e9tanque ouvert \u00e0 tous avec restauration et lots.\n\nSamedi apr\u00e8s midi : randonn\u00e9e p\u00e9destre\nSamedi soir : march\u00e9 gourmand.\nDimanche : vide Grenier.\nDurant les 3 jours man\u00e8ges gratuits offert par la municipalit\u00e9.\n\nRestauration sur place \n\nRenseignement et inscription au 07 86 83 48 77 ou mairie :  05 57 69 19 72", "address_locality": "Bayas", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate locale, p\u00e9tanque & march\u00e9 gourmand", "postal_code": 33230, "start_time": 0.0, "street_address": "Bourg", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.0918827, 44.6123325], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez fl\u00e2ner au bric \u00e0 brac de Moriz\u00e8s. Buvette, restauration sur place et f\u00eate foraine tout le weekend !", "address_locality": "Moriz\u00e8s", "end_time": 0.0, "label": "Bric \u00e0 brac et f\u00eate foraine", "postal_code": 33190, "start_time": 0.0, "street_address": "Foyer Rural", "url": "", "valid_from": 1536357600000.0, "valid_through": 1536444000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.2051389, 44.992185], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'association: Artisan'Isle vous invite \u00e0 une exposition de 25 artisans d'art locaux.\nVous y trouverez du miel, des confitures, p\u00e2t\u00e9s, vins, ap\u00e9ritifs et digestifs mais \u00e9galement des v\u00eatements, de la d\u00e9coration et, de la poterie...\nCette ann\u00e9e il y aura aussi de la dentelle de papier, des objets en bois, du verre grav\u00e9e  le tout fait \"main\"\n\nVernissage : samedi 2 d\u00e9cembre \u00e0 11h30\n\nOuverture de l'expo: 10h  \u00e0 18h (ferm\u00e9 entre 12h30 et 14h le dimanche.)", "address_locality": "Saint-Denis-de-Pile", "end_time": 0.0, "label": "Les artisans de no\u00ebl", "postal_code": 33910, "start_time": 0.0, "street_address": "Maison de l'Isle", "url": "", "valid_from": 1543705200000.0, "valid_through": 1543705200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.2823936, 44.5936594], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide grenier avec buvette et petite restauration sur place.", "address_locality": "Sainte-Croix-du-Mont", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 33410, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de l'\u00e9glise", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.65955289, 44.359627], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "F\u00eate du Village\nVendredi : Th\u00e9\u00e2tre au Foyer Rural (Entr\u00e9e gratuite)\nSamedi : Concours de P\u00e9tanque\nDimanche : Vide Grenier", "address_locality": "Sainte-Colombe-de-Villeneuve", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate du village, th\u00e9\u00e2tre, concours de p\u00e9tanque et vide grenier", "postal_code": 47300, "start_time": 0.0, "street_address": "Foyer Rural et Place du Village, Ste Colombe de Villeneuve", "url": "", "valid_from": 1536271200000.0, "valid_through": 1536444000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.257534, 44.056548], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La Biblioth\u00e8que Municipale de M\u00e9zin profite des Automnales de M\u00e9zin  pour vider ses r\u00e9serves de ses anciens livres et documents  (\u00e0 partir de 1\u20ac le livre )\nVenez d\u00e9couvrir ou red\u00e9couvrir des auteurs, des titres, des albums qui on peut-\u00eatre la chance d\u2019avoir une seconde vie dans les \u00e9tag\u00e8res de vos biblioth\u00e8que\u2026\n Samedi 8 Septembre de 10h00 \u00e0 19h00 (toute la journ\u00e9e) \n Dimanche 9 Septembre de 9h00 \u00e0 13h00 et participer aux nombreuses animations propos\u00e9s.", "address_locality": "M\u00e9zin", "end_time": 0.0, "label": "Vide biblioth\u00e8que", "postal_code": 47170, "start_time": 0.0, "street_address": "Biblioth\u00e8que de M\u00e9zin, Place Armand Falli\u00e8res", "url": "", "valid_from": 1536444000000.0, "valid_through": 1536444000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.5728494, 44.8458723], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Passage oblig\u00e9 de tous chineurs, la Brocante des Quinconces vous r\u00e9serve de fabuleuses p\u00e9pites et brosse toutes les \u00e9poques, du XVIIIe aux \u00eecones du design, et tous les domaines : tableaux, argenterie, vintage, disques, meubles de m\u00e9tier, objets de curiosit\u00e9s....\n\nA l'occasion de sa 100e \u00e9dition, une nocturne est organis\u00e9e le 3 mai jusqu'\u00e0 21h avec diff\u00e9rentes animations : d\u00e9gustation de vin, musiques, conf\u00e9rences, exposition photos....", "address_locality": "Bordeaux", "end_time": 0.0, "label": "Foire \u00e0 la brocante, esplanade des quinconces \u00e0 bordeaux", "postal_code": 33000, "start_time": 0.0, "street_address": "Esplanade des Quinconces", "url": "https://www.bordeauxquinconces.com/", "valid_from": 1542927600000.0, "valid_through": 1544310000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.333474, 44.325102], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez chiner au vide grenier de Nicole. \nVous y trouverez forc\u00e9ment votre bonheur, \u00e0 travers un livre, un bibelot, un objet pour une somme modique\u2026", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1536444000000.0, "valid_through": 1536444000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.58173, 43.3123798], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "10h30, \u00e9glise : messe ; 12h00, Ipotx le clown, danses, repas ouvert \u00e0 tous ou portion \u00e0 emporter  et toute la journ\u00e9e : brocante et comptoir des ouvrages (robes \u00e0 smock, nappes, tabliers, coussins, confitures...) et jeux.", "address_locality": "Sare", "end_time": 0.0, "label": "Kermesse paroissiale", "postal_code": 64310, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle Lur Berri", "url": "", "valid_from": 1539468000000.0, "valid_through": 1539468000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.3967393, 43.3293669], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Itxassou", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers", "postal_code": 64250, "start_time": 0.0, "street_address": "Parking h\u00f4tel Txistulari", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.3999053, 43.3605565], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Renseignements au 07.82.53.13.17.", "address_locality": "Cambo-les-Bains", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 64250, "start_time": 0.0, "street_address": "Parc Saint Jospeh", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.76708989, 44.7706343], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Salon des antiquaires \u00e0 l'int\u00e9rieur de la salle samedi et dimanche. Dimanche : brocante en ext\u00e9rieur.", "address_locality": "Beaumontois en P\u00e9rigord", "end_time": 0.0, "label": "Salon des antiquaires - brocante", "postal_code": 24440, "start_time": 0.0, "street_address": "62 avenue Rhinau, Salle Calypso", "url": "", "valid_from": 1543618800000.0, "valid_through": 1543705200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.6366062, 45.2118698], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La Troupe Angladaise organise une brocante et un vide-greniers avec de nombreux exposants. \nR\u00e9servations au 05 57 64 44 05", "address_locality": "Anglade", "end_time": 0.0, "label": "Brocante et vide-greniers \u00e0 anglade", "postal_code": 33390, "start_time": 0.0, "street_address": "Le Bourg, Terrain communal", "url": "", "valid_from": 1535752800000.0, "valid_through": 1535839200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.3973499, 44.5914591], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le principe du vide poussette, comme pour le vide grenier, mais tout pour les enfants. Un bon moyen pour faire de la place et se faire un peu d\u2019argent \u2026Tables et chaises fournies.", "address_locality": "Lavergne", "end_time": 0.0, "label": "Vide-poussette", "postal_code": 47800, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle des F\u00eates", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.46098749, 44.6296391], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez participer au vide greniers organis\u00e9 par l'Association des parents d'\u00e9l\u00e8ves de Lauzun. Buvette et restauration rapide sur place.", "address_locality": "Lauzun", "end_time": 0.0, "label": "Vide greniers de l'ape", "postal_code": 47410, "start_time": 0.0, "street_address": "dans les rues du village", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.880203, 44.000239], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide grenier brocante\nrenseignement - Bulletin inscriptions Office de tourisme", "address_locality": "Morcenx", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier \u00e0 morcenx-bourg", "postal_code": 40110, "start_time": 0.0, "street_address": "Place du bourg", "url": "http://www.morcenx.fr/", "valid_from": 1537048800000.0, "valid_through": 1537048800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.4280765, 43.660882], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "De 9h \u00e0 17h", "address_locality": "Soorts-Hossegor", "end_time": 0.0, "label": "\"la brocante du mardi au jardin public\"", "postal_code": 40150, "start_time": 0.0, "street_address": "Parc Rosny", "url": "", "valid_from": 1536616800000.0, "valid_through": 1536616800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.42821, 43.124626], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Inscription obligatoire et gratuite au 06 31 82 64 24\nPensez \u00e0 votre mat\u00e9riel d installation", "address_locality": "Bescat", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 64260, "start_time": 0.0, "street_address": "Bescat", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.935951, 44.4725882], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Un vide-grenier est organis\u00e9 dans la salle des f\u00eates du village et sur le parking.", "address_locality": "Saint-Vite", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 47500, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle des f\u00eates des rochers", "url": "", "valid_from": 1537048800000.0, "valid_through": 1537048800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.2259511, 44.8316497], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide grenier organis\u00e9 par l'Association des Amis de Vitrac.\nBuvette et petite restauration", "address_locality": "Vitrac", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 24200, "start_time": 0.0, "street_address": "place de la Mairie", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.519061, 45.2692538], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'association Les Parents Terribles organise une bourse aux jouets...", "address_locality": "\u00c9tauliers", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets", "postal_code": 33820, "start_time": 0.0, "street_address": "Le Bourg, Salle des f\u00eates", "url": "", "valid_from": 1543618800000.0, "valid_through": 1543705200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.0265836, 44.6262758], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Deux fois par an, aux alentours du printemps et de l\u2019automne, se d\u00e9roule \u00e0 la salle des f\u00eates du Teich, les \u00ab 3 Jours de l\u2019Entraide \u00bb, qui s\u2019\u00e9talent d\u00e9sormais sur 4 jours !Cette braderie, organis\u00e9e par l\u2019association L\u2019Entraide Teichoise, propose \u00e0 la vente des v\u00eatements, bibelots, meubles, vaisselle et linge de maison \u2026 d\u2019occasion \u00e0 petits prix. Venez donc fl\u00e2ner dans les all\u00e9es et, dans le m\u00eame temps, aider l\u2019association \u00e0 \u00e9pauler des familles dans le besoin.", "address_locality": "Le Teich", "end_time": 0.0, "label": "Les 3 jours de l'entraide", "postal_code": 33470, "start_time": 0.0, "street_address": "Place du Souvenir, Salle publique", "url": "http://www.leteich-tourisme.com/", "valid_from": 1538604000000.0, "valid_through": 1538863200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.207767, 43.360586], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Gabaston", "end_time": 0.0, "label": "10\u00e8me bourse aux jouets", "postal_code": 64160, "start_time": 0.0, "street_address": "salle des f\u00eates", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.105483, 44.620262], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Gujan-Mestras", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier des sahoutous", "postal_code": 33470, "start_time": 0.0, "street_address": "Lac de la Magdeleine", "url": "", "valid_from": 1536357600000.0, "valid_through": 1536357600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.3302448, 43.6922703], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Tosse", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 40230, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle polyvalente", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.69102454, 45.6220503], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Samedi journ\u00e9e : vieilles voitures\nDimanche : vide grenier et course cycliste\nMan\u00e8ges.", "address_locality": "Pi\u00e9gut-Pluviers", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate patronale", "postal_code": 24360, "start_time": 0.0, "street_address": "Bourg", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.46658634, 45.0966626], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Emplacement sur r\u00e9servation. 2\u20ac le m\u00e8tre, buvette et grillades sur place.\nClub de foot Neuvic-Saint L\u00e9on : 06 61 11 28 93 / 06 50 32 89 20", "address_locality": "Neuvic", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 24190, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre bourg", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.6215295, 43.3494894], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide grenier: v\u00eatements, objets, bibelots... \nRestauration sur place.", "address_locality": "Ascain", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers", "postal_code": 64310, "start_time": 0.0, "street_address": "Pont Romain, Route d'Errotenea", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.27798299, 44.097658], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "V\u00eatements, pu\u00e9riculture 0 \u00e0 16 ans. Organis\u00e9 par l'association Eglise Notre Dame", "address_locality": "Andiran", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets", "postal_code": 47170, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle des f\u00eates", "url": "", "valid_from": 1540677600000.0, "valid_through": 1540677600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.03316596, 44.1959113], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9 sur un site ombrag\u00e9, dans le cadre de la f\u00eate locale. Buvette, caf\u00e9, viennoiseries.", "address_locality": "Houeill\u00e8s", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers", "postal_code": 47420, "start_time": 0.0, "street_address": "En ext\u00e9rieur, Place du foirail", "url": "", "valid_from": 1536444000000.0, "valid_through": 1536444000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.58563801, 45.3236886], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-grenier. Restauration sur place (frites, sandwichs, buvette).", "address_locality": "Bourdeilles", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 24310, "start_time": 0.0, "street_address": "Les promenades", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.49962515, 45.115512], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide grenier.\nAmicale de p\u00eache 06 07 84 54 19", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.47332499, 44.614472], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Passionn\u00e9s ou amateurs, venez \u00e9changer vos semis, graines, plants, conseils et partager un moment de convivialit\u00e9s Apportez vos fleurs en pot, vos boutures \u00e0 enraciner et vos graines..... vous repartez avec de nouvelles plantes.", "address_locality": "Saint-Colomb-de-Lauzun", "end_time": 0.0, "label": "Troc aux plantes", "postal_code": 47410, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle des f\u00eates", "url": "", "valid_from": 1540677600000.0, "valid_through": 1540677600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.32556116, 44.6892888], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide greniers organis\u00e9 par le comit\u00e9 des f\u00eates. Sur les all\u00e9es du village pittoresque de Soumensac, un vrai cadre enchanteur pour des chineurs passionn\u00e9s. Restauration sur place.", "address_locality": "Soumensac", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers", "postal_code": 47120, "start_time": 0.0, "street_address": "le Bourg", "url": "", "valid_from": 1556402400000.0, "valid_through": 1556402400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.25740298, 44.8510602], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le moto club les Motorigoles vous convie \u00e0 un rassemblement motos et trikes sur deux journ\u00e9es au profit de l'association Aladin (R\u00eave pour un enfant malade).\nAu cours de cette grande f\u00eate de la moto, il vous sera propos\u00e9 : animations diverses, concerts, balades, repas dansant, buvette.\nUn vide grenier aura lieu le dimanche 07 Octobre de 6h \u00e0 18h.\nRendez-vous  place, stade et salle Marcel Duchant \u00e0 partir de 8h le samedi.", "address_locality": "Saint-Avit-Saint-Nazaire", "end_time": 0.0, "label": "8\u00e8me rassemblement motos en pays foyen - f\u00eate de la moto", "postal_code": 33220, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle Marcel Duchant, place et stade", "url": "http://motards-du-pays-foyen33.blog4ever.com/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.22794485, 44.8296695], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Comit\u00e9 des f\u00eates vous convie \u00e0 son traditionnel grand d\u00e9ballage de septembre. Un rendez-vous incontournable pour les chineurs qui pourront \u00e0 travers le vide-greniers, la brocante ou les diff\u00e9rentes bourses aux collections d\u00e9nicher l'objet rare !\nUne buvette et des sandwichs vous seront propos\u00e9s.\nRendez-vous place du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle (place de la Mairie) et dans les rues avoisinantes de 8h \u00e0 18h.", "address_locality": "Pineuilh", "end_time": 0.0, "label": "Grand d\u00e9ballage pour tous les chineurs !", "postal_code": 33220, "start_time": 0.0, "street_address": "Place du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.2187784, 44.5058596], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Accueil \u00e0 7h pour les exposants. \nR\u00e9servation obligatoire et paiement \u00e0 la r\u00e9servation. Obligation de rester \u00e0 son emplacement en int\u00e9rieur jusqu'\u00e0 16h30.\nPetite restauration et buvette sur place.\nParking et wc \u00e0 disposition.\nVente d'occasion de v\u00eatements enfants et de grossesse, pu\u00e9riculture, jouets enfants.", "address_locality": "Virazeil", "end_time": 0.0, "label": "Vide-poussettes de l'a.p.e jeunes ann\u00e9es", "postal_code": 47200, "start_time": 0.0, "street_address": "La Croix du Mort, Salle des F\u00eates", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.1395487, 44.6121192], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Ce vide grenier est organis\u00e9 par le Centre Social.", "address_locality": "La Teste-de-Buch", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 33260, "start_time": 0.0, "street_address": "Avenue du Pays de Buch, Espace Miquelot", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.99655099, 44.400577], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "D\u00e9couvrez de nombreux exposants tout au long de la journ\u00e9e !", "address_locality": "Tournon-d'Agenais", "end_time": 0.0, "label": "Brocante et vide grenier", "postal_code": 47370, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de la bastide", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.2602419, 43.146105], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vous d\u00e9posez des articles, nous les vendons pour vous pendant 3 jours.", "address_locality": "Asson", "end_time": 0.0, "label": "13\u00e8me bourse de no\u00ebl", "postal_code": 64800, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue du stade, Salle de l'isarce", "url": "http://laviequigagne.fr/", "valid_from": 1542495600000.0, "valid_through": 1542495600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.1160538, 44.6137494], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez nombreux chiner sur le parking du Centre Commercial E. Leclerc.", "address_locality": "La Teste-de-Buch", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 33260, "start_time": 0.0, "street_address": "1060 Avenue de l'Europe, Centre Commercial E. Leclerc (parking)", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.4013127, 43.7904715], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "De nombreux articles \u00e0 prix solidaire.", "address_locality": "Vieux-Boucau-les-Bains", "end_time": 0.0, "label": "Action solidaire", "postal_code": 40480, "start_time": 0.0, "street_address": "Local du Fronton", "url": "", "valid_from": 1536357600000.0, "valid_through": 1536357600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.052686, 44.712152], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Lanton", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers du club des ain\u00e9s de lanton", "postal_code": 33138, "start_time": 0.0, "street_address": "All\u00e9e du Tennis", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.2385448, 44.7111697], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bourse aux jouets, vide poussette, vide armoire.", "address_locality": "Saint-Sernin", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets", "postal_code": 47120, "start_time": 0.0, "street_address": "Bourg", "url": "", "valid_from": 1543705200000.0, "valid_through": 1543705200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.585507, 43.365975], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Pardies", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 64150, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle des f\u00eates", "url": "", "valid_from": 1541286000000.0, "valid_through": 1541286000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.5920085, 43.6528889], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "M\u00e9ca Passion organise son traditionnel \"Festival de vieilles m\u00e9caniques\". Durant le week-end les visiteurs pourront b\u00e9n\u00e9ficier d'une bourse d'\u00e9change, d'une d\u00e9monstration de battage \u00e0 l'ancienne, une exposition/vente d'autos, motos, tracteurs anciens...Restauration et buvette sur place. Entr\u00e9e libre", "address_locality": "Hagetmau", "end_time": 0.0, "label": "Festival des vieilles m\u00e9caniques", "postal_code": 40700, "start_time": 0.0, "street_address": "Ar\u00e8nes, Avenue du Docteur \u00c9douard Cast\u00e9ra", "url": "http://hagetmaumecapassion.e-monsite.com/", "valid_from": 1536962400000.0, "valid_through": 1537048800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.93473865, 44.4720522], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Un vide-grenier en salle et en ext\u00e9rieur est organis\u00e9. \nBuvette et restauration sur place.", "address_locality": "Saint-Vite", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 47500, "start_time": 0.0, "street_address": "Salles des f\u00eates des rochers", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.402641, 45.016166], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "F\u00eate Locale :\n Vide Grenier de 6h30 \u00e0 18h30 en centre ville\n (Tarif: 2\u20ac/ml)\n A 12h: March\u00e9 Gourmand de producteurs locaux\nL'apr\u00e8s-midi : Jeux Concours Gratuits pour les enfants sur inscription au 05 53 81 29 66\nBuvette et restauration sur place.\nR\u00e9s : 06 43 01 57 57 Bourgnac Animations", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate locale : vide grenier, march\u00e9 gourmand, jeux", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1537653600000.0, "valid_through": 1537653600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.055099, 43.723246], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Au profit de l'association humanitaire Nidef. Buvette et restauration.", "address_locality": "Saint-Paul-l\u00e8s-Dax", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 40990, "start_time": 0.0, "street_address": "rue Abb\u00e9 Bordes, salle F\u00e9lix Arnaudin", "url": "http://nidef.jimdo.com/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.25718273, 44.0559259], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "D\u00e9couverte du tissu associatif de M\u00e9zin. Initiation et d\u00e9couverte - d\u00e9monstration artisans et commer\u00e7ants, pr\u00e9sentation de leurs activit\u00e9s.", "address_locality": "M\u00e9zin", "end_time": 0.0, "label": "Les automnales de m\u00e9zin", "postal_code": 47170, "start_time": 0.0, "street_address": "Place du Club", "url": "http://www.ville-mezin.fr/", "valid_from": 1536444000000.0, "valid_through": 1536444000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.062902, 44.628149], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-grenier organis\u00e9 au profit du T\u00e9l\u00e9thon au stade Chante-Cigale.\n\nPetit restauration sur place.\n\nR\u00e8glement et inscription sur le site internet.", "address_locality": "Gujan-Mestras", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier t\u00e9l\u00e9thon", "postal_code": 33470, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue Chant\u00e9 Cigale, Stade Chante Cigale", "url": "http://www.uagm-athle.com/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.5958469, 43.4329349], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Les inscriptions peuvent se faire lors des permanences tenues au stade municipal :\n- lundi 27, mardi 28, mercredi 29 et vendredi 31 ao\u00fbt de 18h \u00e0 20h.", "address_locality": "Bidart", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers", "postal_code": 64210, "start_time": 0.0, "street_address": "Avenue d'Espagne - RD 810, Zone Commerciale Zirlinga", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.6115682, 43.1923089], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9 par l'\u00e9cole Jeanne d'Arc.", "address_locality": "Oloron-Sainte-Marie", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 64400, "start_time": 0.0, "street_address": "Jardin Public", "url": "", "valid_from": 1540072800000.0, "valid_through": 1540072800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.45904, 44.732177], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bourse aux v\u00eatements Automne-Hiver organis\u00e9 \u00e0 la salle Bellevue \u00e0 Cambes.", "address_locality": "Cambes", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux v\u00eatements automne-hiver", "postal_code": 33880, "start_time": 0.0, "street_address": "Chemin de la Roque, Salle Bellevue", "url": "", "valid_from": 1537048800000.0, "valid_through": 1537048800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.564389, 44.8545356], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Salon du Vintage d\u00e9barque les 3 et 4 novembre 2018 au Hangar 14 \u00e0 Bordeaux et \u00e7a va d\u00e9coiffer ! \n\nR\u00e9unis dans le cadre exceptionnel du Hangar 14, plus de 150 exposants, la cr\u00e8me de la cr\u00e8me de la mode, des accessoires, du mobilier, des vinyles, des classics cars, du r\u00e9trogaming, un jukebox moderne, des cr\u00e9ateurs, des motos...et bien plus encore vous donnent rendez-vous le temps d\u2019un weekend pour d\u00e9couvrir et chiner le meilleur du vintage national et international sur plus de 3 500m2.\n\nEn exclusivit\u00e9 : une r\u00e9trospective sous forme d'exposition autour du th\u00e8me \"les ann\u00e9es orange 1960/1975\" \n\nCe weekend du 3 et 4 novembre plac\u00e9 sous le signe de la d\u00e9tente et du shopping r\u00e9tro sera ponctu\u00e9 par de nombreuses animations : tattoos, nail art, coiffure, makeup, barbiers...\n\nDes food-trucks sucr\u00e9s et sal\u00e9s seront \u00e9galement pr\u00e9sents pour satisfaire les petites et les grandes faims.", "address_locality": "Bordeaux", "end_time": 0.0, "label": "Salon du vintage #3 au hangar 14 \u00e0 bordeaux", "postal_code": 33000, "start_time": 0.0, "street_address": "Hangar 14, Quai des Chartrons", "url": "http://salonduvintage.com/", "valid_from": 1541199600000.0, "valid_through": 1541286000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.605108, 43.194136], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Oloron-Sainte-Marie", "end_time": 0.0, "label": "20e foire aux puces", "postal_code": 64400, "start_time": 0.0, "street_address": "Halle de la mairie, Place Georges Clemenceau", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.18230438, 44.6754891], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide greniers, gastronomie, v\u00eatements, mat\u00e9riel agricole, artisanat, man\u00e8ges, voitures... Plus de 250 exposants.\nA d\u00e9guster : Fromage de ch\u00e8vres frais et affin\u00e9s, fromage d'auvergne, miel, poulet \u00e0 la broche, salaisons en tous genres du P\u00e9rigord au Pays Basque, cannel\u00e9s, macarons, oreillettes, Pain de campagne, Sp\u00e9cialit\u00e9s r\u00e9unionnaise, sp\u00e9cialit\u00e9s marocaines, biscuits et p\u00e2tes fra\u00eeches, fruits et l\u00e9gumes, Vins AOC C\u00f4tes de Duras de producteurs locaux, Hu\u00eetres naturelles du Bassin d\u2019Arcachon et de Marennes, Cr\u00eapes, chichi, gaufres. \nRestaurants et brasserie ouverts pour l\u2019occasion avec des menus et assiettes du terroir : Hostellerie des Ducs, Don Camillo, La Terrasse, Vins et Flots, Caf\u00e9 de la paix \"Chez R\u00e9gine\".\nAnimation par Fr\u00e9d\u00e9ric LIGNIER\nF\u00eate foraine toute la journ\u00e9e.", "address_locality": "Duras", "end_time": 0.0, "label": "Foire de la saint martin", "postal_code": 47120, "start_time": 0.0, "street_address": "Dans le Village", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.488447, 44.754958], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-grenier organis\u00e9 dans le centre de Quinsac. Buvette sur place et restauration le midi.", "address_locality": "Quinsac", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 33360, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue Henri Chivaley", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.18049912, 44.67636], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Grande foire Antiquit\u00e9s-Brocante. Venez chiner \u00e0 partir de 7h et jusqu'\u00e0 19h, bibelots, meubles, livres anciens. Pendant la journ\u00e9e, pr\u00e9sence d'artisans d'art et artistes de rue. Artisanat d'art avec atelier, vente et d\u00e9monstration... Exposition de voitures anciennes.", "address_locality": "Duras", "end_time": 0.0, "label": "Brocante professionnelle", "postal_code": 47120, "start_time": 0.0, "street_address": "le Bourg", "url": "http://dacor47.com/", "valid_from": 1565820000000.0, "valid_through": 1565820000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.377375, 43.695773], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'association Eug\u00e9nie Sant\u00e9 Nature vous propose son traditionnel vide grenier o\u00f9 vous trouverez forc\u00e9ment quelques choses.\nId\u00e9al pour passer un agr\u00e9able moment au coeur de notre station thermale.\nPour les exposants \u00e0 l'int\u00e9rieur, les tables sont fournies. L'installation se fera \u00e0 partir de 6h.", "address_locality": "Eug\u00e9nie-les-Bains", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 40320, "start_time": 0.0, "street_address": "salle d'animation", "url": "", "valid_from": 1537048800000.0, "valid_through": 1537048800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.2023884, 44.9230801], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide jouet organis\u00e9 par le Comit\u00e9 des f\u00eates de Pomerol", "address_locality": "Pomerol", "end_time": 0.0, "label": "Vide greniers", "postal_code": 33500, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue de Catusseau", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.13960799, 44.042997], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'association \"La Chaumi\u00e8re des 4 Temps\" organise son vide-greniers! Il s'agit de l'association des r\u00e9sidents de la maison de retraite, l'EHPAD des 2 Vall\u00e9es.\nPossibilit\u00e9 de se restaurer sur place (ventes de sandwiches, p\u00e2tisseries, boissons).", "address_locality": "Sos", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers", "postal_code": 47170, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Armand Falli\u00e8res", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.590062, 43.439236], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "+ d'infos prochainement sur les modalit\u00e9s d'inscription.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.2176666, 44.4309605], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Patronage Bazadais, club de football, organise son vide-grenier annuel. Un rendez-vous incontournable pour les chineurs avec environ 360 m\u00e8tres d'exposition. Restauration sur place.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier de l'\u00e9cole de foot", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1537653600000.0, "valid_through": 1537653600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.7190825, 43.2894542], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L' \u00e9v\u00e9nement est d'importance, puisque il s' agit du 10 \u00e8me !\nVous y trouverez, entre autres tr\u00e9sors, de quoi vous restaurer ( sandwiches, frites et grillades ).\nVous pouvez vous inscrire au 0679280614 ( Cathy Ferreira ).\nVenez nombreux !", "address_locality": "Lay-Lamidou", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 64190, "start_time": 0.0, "street_address": "mairie", "url": "", "valid_from": 1538258400000.0, "valid_through": 1538258400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.21689414, 44.8415078], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9s par l'association \"Coeur de Bastide\" dans la ville de Sainte-Foy-la-Grande, cette brocante et vide-grenier sont ouverts aux particuliers et aux professionnels. L'entr\u00e9e est gratuite pour les visiteurs. Vous pourrez vous restaurer dans les nombreux restaurants de la ville.\nLes tarifs pour les brocanteurs, antiquaires et particuliers sont les suivants : 3 \u20ac/m\u00e8tre ou 10\u20ac les 5 m\u00e8tres.\nVenez chiner et vendre en famille dans les deux plus adorables rues de la bastide.\nRendez-vous rue Victor Hugo et rue Alsace Lorraine de 6h \u00e0 18h.", "address_locality": "Sainte-Foy-la-Grande", "end_time": 0.0, "label": "Les puces de la bastide", "postal_code": 33220, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue Victor Hugo et rue Alsace Lorraine", "url": "http://www.coeurdebastide.fr/", "valid_from": 1537653600000.0, "valid_through": 1537653600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.6506256, 43.3884095], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "V\u00eatements, Chaussures, accessoires hommes/femmes et enfants, meubles, divers objets....\nRestauration sur place", "address_locality": "Saint-Jean-de-Luz", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier de l'association aaa", "postal_code": 64500, "start_time": 0.0, "street_address": "Chemin Chingaletenia, Salle kechiloa", "url": "http://www.aaa-saintjeandeluz.fr/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.47542299, 44.528003], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-greniers annuel et rassemblement de voitures anciennes.\nR\u00e9servation imp\u00e9rative avant le 6 septembre.\nPetite restauration, buvette sur place.", "address_locality": "Villebramar", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers", "postal_code": 47380, "start_time": 0.0, "street_address": "Halle", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.2576879, 44.622205], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante professionnelle \u00e0 Monteton.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Brocante professionnelle", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.371368, 44.869424], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'association pour la R\u00e9novation des \u00e9glises de Beychac et Caillau organise son traditionnel vide grenier", "address_locality": "Beychac-et-Caillau", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 33750, "start_time": 0.0, "street_address": "Beychac-et-Caillau", "url": "", "valid_from": 1538863200000.0, "valid_through": 1538863200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.3997121, 43.3618747], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Renseignements au 06.78.26.79.31", "address_locality": "Cambo-les-Bains", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 64250, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue Xerri Karrika", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.60641767, 44.7060612], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'association Lou Vignal de Monmarv\u00e9 vous convie \u00e0 son 4\u00e8me vide-greniers. Venez passer un bon moment et profitez-en pour d\u00e9nicher des objets... Boissons et restauration sur place.", "address_locality": "Monmarv\u00e8s", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers", "postal_code": 24560, "start_time": 0.0, "street_address": "Autour de la mairie, Bourg", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.69697399, 44.382104], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'association sos surendettement organise un vide grenier le dimanche 16 septembre 2018.", "address_locality": "Pujols", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 47300, "start_time": 0.0, "street_address": "Plateau Lacassagne", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.2245886, 43.6903795], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Saint-Geours-de-Maremne", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 40230, "start_time": 0.0, "street_address": "Avenue du Parc des Sports, Salle Ren\u00e9 Lapeyre", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.13899, 45.427995], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Angoisse", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": 24270, "start_time": 0.0, "street_address": "le bourg", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.187168, 43.6562689], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vous pourrez chiner sur les bords de l'Adour et place de l'\u00e9glise", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.35785154, 44.6007104], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez \u00e0 la rencontre de l'association qui vous proposera \u00e0 la vente : v\u00eatements, vaisselle, jouets, livres, luminaires, petite quincaillerie, mercerie, peinture etc...", "address_locality": "Miramont-de-Guyenne", "end_time": 0.0, "label": "Braderie de la croix rouge", "postal_code": 47800, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle square Victor Hugo, Square Victor Hugo", "url": "", "valid_from": 1543618800000.0, "valid_through": 1543705200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.573433, 43.397747], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "100 exposants", "address_locality": "Artix", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 64170, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue du Galup\u00e9", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.3590285, 43.848639], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide grenier du foyer des jeunes de Moliets sur le fronton et dans la salle des sports\nVente de bourret et ch\u00e2taignes \nBuvette et restauration sur place.", "address_locality": "Moliets-et-Maa", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier, ch\u00e2taignes et bourret", "postal_code": 40660, "start_time": 0.0, "street_address": "Fronton municipal", "url": "", "valid_from": 1538863200000.0, "valid_through": 1538863200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.15549699, 45.1463709], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide dressing dames", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide dressing", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.701758, 44.406485], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'Aviron Villeneuvois organise un vide grenier.\nRestauration sur place", "address_locality": "Villeneuve-sur-Lot", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier aviron villeneuvois", "postal_code": 47300, "start_time": 0.0, "street_address": "Parking et Terrasse Aviron Villeneuvois, quai d'Alsace", "url": "https://www.aviron-villeneuvois.com/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.34842084, 44.2225203], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Feugarolles", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 47230, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle polyvalente et alentours", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.62460778, 44.1864867], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "F\u00eate de la Villette, grand vide-greniers organis\u00e9 \u00e0 Agen.", "address_locality": "Agen", "end_time": 0.0, "label": "La villette se r\u00e9veille", "postal_code": 47000, "start_time": 0.0, "street_address": "Au gravier", "url": "", "valid_from": 1537653600000.0, "valid_through": 1537653600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.19870816, 44.6292886], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Grande foire aux fleurs et vide greniers, concours de brouettes fleuries. Restauration sur place.", "address_locality": "L\u00e9vignac-de-Guyenne", "end_time": 0.0, "label": "Journ\u00e9e printani\u00e8re", "postal_code": 47120, "start_time": 0.0, "street_address": "le Bourg", "url": "", "valid_from": 1557007200000.0, "valid_through": 1557007200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.852645, 44.476237], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La Foire aux pruneaux est de retour \u00e0 Saint Aubin! Diverses animations culturelles, sportives, gourmandes vous attendent durant deux jours.", "address_locality": "Saint-Aubin", "end_time": 0.0, "label": "Foire aux pruneaux", "postal_code": 47150, "start_time": 0.0, "street_address": "Bourg", "url": "", "valid_from": 1536357600000.0, "valid_through": 1536444000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.18151899, 44.438063], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Grand vide greniers et march\u00e9 du terroir dans les rues du village.\nBuvette et restauration sur le site de la maison du patrimoine.\nCuisson de croissants et de pains le matin dans le four \u00e0 bois du village. Caf\u00e9 et ap\u00e9ritif offerts aux exposants.", "address_locality": "Caumont-sur-Garonne", "end_time": 0.0, "label": "Vide greniers d'automne et produits du terroir", "postal_code": 47430, "start_time": 0.0, "street_address": "Au village, Maison du patrimoine", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.264604, 43.3419517], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "8h \u00e0 18h, place de la Hourquie, grande brocante et vide grenier. 15h, d\u00e9part de Sendets vers Morla\u00e0s pour une marche avec le troupeau. Vers 18h30, place de la Hourquie arriv\u00e9e du troupeau. 20h, repas du berger", "address_locality": "Morla\u00e0s", "end_time": 0.0, "label": "Marche et repas avec le dernier berger transhumant \u00e0 pieds", "postal_code": 64160, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de la Hourquie", "url": "", "valid_from": 1537048800000.0, "valid_through": 1537048800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.141606, 44.7642561], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Rendez-vous \u00e0 Ar\u00e8s pour la bourse des collectionneurs de 9h-12h. au 6 bis avenue de la plage.", "address_locality": "Ar\u00e8s", "end_time": 0.0, "label": "Bourse des collectionneurs", "postal_code": 33740, "start_time": 0.0, "street_address": "6 bis avenue de la plage", "url": "", "valid_from": 1537048800000.0, "valid_through": 1537048800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.1474989, 44.4952419], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le comit\u00e9 des f\u00eates d'Auros organise Auros en f\u00eate ! Du vendredi au dimanche : f\u00eate foraine, jeux pour les enfants, concerts, vide-grenier... Restauration sur place.", "address_locality": "Auros", "end_time": 0.0, "label": "Auros en f\u00eate", "postal_code": 33124, "start_time": 0.0, "street_address": "Bourg", "url": "http://auroscomitedesfetes.fr/", "valid_from": 1538690400000.0, "valid_through": 1538863200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.413903, 44.13301], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "- 6h-18h : Vide-grenier traditionnel\n- 9h : Balade\n- 12h : Repas sur r\u00e9servation\nBuvette toute la journ\u00e9e.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1536444000000.0, "valid_through": 1536444000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.377919, 43.6408259], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Sur la place de la bastide de Geaune, des animations sont pr\u00e9vues tout au long de la journ\u00e9e : march\u00e9 aux producteurs et artisans, man\u00e8ge, photo avec le p\u00e8re No\u00ebl, lecture de contes, maquillages. Restauration sur la place.", "address_locality": "Geaune", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl", "postal_code": 40320, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de la bastide", "url": "", "valid_from": 1543705200000.0, "valid_through": 1543705200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.294158, 44.816741], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bourse d'\u00e9change\nExposition de v\u00e9hicules anciens\n\nBuvette, Petite restauration, Acc\u00e8s personnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite (salle, wc, toilettes, parking), Toilettes sur place, Couvert en cas de mauvais temps, Animaux admis", "address_locality": "Grol\u00e9jac", "end_time": 0.0, "label": "Bourse d'\u00e9change", "postal_code": 24250, "start_time": 0.0, "street_address": "Plan d'eau de Grolejac", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.336607, 44.1341508], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La 30\u00e8me \u00e9dition de la Foire d'Automne de N\u00e9rac vous attend place du Foirail. Au programme : mat\u00e9riel agricole neuf et occasion, v\u00e9hicules neufs et occasion, stands pour particuliers et professionnels, march\u00e9 aux puces, restauration !", "address_locality": "N\u00e9rac", "end_time": 0.0, "label": "Foire d'automne de n\u00e9rac", "postal_code": 47600, "start_time": 0.0, "street_address": "Place du Foirail", "url": "", "valid_from": 1538690400000.0, "valid_through": 1538863200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.1243901, 44.7771362], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "En plein coeur du vignoble bordelais, la brocante de Rauzan, \u00e9v\u00e9nement incontournable, attire 2 fois par an (2\u00e8me\nweek-end d'avril et d'octobre) pr\u00e8s de 10 000\nvisiteurs. Venez y rencontrer 140 exposants professionnels qui offrent \u00e0 votre regard de tr\u00e8s beaux objets, dans le respect du \u00abLabel Qualit\u00e9\u00bb initi\u00e9 par le comit\u00e9 organisateur. La pr\u00e9sence de 2 experts agr\u00e9\u00e9s vous permettra d\u2019acheter en toute s\u00e9r\u00e9nit\u00e9.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Brocantes de rauzan", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "http://brocanterauzan.over-blog.com/", "valid_from": 1539295200000.0, "valid_through": 1539468000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.737651, 43.975431], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Ygos-Saint-Saturnin", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 40110, "start_time": 0.0, "street_address": "Ygos-Saint-Saturnin", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.72302909, 44.4183692], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Groupement des jeunes d'Eysses organise un vide grenier le dimanche 30 septembre 2018.", "address_locality": "Villeneuve-sur-Lot", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 47300, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Saint Sernin Eysses", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.104794, 49.263944], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante organis\u00e9e par le CAC.", "address_locality": "Cernay-l\u00e8s-Reims", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": 51420, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre ville", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.337546, 48.976072], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bourse aux jouets, livres et pu\u00e9riculture organis\u00e9e au profit du T\u00e9l\u00e9thon.", "address_locality": "Saint-Martin-sur-le-Pr\u00e9", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets, livres et pu\u00e9riculture", "postal_code": 51520, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle des F\u00eates", "url": "", "valid_from": 1541199600000.0, "valid_through": 1541286000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.5708206, 48.6088721], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante vide greniers dans la rue Marcel Bailly et sur la place de la salle des f\u00eates.", "address_locality": "Gigny-Bussy", "end_time": 0.0, "label": "Brocante vide greniers", "postal_code": 51290, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue Marcel Bailly", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.468398, 48.977007], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "16\u00e8me \u00e9dition organis\u00e9e par la Soci\u00e9t\u00e9 de chasse. \n\nUne centaine d'exposants.\n\nBuvette et restauration rapide sur place.", "address_locality": "L'\u00c9pine", "end_time": 0.0, "label": "Brocante - vide grenier", "postal_code": 51460, "start_time": 0.0, "street_address": "Autour de la salle l'Epinette", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.949912, 49.314449], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bourse aux capsules dans la salle communale.", "address_locality": "Pouillon", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux capsules", "postal_code": 51220, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle communale", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.004499, 49.053345], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "A\u00ff-Champagne", "end_time": 0.0, "label": "Braderie - brocante d'automne", "postal_code": 51160, "start_time": 0.0, "street_address": "Dans les rues", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.216191, 49.24906], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez vendre votre ancien mat\u00e9riel (machine \u00e0 coudre, scan and cut, bigshot\u2026) et vos fournitures qui ne vous servent plus (perles, pelotes de laine, cartonnage, coupons de tissus\u2026).\n\nVisiteurs, venez trouver ce qu\u2019il vous manque pour vos loisirs cr\u00e9atifs !\n\nBuvette sur place.", "address_locality": "Beine-Nauroy", "end_time": 0.0, "label": "Bourse loisirs cr\u00e9atifs", "postal_code": 51490, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle polyvalente", "url": "", "valid_from": 1538776800000.0, "valid_through": 1538776800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.945541, 49.083488], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Une bonne occasion de chiner des albums BD rares et des vinyles de collection. \n\nPetite restauration sur place.", "address_locality": "Hautvillers", "end_time": 0.0, "label": "6\u00e8me bourse bd-disques", "postal_code": 51160, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle des f\u00eates", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.811854, 49.289284], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-grenier.", "address_locality": "Jonchery-sur-Vesle", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 51140, "start_time": 0.0, "street_address": "Avenue de l'Auby, rue du Bois du Salut, Centre village", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.0865, 49.044596], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Environ 100 exposants. Sur la commune de Bisseuil.", "address_locality": "A\u00ff-Champagne", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": 51150, "start_time": 0.0, "street_address": "Bisseuil, Dans les rues du village", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.768573, 48.757785], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante - vide grenier sur la place de la Mairie et du Grand Jardin.", "address_locality": "Broyes", "end_time": 0.0, "label": "Brocante - vide grenier", "postal_code": 51120, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de la mairie", "url": "", "valid_from": 1537048800000.0, "valid_through": 1537048800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.1175468, 49.2942679], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Pour en savoir plus : www.escal-witry.fr \u00e0 partir du 9 septembre.", "address_locality": "Witry-l\u00e8s-Reims", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 aux particuliers", "postal_code": 51420, "start_time": 0.0, "street_address": "31 boulevard du chemin de fer, L'Escal", "url": "", "valid_from": 1539468000000.0, "valid_through": 1539468000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.89517299, 49.301917], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Restauration et buvette sur place.", "address_locality": "Trigny", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": 51140, "start_time": 0.0, "street_address": "Village", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.9746, 49.110138], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Un des plus grands de la Marne : 300 exposants, particuliers et professionnels, 1.000 emplacements et 20.000 visiteurs.\nLes parkings visiteurs (1\u20ac) et la restauration sont r\u00e9alis\u00e9s au b\u00e9n\u00e9fice des associations locales et partenaires.", "address_locality": "Saint-Imoges", "end_time": 0.0, "label": "41\u00e8me march\u00e9 aux puces de saint-imoges", "postal_code": 51160, "start_time": 0.0, "street_address": "Rues du village", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.812973, 48.583791], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante et vide-grenier de la Commune d'Anglure, toute la journ\u00e9e.\nOrganis\u00e9s par le Comit\u00e9 des F\u00eates d'Anglure et autres associations partenaires.", "address_locality": "Anglure", "end_time": 0.0, "label": "Brocante & vide-grenier d'anglure", "postal_code": 51260, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre ville", "url": "", "valid_from": 1537048800000.0, "valid_through": 1537048800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.2129944, 49.2453112], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bourse pu\u00e9riculture et jouets \u00e0 la salle polyvalente.\n\nBuvette et restauration rapide", "address_locality": "Beine-Nauroy", "end_time": 0.0, "label": "Bourse pu\u00e9riculture et jouets", "postal_code": 51490, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue de Prunay, Salle polyvalente", "url": "", "valid_from": 1538863200000.0, "valid_through": 1538863200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.970405, 49.005526], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-grenier, march\u00e9 des producteurs, exposition sur l'histoire de la commune dans l'\u00e9glise.", "address_locality": "Le Chemin", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier et marche des producteurs", "postal_code": 51800, "start_time": 0.0, "street_address": "Rues du village", "url": "", "valid_from": 1537048800000.0, "valid_through": 1537048800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.49656, 48.749322], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Buvette et restauration sur place.\nOrganis\u00e9 par le Comit\u00e9 des F\u00eates.", "address_locality": "Maisons-en-Champagne", "end_time": 0.0, "label": "2\u00e8me bourse aux jouets", "postal_code": 51300, "start_time": 0.0, "street_address": "Maisons-en-Champagne", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.68647308, 49.3042938], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-Grenier 4\u00e8me \u00e9dition.\nBuvette et sandwichs sur place.", "address_locality": "Fismes", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 51170, "start_time": 0.0, "street_address": "Quartier Etang Piquart", "url": "", "valid_from": 1536444000000.0, "valid_through": 1536444000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.929584, 49.298061], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante.\nBuvette sous la salle des f\u00eates. \nSur la place : pizzas, viennoiseries, frites, hot-dog, boissons.\n\nR\u00e9servation emplacement par internet : www.chenay51.fr\nou par courrier : Mairie de Chenay\nComit\u00e9 des f\u00eates - Brocante 2018\n42 rue du G\u00e9n\u00e9ral Leclerc\n51140 Chenay", "address_locality": "Chenay", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": 51140, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue du G\u00e9n\u00e9ral Leclerc", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.916777, 49.973507], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La Foire au Fromage, c'est aussi une grande brocante organis\u00e9e le samedi. \u00e0 partir de 7h : Brocante, vide grenier et antiquit\u00e9s, rue de la Gare, rue Jules Carri\u00e8re, rue Olivier Huille, rue Edouard Mambour et chemin de la Dame", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "http://www.foire-aux-fromages.com/", "valid_from": 1535752800000.0, "valid_through": 1535752800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.84528699, 49.16237], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante le dimanche 2 septembre, de 8h00 \u00e0 17h00 \u00e0 Peroy-les-Gombries au centre bourg.\n40 exposanrs\n2\u20ac/m", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1535839200000.0, "valid_through": 1535839200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.69781199, 50.012451], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Pressage des pommes \u00e0 l'ancienne. D\u00e9gustation de jus de pommes, de cidre et des \"Croques\" de Bou\u00e9 \u00e0 la pomme. Grande brocante (300 exposants). March\u00e9 des produits du terroir, sous chapiteaux. Nombreuses animations et spectacles de rue . Exposition avicole. Structures gonflables gratuites. Concours du plus grand buveur de cidre vers 18h. Restauration sur place.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "38\u00e8me kermesse de la pomme et du cidre", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.809561, 49.40695], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Pour cette 9\u00e8me \u00e9dition, l'Amicale du Quartier des Jardins vous invite \u00e0 rencontrer des auteurs, des collectionneurs, des libraires et des \u00e9diteurs ! \n\nAu programme de la journ\u00e9e : exposition, vente et d\u00e9dicaces. \n\nVous pourrez \u00e9galement d\u00e9guster un ap\u00e9ritif gourmand ! \n\nStand et buvette sur place.", "address_locality": "Compi\u00e8gne", "end_time": 0.0, "label": "Jardins du livre", "postal_code": 60200, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Briet Daubigny", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.029381, 49.282988], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante le dimanche 7 octobre 2018, de 8h00 \u00e0 17h00 \u00e0 Emeville au centre bourg.\n20 exposants\nGratuit", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1538863200000.0, "valid_through": 1538863200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.12474499, 49.177915], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'association Animations, Culture et Loisirs organise sa brocante sur la place du mail \u00e0 La Fert\u00e9-Milon. Renseignements et r\u00e9servations au : 03 23 96 77 42 (le mercredi et le vendredi de 15h \u00e0 18h). Restauration et buvette sur place.", "address_locality": "La Fert\u00e9-Milon", "end_time": 0.0, "label": "Brocante \u00e0 la fert\u00e9-milon", "postal_code": 2460, "start_time": 0.0, "street_address": "place du mail", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.223248, 49.831492], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "R\u00e8derie, vide-grenier, braderie.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1559426400000.0, "valid_through": 1559426400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.73256868, 49.236882], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante au Tennis club de Rully. A l'interieur ou \u00e0 l'ext\u00e9rieur selon la m\u00e9t\u00e9o.", "address_locality": "Rully", "end_time": 0.0, "label": "Brocante de rully", "postal_code": 60810, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue du Vignet", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.38422369, 50.0666434], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Buvette et stand de cr\u00eapes sur place.\n\nSamedi 8 & dimanche 9 septembre : d\u00e9ballage de l'association\nDimanche 9 septembre : journ\u00e9e adoptions salle du gymnase", "address_locality": "Mers-les-Bains", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": 80350, "start_time": 0.0, "street_address": "Parking du jardin d\u2019enfants", "url": "http://www.merslesbains.fr/", "valid_from": 1536357600000.0, "valid_through": 1536444000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.902921, 49.846762], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "R\u00e9derie, commer\u00e7ants, artisanat, exposition de voitures, attractions foraines, restauration sur place.\nOrganis\u00e9e par le Comit\u00e9 des f\u00eates de Hornoy-le-Bourg.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Foire sainte catherine", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1541890800000.0, "valid_through": 1541890800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.78025, 49.442997], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante et salon des m\u00e9tiers d'art dans le centre du bourg", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Brocante \u00e0 st germer de fly", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1538863200000.0, "valid_through": 1538863200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.80892199, 49.218927], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante le dimanche 23 septembre 2018, de 8h00 \u00e0 17h00 \u00e0 Auger-Saint-Vincent au centre bourg.\n20 exposants\n3\u20ac/m", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1537653600000.0, "valid_through": 1537653600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.065989, 49.7040999], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "R\u00e9derie, brocante, vide grenier.\nBuvette et restauration sur place", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1560031200000.0, "valid_through": 1560031200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.57738087, 49.2071652], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Ne manquez pas cette manifestation bi annuelle , vous avez soif de lecture \u00e0 tout petit prix nous sommes pr\u00e9sents! \n\nDe nombreux ouvrages, en parfait \u00e9tat, vous seront propos\u00e9s pendant ces trois jours : romans, documents, livres de poche, d'histoire locale, livres d\u2019enfants, encyclop\u00e9dies\u2026 ainsi que des affiches de films.\nDes livres r\u00e9cents, mais aussi de plus anciens, \u00e0 des tous petits prix.\n\nVente d\u2019affiches de films par l\u2019association Salle Jeanne d\u2019Arc, Cin\u00e9ma de Senlis. Tombola, nombreuses places de cin\u00e9ma \u00e0 gagner.\n\nLa manifestation sera ouverte sans interruption  de 10h \u00e0 18h \nVenez faire provision de lecture et vous faire plaisir!\n\nGrace aux fonds r\u00e9colt\u00e9s Les Amis de la Biblioth\u00e8que de Senlis s'impliquent dans la vie sociale et culturelle de Senlis en participant directement \u00e0 des animations pour les jeunes et adultes\n\n\nProfitez de l\u2019occasion pour rencontrer les Amis de la Biblioth\u00e8que et si vous le souhaitez adh\u00e9rer \u00e0 l\u2019association. Pour une cotisation modique vous serez inform\u00e9s de toutes les animations (sorties, visites, conf\u00e9rences\u2026) et invit\u00e9s \u00e0 y participer, avec un tarif pr\u00e9f\u00e9rentiel pour certaines d'entre-elles.", "address_locality": "Senlis", "end_time": 0.0, "label": "Journ\u00e9es du livre d'occasion", "postal_code": 60300, "start_time": 0.0, "street_address": "4ter avenue de Creil", "url": "", "valid_from": 1538085600000.0, "valid_through": 1538258400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.96680079, 49.4345567], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "18e brocante / vide-greniers organis\u00e9e par le Syndicat d\u2019Initiative \n200-300 exposants | 6 \u20ac les 3 m\u00e8tres | buvette et restauration\n  \nRV Esplanade Jean Thouraud !", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Brocante de guignicourt", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1537048800000.0, "valid_through": 1537048800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.61190399, 49.989693], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Hameau d\u2019H\u00e9licourt \u2013 Emplacement gratuit\nDe 7h \u00e0 18h - Env 50 exposants\nUn rendez-vous \u00e0 ne pas manquer pour tous les chineurs du coin !", "address_locality": "Tilloy-Floriville", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate & brocante de tilloy-floriville", "postal_code": 80220, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre du village", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.8988355, 49.2280898], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante le dimanche 9 septembre 2018, de 8h00 \u00e0 17h00 \u00e0 Cr\u00e9py-en-Valois au stade municipal.\n200 exposants\n3,50\u20ac/m", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.52513909, 49.3194324], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez \u00e0 la d\u00e9couverte de notre brocante annuelle fl\u00e2ner au grand air.  Vous d\u00e9sirez vendre? contactez nous et si vous \u00eates \u00e0 la recherche d'une balade, vous pourriez trouver l'achat coup de coeur dont vous avez toujours r\u00eav\u00e9.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Brocante de cinqueux", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.06102986, 49.4379908], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Des Ateliers sortiront la vaisselle de soir\u00e9e et les beaux livres, v\u00eatements, jouets et autres cadeaux potentiels. Car (s')offrir de chouettes objets issus de la r\u00e9utilisation \u00e0 l'occasion des f\u00eates, c'est choisir de pr\u00e9server les ressources naturelles de notre ch\u00e8re plan\u00e8te ! Et pour des emballages r\u00e9utilisables, pensez \u00e0 l'art du furoshiki...\n\nLes 2 boutiques Le Recycl'\u00e0 Brac et L'Autre Berge (32 rue de Savignies, just' \u00e0 c\u00f4t\u00e9) seront aussi ouvertes.", "address_locality": "Beauvais", "end_time": 0.0, "label": "Dimanche sp\u00e9cial jouets-cadeaux-f\u00eates aux ateliers de la bergerette !", "postal_code": 60000, "start_time": 0.0, "street_address": "8 rue de la Bergerette", "url": "http://www.ateliers-bergerette.org/", "valid_from": 1541890800000.0, "valid_through": 1541890800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.152483, 49.740625], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "R\u00e8derie, vide grenier, braderie.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1559167200000.0, "valid_through": 1559167200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.97795842, 49.3473419], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Comme chaque ann\u00e9e, le Comit\u00e9 des F\u00eates organise sa brocante de Professionnels !", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Brocante de professionnels", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "http://pierrefondsenfete.wixsite.com/pierrefondsetfetes", "valid_from": 1542495600000.0, "valid_through": 1542495600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.04, 44.84], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le comit\u00e9 d'animation organise une brocante dans le centre du village.", "address_locality": "Voulpaix", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": 2140, "start_time": 0.0, "street_address": "1 place de la Mairie", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.690737, 49.126528], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante le dimanche 16 septembre 2018, de 8h00 \u00e0 17h00 \u00e0 Ermenonville sur le parking J.J Rousseau.\n50 expossants\n3\u20ac/m", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1537048800000.0, "valid_through": 1537048800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.09834475, 49.4172798], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La F\u00eate \u00e0 carottes est l'\u00e9v\u00e8nement populaire et la\u00efque de la rentr\u00e9e \u00e0 Beauvais.\nOrganis\u00e9 par l'association Voisinlieu Pour Tous :\n\n\u2013 le samedi soir, une longue table de pr\u00e8s de 200 couverts est dress\u00e9e  pour le banquet citoyen cl\u00f4tur\u00e9 par un feu d\u2019artifices. On y vient en famille pour partager son repas, et retrouver voisins et amis.\n\n\u2013 pendant la brocante du dimanche, sur les deux art\u00e8res principales, 20 000 visiteurs se pressent pour chiner sur plus de 250 stands r\u00e9partis sur 3km. Ils profitent, par la m\u00eame occasion des animations musicales qui s\u2019\u00e9gr\u00e8nent sur l\u2019apr\u00e8s-midi.\n\nChaque stand arbore une botte de carottes en souvenir des festivit\u00e9s m\u00e9di\u00e9vales.\n\n\u2013 le lundi, les enfants profitent de la f\u00eate foraine et participent aux jeux organis\u00e9s par l\u2019association.\n\nLa F\u00eate \u00e0 Carottes sonne ainsi, all\u00e8grement, la reprise des activit\u00e9s propos\u00e9es au Centre Georges Desmarquest et renouvel\u00e9es \u00e0 chaque rentr\u00e9e scolaire.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate \u00e0 carottes", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "http://www.voisinlieupourtous.fr/", "valid_from": 1535752800000.0, "valid_through": 1535925600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.7211061, 50.0287878], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Une grande brocante est organis\u00e9e dans la commune, avec un march\u00e9 des produits du terroir sous chapiteaux, dans le cadre de la kermesse de la pomme et du cidre.  \nRestauration sur place.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.08260555, 49.4303647], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La Bergerette posera ses valises, ses cartons et ses malles remplies d\u2019objets et v\u00eatements issus de la r\u00e9utilisation Place Jeanne Hachette \u00e0 Beauvais !\nVenez leur donner une seconde vie et faire le plein d\u2019id\u00e9es pour \u00e9quiper votre maison et ses habitants tout en participant activement \u00e0 la r\u00e9duction des d\u00e9chets.\n\nNous serons aussi disponibles pour vous faire d\u00e9couvrir l\u2019association et ses activit\u00e9s : ressourcerie, sensibilisation \u00e0 l\u2019environnement, conseil en \u00e9conomie d\u2019\u00e9nergie, formations \u00e0 l\u2019\u00e9co-construction, ateliers de savoir-faire, etc. !\n\nAvec le soutien logistique de la Ville de Beauvais.\n\nLes sites habituels (8 rue de la Bergerette et 32 rue de Savignies, just\u2019 \u00e0 c\u00f4t\u00e9) seront aussi ouverts pour les apports volontaires et les boutiques \u00e0 leurs horaires habituels.", "address_locality": "Beauvais", "end_time": 0.0, "label": "La bergerette est sur la place jeanne hachette !", "postal_code": 60000, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Jeanne Hachette", "url": "", "valid_from": 1539986400000.0, "valid_through": 1539986400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.06105132, 49.437935], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Cadres, bibelots, linge de maison et \u00e9clairages en tous genres et de seconde main, pour une maison lumineuse et accueillante d\u00e8s le d\u00e9but de l'ann\u00e9e...\n\nL'Autre Berge, 2\u00e8me boutique r\u00e9cup' des Ateliers de la Bergerette, sera \u00e9galement ouverte \u00e0 5 minutes \u00e0 pied au 32 rue de Savignies.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Dimanche sp\u00e9cial d\u00e9coration et luminaires aux ateliers de la bergerette !", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1547334000000.0, "valid_through": 1547334000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.74539789, 49.0863401], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante le dimanche 16 septembre 2018, de 8h00 \u00e0 17h00 \u00e0 Lagny-le-Sec dans la rue du puits d'Othis.\n80 exposants\nHabitant : 3,50\u20ac/m\nParticulier : 5\u20ac/m", "address_locality": "Lagny-le-Sec", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": 60330, "start_time": 0.0, "street_address": "rue du puits d'Ohtis", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.212312, 49.938271], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La commune de Saint-Sauveur organise sa 35\u00e8me r\u00e9derie brocante, le dimanche 9 septembre 2018.\n\nVenez nombreux !", "address_locality": "Saint-Sauveur", "end_time": 0.0, "label": "R\u00e9derie : saint sauveur", "postal_code": 80470, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de la R\u00e9publique", "url": "", "valid_from": 1536444000000.0, "valid_through": 1536444000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.455542, 50.100276], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Emplacements et b\u00e9n\u00e9fices seront enti\u00e8rement revers\u00e9s au T\u00e9l\u00e9thon du week-end du 7 & 8 d\u00e9cembre.\nBuvette et sandwichs sur place.", "address_locality": "Ault", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": 80460, "start_time": 0.0, "street_address": "Boulevard Victor Hugo", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.91805899, 49.112378], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante le dimanche 2 septembre 2018, de 8h00 \u00e0 17h00 \u00e0 Bouillancy sur la place.\n30 exposants\nHabitant : 1,50\u20ac/m\nParticulier : 2,50\u20ac/m", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.50424169, 49.51715], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Cette 26e \u00e9dition de la F\u00eate du Livre aura lieu cette ann\u00e9e le 30 septembre. Ce jour-l\u00e0, les passionn\u00e9s de lecture en tous genres se retrouveront pour une nouvelle F\u00eate du Livre, organis\u00e9e cette ann\u00e9e par de nombreux b\u00e9n\u00e9voles, bien d\u00e9cid\u00e9s \u00e0 p\u00e9renniser dans le village de Merlieux cette manifestation, appr\u00e9ci\u00e9e chaque ann\u00e9e par des milliers de visiteurs. On y c\u00e9l\u00e9brera le livre et plus largement l\u2019\u00e9crit sous toutes ses formes. Une centaine d\u2019exposants, bouquinistes, m\u00e9tiers du livre proposent leurs richesses : livres d\u2019occasions, livres rares\u2026.\nQuarante \u00e0 cinquante auteurs sont pr\u00e9sents pour dialoguer avec le public, d\u00e9dicacer leurs livres et participer \u00e0 des d\u00e9bats. Sont d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9s les auteurs Ella Balaert, J\u00e9r\u00f4me Attal, Nicolas Beck et Anna Collongues parmi bien d\u2019autres !\n\nUn dimanche litt\u00e9raire \u00e0 la campagne, alors RV donc dans les rues de Merlieux le dimanche 30/09 !", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate du livre de merlieux", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "http://www.fete-du-livre-merlieux.fr/", "valid_from": 1538258400000.0, "valid_through": 1538258400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.9431, 49.965672], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Concours agricole avec plus de 200 animaux, d\u00e9fil\u00e9 de chevaux l\u2019apr\u00e8s-midi, braderie avec plus de 300 exposants, exposition de mat\u00e9riel agricole, tripes, t\u00eates de veau et beaujolais nouveau dans les caf\u00e9s et restaurants.\n\nContact : ville d'Airaines au 03 22 29 40 75.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Foire de la saint cl\u00e9ment", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1543100400000.0, "valid_through": 1543100400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.8833184, 49.2385125], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante le samedi 13 et le dimanche 14 octobre 2018, de 8h00 \u00e0 17h00 \u00e0 Cr\u00e9py-en-Valois dans la salle Abbaye Saint Arnoul.\n12 exposants \n5\u20ac/m", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1539381600000.0, "valid_through": 1539468000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.931191, 49.259597], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante le dimanche 23 septembre 2018, de 8h00 \u00e0 17h00 \u00e0 Feigneux au centre bourg.\n50 exposants\nHabitant : 3\u20ac/m\nParticulier : 4\u20ac/m\nProfessionnel : 20\u20ac/4ms", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.072667, 49.7592349], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "R\u00e9derie, vide grenier, braderie.\nDans le cadre de la f\u00eate locale de la commune", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1561240800000.0, "valid_through": 1561240800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.09592003, 49.4167633], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "De tout temps, Voisinlieu a v\u00e9cu une fin d\u2019\u00e9t\u00e9 tr\u00e8s anim\u00e9e.\n\nD\u00e8s le 12\u00e8me si\u00e8cle, une foire se tenait au profit des occupants de la Maladrerie.\n\nChaque ann\u00e9e, les villageois faisaient admirer leur r\u00e9colte de l\u00e9gumes avec laquelle ils s\u2019acquittaient de la d\u00eeme.\n\nEn 1807 fut institu\u00e9e la f\u00eate patronale de la St-Symphorien, le 22 ao\u00fbt. Plus pr\u00e8s de nous, la \u00ab F\u00eate des Cit\u00e9s \u00bb rassemblait les habitants pendant quatre jours et se cl\u00f4turait par un bal masqu\u00e9 tr\u00e8s pris\u00e9.\n\nDe nos jours, l\u2019association Voisinlieu Pour Tous organise, le premier week-end de septembre, la F\u00eate \u00e0 Carottes, populaire et la\u00efque :\n\n- le samedi soir, une longue table de pr\u00e8s de 200 couverts est dress\u00e9e  pour le banquet citoyen cl\u00f4tur\u00e9 par un feu d\u2019artifices. On y vient en famille pour partager son repas, et retrouver voisins et amis.\n\n- pendant la brocante du dimanche, sur les deux art\u00e8res principales, 20 000 visiteurs se pressent pour chiner sur plus de 250 stands r\u00e9partis sur 3km. Ils profitent, par la m\u00eame occasion des animations musicales qui s'\u00e9gr\u00e8nent sur l'apr\u00e8s-midi.\n\nChaque stand arbore une botte de carottes en souvenir des festivit\u00e9s m\u00e9di\u00e9vales.\n\n- le lundi, les enfants profitent de la f\u00eate foraine et participent aux jeux organis\u00e9s par l\u2019association.\n\nLa F\u00eate \u00e0 Carottes sonne ainsi, all\u00e8grement, la reprise des activit\u00e9s propos\u00e9es au Centre Georges Desmarquest et renouvel\u00e9es \u00e0 chaque rentr\u00e9e scolaire.", "address_locality": "Beauvais", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate \u00e0 carottes", "postal_code": 60000, "start_time": 0.0, "street_address": "rue de Paris", "url": "http://www.voisinlieupourtous.fr/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.97725709, 49.3450116], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "4eme edition du vide grenier du comite d'entreprise de l'Institut Charles Quentin de Pierrefonds.\nBrocante reservee exclusivement aux exposants particuliers.\nRestauration et buvette sur place\n1,50\u20ac le metre\n\nentree gratuite et libre pour les visiteurs", "address_locality": "Pierrefonds", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier 100% particuliers", "postal_code": 60350, "start_time": 0.0, "street_address": "1 rue Sabatier", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.6280166, 49.8997284], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'union des Commer\u00e7ants de Guise organise la, 1\u00e8re Family Run.\n1 km = 1 couleur sur 5 km de bonne humeur\n1\u20ac par participant remis \u00e0 l'association \"soit fort Charly\" \nInscription comprenant 1 paire de lunettes et 1 t-shirt", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Color run", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1537653600000.0, "valid_through": 1537653600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.216737, 49.738665], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Dans le cadre de la f\u00eate locale, la commune organise une r\u00e9derie ainsi qu'une exposition de voitures anciennes.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Exposition de voitures anciennes", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1559426400000.0, "valid_through": 1559426400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.26827979, 49.811009], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Rendez-vous le 21 octobre \u00e0 partir de 9h \u00e0 la salle culturelle de Grugies pour une expo-vente de v\u00eatements !\nVenez nombreux ! \nInformation pratique:\n-4\u20ac la table de 2m15 (table et chaises fournies)", "address_locality": "Grugies", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux v\u00eatements \u00e0 grugies", "postal_code": 2680, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue de Champagne", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.30358049, 49.8350636], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La f\u00eate du Faubourg d'Isle offrira aux citoyens des animations de 8h \u00e0 17h.\n\nAu programme:\n- brocante\n- jeux gonflables \n- stands", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "La f\u00eate du faubourg d'isle", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.164, 49.5729], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Longpr\u00e9 Les Corps Saints\n10\u00e8me brocante organis\u00e9e par la municipalit\u00e9 (avec la participation de Longpr\u00e9 Animations)\nEmplacement gratuit\nRestauration sur place\nR\u00e9servations et renseignements au 03.22.31.90.18", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "10\u00e8me brocante", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.034519, 50.02285], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "D\u00e9couvrez la r\u00e9derie de l'Etoile, le samedi 9 septembre, dans la rue des Moulins Bleus \u00e0 l'Etoile. \n\nEntr\u00e9e libre de 10h00 \u00e0 17h00\n\nVous retrouverez un grand nombre de brocanteurs et de bonnes affaires.\n\nVenez nombreux, On vous y attend !", "address_locality": "L'\u00c9toile", "end_time": 0.0, "label": "Rederie de l'etoile", "postal_code": 80830, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue des Moulins Bleus", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.28736275, 49.8465147], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Rendez-vous du 31 ao\u00fbt au 3 septembre pour le grand weekend de la braderie !\n\nAu programme :\n\u2022 La Saint-Fiacre\n\u2022 La braderie\n\u2022 Le Saint-Quentin Beer Festival\n\u2022 La nocturne de BMX\n\u2022 La braderie du Faubourg d'Isle\n\u2022 La course cycliste Grand Prix de la braderie \n\nProgramme \u00e0 venir !", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Le grand weekend de la braderie", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1535925600000.0, "valid_through": 1535925600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.62328977, 50.1884401], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "15\u00e8me brocante le dimanche 02 septembre 2018.\nQuartier de l'Abbaye.Animations.\n150 exposants -10\u20ac les 5 m\u00e8tres lin\u00e8aires de 8h00 \u00e0 19h00.\n\nOrganis\u00e9e par les Amis de Saint Fiacre.\nRenseignements et r\u00e9servation au : +33 (0)3.22.26.94.88/06.77.57.20.95", "address_locality": "Saint-Valery-sur-Somme", "end_time": 0.0, "label": "Brocante de la saint fiacre- quartier de l'abbaye", "postal_code": 80230, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue de l'Abbaye", "url": "", "valid_from": 1535839200000.0, "valid_through": 1535839200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.38542092, 50.0663723], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante de l'Ecole du Chat Libre.\nDans le centre-ville et dans la salle des sports", "address_locality": "Mers-les-Bains", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": 80350, "start_time": 0.0, "street_address": "Avenue Pierre et Marie Curie", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.06096548, 49.437935], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez d\u00e9nicher et offrir une seconde vie aux bracelets, bagues, montres et autres broches donn\u00e9es \u00e0 l'association. Il y aura de quoi se parer de la t\u00eate aux poignets, et aussi des perles pour agr\u00e9menter vos propres cr\u00e9ations !\n\nL'Autre Berge, 2\u00e8me boutique r\u00e9cup' des Ateliers de la Bergerette, sera \u00e9galement ouverte \u00e0 5 minutes \u00e0 pied au 32 rue de Savignies.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Dimanche sp\u00e9cial bijoux aux ateliers de la bergerette !", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1549753200000.0, "valid_through": 1549753200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.67365665, 49.1800931], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La commune de Borest organise une brocante et vide grenier place du Tisard.", "address_locality": "Borest", "end_time": 0.0, "label": "Brocante \u00e0 borest", "postal_code": 60300, "start_time": 0.0, "street_address": "Place du Tisard", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.563256, 50.3394756], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "R\u00e9derie d'\u00e9t\u00e9 de l'Office de Tourisme, venez vider vos greniers et passer une agr\u00e9able journ\u00e9e en chinant en bord de mer....bonnes affaires assur\u00e9es", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "R\u00e9derie d'automne", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.8127225, 49.4277351], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La 34\u00e8me Brocante de l'Automne aura lieu le dimanche 2 septembre 2018 de 7h00 \u00e0 19h00. Apr\u00e8s le succ\u00e8s des \u00e9ditions pr\u00e9c\u00e9dentes qui en fait l'une des brocantes les plus importantes de la r\u00e9gion, on attend encore cette ann\u00e9e plus de 500 exposants sur les 3kms de stands qui seront install\u00e9s ici et l\u00e0 dans les rues de Margny : avenue Octave Butin, rue Jean Jaur\u00e8s, rue du 1er Septembre, rue du mar\u00e9chal Foch, rue du mar\u00e9chal Joffre, rue Louis Barthou, rue de la R\u00e9publique et parc de la mairie.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "34\u00e8me brocante de l'automne", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "http://www.mairie-margnylescompiegne.fr/", "valid_from": 1535839200000.0, "valid_through": 1535839200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.96184304, 49.4651223], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Fete patronale de Savignies les 28/29/30 septembre, feu d artifice le 29/09, brocante le 30/09 animations et restauration sur place", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1538085600000.0, "valid_through": 1538258400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.16887889, 49.1895424], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le comit\u00e9 des f\u00eates de Tro\u00ebsnes organise sa premi\u00e8re brocante : dimanche 16 septembre, rue de l'\u00e9glise. Renseignements et inscription au 03 23 96 90 47.", "address_locality": "Tro\u00ebsnes", "end_time": 0.0, "label": "Brocante \u00e0 tro\u00ebsnes", "postal_code": 2460, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue de l'\u00e9glise", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.58291695, 49.201354], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Salon d'Antiquit\u00e9s et M\u00e9tiers d'Art de Senlis se d\u00e9roulera le 29 et 30 septembre dans le man\u00e8ge du quartier Ordener magnifiquement r\u00e9nov\u00e9.\n \nCe Salon cr\u00e9e par Patrick Verrier, antiquaire et organisateur du Salon Antiquit\u00e9s Brocante de Compi\u00e8gne depuis plus de 20 ans, accueillera 48 stands de professionnels tr\u00e8s diversifi\u00e9s et attendus par la client\u00e8le. \nParmi les exposants venus principalement de la r\u00e9gion picarde mais \u00e9galement de toute la France et pays limitrophes, seront pr\u00e9sents des antiquaires, des \u00e9b\u00e9nistes, des restaurateurs de tableaux, de gravures et d'argenterie, des tapissiers, doreurs et encadreurs d'art.", "address_locality": "Senlis", "end_time": 0.0, "label": "2\u00e8me salon d'antiquit\u00e9s et m\u00e9tiers d'arts de senlis", "postal_code": 60300, "start_time": 0.0, "street_address": "6 rue des Jardiniers", "url": "", "valid_from": 1538172000000.0, "valid_through": 1538258400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.9919279, 49.2852899], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante le dimanche 9 septembre 2018, de 8h00 \u00e0 17h00 \u00e0 Bonneuil en Valois sur la place de la mairie.\n50 exposants\n3\u20ac/m", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.06096548, 49.4378513], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Amoureux de la petite reine, venez d\u00e9nicher la v\u00f4tre ou des pi\u00e8ces d\u00e9tach\u00e9es et accessoires pour r\u00e9parer ou agr\u00e9menter votre bicloune. Choix important parmi VTT et v\u00e9los de ville, de course, pour enfants, etc. Venez privil\u00e9gier les transports doux et le mat\u00e9riel de r\u00e9emploi, d'un seul coup de p\u00e9dale !\nLes 2 boutiques Le Recycl'\u00e0 Brac et L'Autre Berge (32 rue de Savignies, just' \u00e0 c\u00f4t\u00e9) seront aussi ouvertes.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Dimanche sp\u00e9cial v\u00e9los aux ateliers de la bergerette !", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1536444000000.0, "valid_through": 1536444000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.06102986, 49.4379629], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Dimanche sp\u00e9cial jouets-cadeaux-f\u00eates aux ateliers de la bergerette !", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1544310000000.0, "valid_through": 1544310000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.00338509, 49.4488312], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante et f\u00eate du village\nBuvette et restauration sur place", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.8871016, 49.2357704], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante le dimanche 21 octobre 2018, de 9h00 \u00e0 17h00 \u00e0 Cr\u00e9py-en-Valois dans la salle des f\u00eates.\n20 exposants\n4\u20ac/m", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1540072800000.0, "valid_through": 1540072800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.212518, 49.085227], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Ch\u00e2teau de la Hulotte, jolie maison Champenoise, un lieu hors du temps...\nDes objets du pass\u00e9, de la vaisselle ancienne, du linge monogramm\u00e9, de smeubles chin\u00e9s et revisit\u00e9s.\nC\u00e9line Seyler Juracek, peintre en d\u00e9cors, vous accueille dans son univers \"Un \u00e9crin r\u00eav\u00e9 pour abriter mes tableaux, d\u00e9cors, trompe-l'oeil et donner libre cours \u00e0 ma cr\u00e9ativit\u00e9...\"\n\nPour tous renseignements, contactez C\u00e9line Seyler Juracek au 06.15.96.17.67", "address_locality": "Veuilly-la-Poterie", "end_time": 0.0, "label": "Portes ouvertes au ch\u00e2teau de la hulotte", "postal_code": 2810, "start_time": 0.0, "street_address": "3 chemin de la Fontaine", "url": "https://www.lechateaudelahulotte.com/", "valid_from": 1540677600000.0, "valid_through": 1540677600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.29449033, 49.8957816], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La r\u00e9derie d'Amiens (vide-grenier) est devenue la deuxi\u00e8me plus importante manifestation du genre, apr\u00e8s la braderie de Lille, avec plus de 80 000 visiteurs.\n\nDimanche 22 avril, Amiens s'\u00e9veillera dans l'ambiance festive de sa traditionnelle r\u00e9derie de printemps. Un dimanche de r\u00e9derie \u00e0 Amiens commence t\u00f4t si l\u2019on veut d\u00e9nicher la bonne affaire,  51 rues (soit 15 000 m\u00b2), sont envahies par des chineurs venus de la r\u00e9gion mais aussi d\u2019Allemagne, de Belgique, des Pays-Bas, du Canada, d\u2019Italie, et m\u00eame d\u2019Australie ! \n\nD\u00e8s cinq heures du matin, ce sont pas moins de 500 professionnels et 1 500 particuliers venus de toute la France qui montent, organisent des \u00e9tals dignes de la caverne d\u2019Ali Baba...", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "R\u00e9derie de printemps", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "http://www.grande-rederie-amiens.com/", "valid_from": 1555797600000.0, "valid_through": 1555797600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.06102986, 49.4379071], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "On pourra trouver de quoi s'\u00e9quiper pour l'avanc\u00e9e vers la saison froide : v\u00eatements chauds, d\u00e9corations, mat\u00e9riel de chauffage, ou encore appareils \u00e0 raclettes... Tout, tout pour se pr\u00e9parer \u00e0 affronter le froid tout en privil\u00e9giant la r\u00e9utilisation !\n\nLes 2 boutiques Le Recycl'\u00e0 Brac et L'Autre Berge (32 rue de Savignies, just' \u00e0 c\u00f4t\u00e9) seront aussi ouvertes.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Dimanche sp\u00e9cial automne aux ateliers de la bergerette !", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1539468000000.0, "valid_through": 1539468000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.524423, 50.040925], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bourse aux jouets et v\u00eatements.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets et v\u00eatements", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.08006, 50.01222], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La r\u00e9derie annuelle de Flixecourt regroupant plus de 1100 exposants et 40000 visiteurs, se d\u00e9roulera dans les rues de Flixecourt suivantes : Rue Roger Godard, Rue de Starsbourg, Rue de Verdun, Rue Georges Outrebon, Rue de la R\u00e9publique, Rue de la Catiche, Rue Jean Claude Dubuquet et Rue Georges Cl\u00e9menceau (des rues qui seront ferm\u00e9es pour l'occasion \u00e0 la circulation).", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Grande r\u00e9derie annuelle de flixecourt", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "https://www.rederiedeflixecourt.fr/", "valid_from": 1540072800000.0, "valid_through": 1540072800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.666558, 49.894022], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La commune de Flavigny-Le-Grand et Beaurain organise une brocante au niveau de l'Eglise Fortifi\u00e9e.\nPetite restauration sur place organis\u00e9e par l association \"Les P'tits monstres de l'AFMVM \" pour les \u00e9coles du regroupement scolaire.\nVous \u00eates attendus nombreux sous un soleil radieux !", "address_locality": "Flavigny-le-Grand-et-Beaurain", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": 2120, "start_time": 0.0, "street_address": "Clos Sainte Marguerite", "url": "", "valid_from": 1535839200000.0, "valid_through": 1535839200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.2268185, 49.9306438], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Au c\u0153ur de la vall\u00e9e de la Somme, la bourse aux jouets d\u2019Argoeuves est le lieu id\u00e9al pour faire des bonnes affaires et fl\u00e2ner dans les rues du joli village et dans ses marais. \nRenseignement  en mairie\n\nOn se retrouve sur place !", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Bourses aux jouets d'argoeuves", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1539986400000.0, "valid_through": 1539986400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.75866838, 49.7971989], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Foire \u00e0 tout \u00e0 cot\u00e9 de l'\u00e9glise d\u00e8s 8h. Entr\u00e9e gratuite. Animation africaine.\nEmplacement : 1.50\u20ac/ml. Restauration sur place.", "address_locality": "Sainte-Colombe", "end_time": 0.0, "label": "Foire \u00e0 tout", "postal_code": 76460, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre village", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.3791112, 49.2022728], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "<p>Le quartier de le Folie-Couvrechef vous invite \u00e0 d\u00e9couvrir une programmation tout en couleur.</p><h2>Vendredi 7 septembre</h2><h3>De 16h25 \u00e0 18h : D\u00e9ambulation et go\u00fbter convivial</h3><p>Tout public / Rue des boutiques / <strong>Gratuit</strong></p><ul><li>Le \u00ab D\u00e9fil\u00e9 chor\u00e9graphique \u00bb avec la compagnie V.O. / Olivier Viaud</li><li>Go\u00fbter propos\u00e9 par le Conseil de quartier</li></ul><h3>De 19h \u00e0 20h : Temps convivial et repas partag\u00e9</h3><p>Tout public / Place W\u00fcrzburg / <strong>Gratuit</strong></p><ul><li>Propos\u00e9 par Alma Tanguera</li></ul><h3>De 19h \u00e0 23h : Bal \" Milonga \"</h3><p>Tout public / Place W\u00fcrzburg / <strong>Gratuit</strong></p><ul><li>D\u00e9monstration et d\u00e9couverte du tango argentin suivi d'un bal</li><li>Propos\u00e9 par Alma Tanguera</li></ul><h2>Samedi 8 septembre</h2><h3>De 14h \u00e0 18h : Apr\u00e8s-midi festif</h3><p>Tout public / Rue des boutiques / <strong>Gratuit</strong></p><ul><li>Animations : maquillage, atelier photo (portrait), stand de jeux, activit\u00e9s cr\u00e9atives, jeux d\u2019adresse...</li><li>Propos\u00e9 par Magic Khol Body Art, Objectif Image 14, le club du 3e \u00e2ge, Jouons Ensemble, 1 2 3 Loisirs, la biblioth\u00e8que, Caen Nord Basket et Graine de Folie</li></ul><h3>De 14h \u00e0 18h : Animation \" Du vent dans les salades \"</h3><p>Tout public / Rue des boutiques / <strong>Gratuit</strong></p><ul><li>Animations ludiques pour petits et grands autour du bricolage et du jardinage</li><li>Propos\u00e9 par le centre municipal d\u2019animation avec la participation d\u2019habitants</li></ul><h3>De 14h \u00e0 18h : Danse, th\u00e9\u00e2tre</h3><p>Tout public / Place W\u00fcrzburg / <strong>Gratuit</strong></p><ul><li>Venez d\u00e9couvrir et applaudir des amateurs de pratiques artistiques propos\u00e9es sur le quartier.</li><li>Propos\u00e9 par les associations qui animent des activit\u00e9s \u00e9ducatives et de loisirs au centre municipal d\u2019animation</li></ul><h3>\u00c0 18h : Concert \" Les fr\u00e8res Jack \"</h3><p>Tout public / Place W\u00fcrzburg / <strong>Gratuit</strong></p><ul><li>Chansons swing par Marlux Compagnie</li><li>Propos\u00e9 par le Conseil de quartier et Caen \u00e7a Swing !</li></ul><h3>De 19h30 \u00e0 minuit : repas africain et soir\u00e9e dansante</h3><p>Tout public / Maison de quartier Dom Aubourg / Adultes 7,5 \u20ac et enfants -12 ans : 5 \u20ac</p><ul><li>Propos\u00e9 par l\u2019association Graine de Folie</li><li>+ d\u2019infos et r\u00e9servation d\u00e8s le 20 ao\u00fbt au 06 56 70 54 38</li></ul><h2>Dimanche 9 septembre</h2><h3>De 9h \u00e0 19h : Vide-greniers</h3><p>Tout public / Parc de La Fossette / 3 \u20ac/ML (4 m\u00e8tres minimum pour garer son v\u00e9hicule)</p><ul><li>Buvette et restauration sur place</li><li>Propos\u00e9 par l\u2019association Graine de Folie</li><li>+ d\u2019infos et r\u00e9servation d\u00e8s le 20 ao\u00fbt au 06 56 70 54 38 ou 02 50 65 40 17</li></ul>", "address_locality": "Caen", "end_time": 0.0, "label": "Mon quartier anim\u00e9 : folie-couvrechef", "postal_code": 14000, "start_time": 0.0, "street_address": "Folie-Couvrechef, Place W\u00fcrzburg ; Rue des boutiques", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.11038772, 49.598478], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Agrandissez vos collections en venant chiner lors de cette vente de livres anciens et r\u00e9cents, affiches, bandes dessin\u00e9es, timbres et cartes postales, vinyles ...", "address_locality": "Cl\u00e8res", "end_time": 0.0, "label": "Foire aux livres et vinyles", "postal_code": 76690, "start_time": 0.0, "street_address": "Place des Halles", "url": "", "valid_from": 1537081200000.0, "valid_through": 1537113659000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.723369, 48.71877], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "F\u00eate communale \u00e0 Saint Cornier des Landes \nLe samedi : comice, course cycliste, man\u00e8ges et feu d'artifice en soir\u00e9e. \nLe dimanche : vide grenier", "address_locality": "Tinchebray-Bocage", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate communale", "postal_code": 61800, "start_time": 0.0, "street_address": "SAINT CORNIER DES LANDES", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.9645032, 49.7063166], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9 par l'Union Commerciale et Artisanale de Val-de-Sa\u00e2ne.\nRestauration et buvette sur place. \nInscription en mairie.", "address_locality": "Val-de-Sa\u00e2ne", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 76890, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Daniel Boucour", "url": "", "valid_from": 1538283600000.0, "valid_through": 1538326859000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.10005667, 49.7188095], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Foire \u00e0 tout organis\u00e9e par l'Union Commerciale ACACIA, dans le centre bourg d'Auffay.", "address_locality": "Auffay", "end_time": 0.0, "label": "Foire \u00e0 tout", "postal_code": 76720, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre bourg d'Auffay, Rue Roger Foss\u00e9", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.1227082, 48.7172901], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "2\u20ac le m\u00e8tre - inscription sur place", "address_locality": "\u00c9couch\u00e9-les-Vall\u00e9es", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 61150, "start_time": 0.0, "street_address": "avenue L\u00e9on Labb\u00e9", "url": "", "valid_from": 1536991200000.0, "valid_through": 1537027259000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.9985274, 49.7863372], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vente \u00e9change organis\u00e9e par le comit\u00e9 des f\u00eates.", "address_locality": "Bacqueville-en-Caux", "end_time": 0.0, "label": "Vente \u00e9change", "postal_code": 76730, "start_time": 0.0, "street_address": "Place du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.02950126, 49.3372081], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez visiter le vide grenier de Blonville-sur-mer  au cours duquel des particuliers exposeront des objets dont ils n'ont plus l'usage, afin de leur offrir une seconde vie.", "address_locality": "Blonville-sur-Mer", "end_time": 0.0, "label": "Vide greniers", "postal_code": 14910, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue Marcelle Haricot", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.0671703, 49.8711686], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Chinez ! C'est devenu un passe-temps, les prix sont attractifs et les exposants se mettent en quatre pour vous pr\u00e9senter leur bazar !\nLes petits tr\u00e9sors n'attendent plus que vous. Promenez-vous en famille et cherchez l'objet qui vous tapera dans l'oeil !", "address_locality": "Saint-Aubin-sur-Scie", "end_time": 0.0, "label": "Foire \u00e0 tout - saint aubin sur scie", "postal_code": 76550, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de la gare, Salle des f\u00eates", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.910705, 49.807695], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "A partir de 8h, place des Sorciers.", "address_locality": "Greuville", "end_time": 0.0, "label": "Foire \u00e0 tout de la saint firmin", "postal_code": 76810, "start_time": 0.0, "street_address": "Place des Sorciers", "url": "", "valid_from": 1538287200000.0, "valid_through": 1538344799000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.654649, 48.482074], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "C'est la F\u00eate du Village ...\n\nLe samedi 8 septembre : f\u00eate foraine, fanfare et retraite aux flambeaux \u00e0 21h30 (avec la fanfare de Noc\u00e9)... suivie d'un feu d'artifice.\nRepas avec animation ce m\u00eame soir, anim\u00e9 par la chanteuse Ana\u00efs Travers, dans un registre de vari\u00e9t\u00e9s fran\u00e7aises et de chansons anglaises. R\u00e9servation obligatoire. Tarif : 17 \u20ac/ personne avec 1 kir offert.\n\nLe dimanche 9 septembre : f\u00eate foraine et brocante / vide-greniers.", "address_locality": "La Chapelle-Montligeon", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate foraine et brocante", "postal_code": 61400, "start_time": 0.0, "street_address": "Le bourg", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.62672099, 48.453765], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Mauves fait la f\u00eate...\nLe samedi 1er septembre \u00e0 14h30 : organisation de jeux pour les plus jeunes au golf miniature. \nRepas autour d'un cochon grill\u00e9 \u00e0 la salle Jeanne d'Arc \u00e0 partir de 19h.\nA 22 h retraite aux flambeaux (d\u00e9part de la mairie) et grand feu d'artifice.\n\nDimanche 2 septembre : brocante et vide-greniers dans les rues (1\u20ac le m\u00e8tre lin\u00e9aire, pas de r\u00e9servation).\nA 11h : messe de la Saint-Gilles suivie d'un vin d'honneur offert par la municipalit\u00e9, place de la mairie.\nBuvette et restauration sur place\nA 14h : concert avec le groupe Musico-rock.\nEt pendant la journ\u00e9e : pes\u00e9e du panier ! par l'association Malva.\nFabrication-exposition de mouches et d\u00e9monstration de lancer, par l'atelier Mouche de l'AAPPMA.\nIntervention et d\u00e9monstrations des sapeurs-pompiers.", "address_locality": "Mauves-sur-Huisne", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate foraine, brocante et vide-greniers", "postal_code": 61400, "start_time": 0.0, "street_address": "Le Bourg, Mauves-sur-Huisne", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.69077661, 49.6125303], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Samedi 1er  : Jeux intervillages entre Valliquerville, Veauville et Hautot le Vatois. \u00e0 partir de 20h30\nFeu d'artifice \u00e0 23h15.\nRDV \u00e0 20h30 au centre du village.Gratuit.\n\nDimanche 2 septembre: Foire \u00e0 tout .\nAnimations, expositions de deux roues (solex). Restauration sur place. RDV d\u00e8s 7h00 au centre du village. Exposants 1.50\u20ac/ml. Entr\u00e9e Gratuite.", "address_locality": "Valliquerville", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate du village et foire \u00e0 tout", "postal_code": 76190, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre du village", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.953304, 49.778574], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Foire \u00e0 tout organis\u00e9e par Royville rando de 8h \u00e0 18h sur la place de la mairie. R\u00e9servation recommand\u00e9e pour les exposants.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Foire \u00e0 tout", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1536472800000.0, "valid_through": 1536508859000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.4142778, 49.5928449], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Lieu de rencontre entre collectionneurs, auteurs et amateurs d'histoire militaire, toutes p\u00e9riode confondues.\n\nTarifs exposants : le prix de m\u00e8tre pour cette bourse est fix\u00e9 \u00e0 4 \u20ac sur table et sans table 3 \u20ac.\n\nBuvette et restaurant sur place.", "address_locality": "Buchy", "end_time": 0.0, "label": "1\u00e8re bourse de la lib\u00e9ration", "postal_code": 76750, "start_time": 0.0, "street_address": "Ancien gymnase, Route de Forges les Eaux", "url": "", "valid_from": 1535868000000.0, "valid_through": 1535900459000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.0469169, 49.7191102], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "R\u00e9servez et participez  \u00e0 la Foire  \u00e0 Tout  !\n\nPlacements des exposants \u00e0 partir de 6h le matin, ouverts aux particuliers \u00e9galement aux produits artisanaux et fermiers.\nRestauration  sur place sous chapiteaux (barbecue, frites, saucisses, merguez, g\u00e2teaux et boissons diverses).\n\nPrix du m\u00e8tre: 3\u20ac", "address_locality": "Biville-la-Baignarde", "end_time": 0.0, "label": "Foire \u00e0 tout", "postal_code": 76890, "start_time": 0.0, "street_address": "Espace Saint Onuphre, Route de la mer", "url": "", "valid_from": 1536465600000.0, "valid_through": 1536508859000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.96313006, 49.7033956], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9e par A.S.V.S. \u00e0 la salle Jehan le Povremoyne.", "address_locality": "Val-de-Sa\u00e2ne", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets", "postal_code": 76890, "start_time": 0.0, "street_address": "Place  Jehan Le Povremoyne", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.10582199, 49.7946389], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9e dans le centre bourg par le comit\u00e9 des f\u00eates.", "address_locality": "Longueville-sur-Scie", "end_time": 0.0, "label": "Foire \u00e0 tout", "postal_code": 76590, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue de la gare", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.75757232, 49.6155684], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Entr\u00e9e 1\u20ac", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Foire \u00e0 tout", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.2584219, 49.2756291], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Foire \u00e0 tout ouverte aux particuliers et aux professionnels. Inscription jusqu'au 1er septembre.", "address_locality": "Ouistreham", "end_time": 0.0, "label": "Les puces du bourg", "postal_code": 14150, "start_time": 0.0, "street_address": "Le bourg", "url": "", "valid_from": 1536476400000.0, "valid_through": 1536508859000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.630703, 49.020469], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez f\u00eater Notre Dame \u00e0 Aunay-sur-Odon. Pour l'occasion, le Comit\u00e9 des F\u00eates organise un grand vide-greniers, avec braderie des commer\u00e7ants, animations diverses et f\u00eate foraine. Venez nombreux !", "address_locality": "Aunay-sur-Odon", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate notre dame \u00e0 aunay-sur-odon", "postal_code": 14260, "start_time": 0.0, "street_address": "Aunay sur Odon, Centre ville", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.6333356, 48.5840969], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Samedi soir d\u00e8s 19h : Soir\u00e9e galette saucisse avec animation bretonne et initiation \u00e0 la danse bretonne. \nDimanche : Vide grenier, d\u00e9jeuner aux tripes, repas champ\u00eatre et animations bretonnes.", "address_locality": "Domfront en Poiraie", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate communale", "postal_code": 61700, "start_time": 0.0, "street_address": "DOMFRONT, Quartier Saint Front", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.4395711, 48.7465752], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Durcet", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate de la saint c\u00f4me - vide grenier", "postal_code": 61100, "start_time": 0.0, "street_address": "RDV face \u00e0 la salle polyvalente", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.4577643, 49.3335022], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez participer \u00e0 cette bourse aux v\u00eatements, pu\u00e9riculture, jouets et livres organis\u00e9e par l'Office Courseullais des Sports ! Vendez vos objets dont vous ne vous servez plus et trouvez des objets \u00e0 petit prix. Sur r\u00e9servation. Ouvert aux particuliers et professionnels.", "address_locality": "Courseulles-sur-Mer", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux v\u00eatements", "postal_code": 14470, "start_time": 0.0, "street_address": "2 rue Arthur Leduc", "url": "", "valid_from": 1539504000000.0, "valid_through": 1539532859000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.0321343, 49.0185081], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "les Halles et les Hallettes se transforment en une vaste exposition d'antiquit\u00e9s.\n\nLes antiquaires et brocanteurs proposent aux collectionneurs et aux amateurs, des meubles normands de qualit\u00e9, des cartes postales, des peintures ainsi que des bibelots et objets divers.", "address_locality": "Saint-Pierre-sur-Dives", "end_time": 0.0, "label": "Mensuelle antiquaires et brocanteurs toutes collections de septembre", "postal_code": 14170, "start_time": 0.0, "street_address": "Halle, Saint-Pierre-sur-Dives, place du march\u00e9", "url": "", "valid_from": 1535868000000.0, "valid_through": 1535904059000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.0252663, 48.7477213], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "2\u20ac par m\u00e8tre sans r\u00e9servation\nExposants en alimentaire refus\u00e9s", "address_locality": "Argentan", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier : argentan", "postal_code": 61200, "start_time": 0.0, "street_address": "Quartier St martin", "url": "", "valid_from": 1536469200000.0, "valid_through": 1536508859000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.59306689, 48.4611916], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Au profit de la restauration et de la sauvegarde du Patrimoine, la commune organise sa 11 \u00e8me braderie, avec une vente \u00e0 l'\u00e9talage d'un grand choix d'articles g\u00e9n\u00e9reusement donn\u00e9s.\n\nLe dimanche 9 septembre \u00e0 la Salle des F\u00eates.\nOrganis\u00e9e par l'association \" Comblot sauvegarde \", en collaboration avec le Comit\u00e9 des F\u00eates, la municipalit\u00e9 et les habitants.", "address_locality": "Comblot", "end_time": 0.0, "label": "Braderie - vente \u00e0 l'\u00e9talage", "postal_code": 61400, "start_time": 0.0, "street_address": "Le Bourg, Salle des F\u00eates", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.89756683, 49.8177854], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'occasion de chiner avec cette foire \u00e0 tout qui se tiendra sur le terrain des sports rue Andr\u00e9 Lecomte ! C\u00f4t\u00e9 exposants, inscriptions en mairie : 2 \u20ac le m\u00e8tre lin\u00e9aire.", "address_locality": "Gruchet-Saint-Sim\u00e9on", "end_time": 0.0, "label": "Foire \u00e0 tout", "postal_code": 76810, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue Andr\u00e9 Lecomte, Terrain des Sports", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.55558316, 48.3768889], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide grenier organis\u00e9 par l'association des parents d'\u00e9l\u00e8ve de l'\u00e9cole publique de Bell\u00eame\n\nPas de r\u00e9servation au pr\u00e9alable", "address_locality": "Bell\u00eame", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 61130, "start_time": 0.0, "street_address": "Place du champ de foire", "url": "", "valid_from": 1538280000000.0, "valid_through": 1538323259000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.2604744, 49.2820818], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vente de mobilier,literies, tableaux, bijoux, pu\u00e9riculture, vinyles, DVD, CD, jeux, lustres, v\u00eatements, vaisselle, \u00e9lectrom\u00e9nager, Hi-Fi. Au profit de l'\u00e9picerie sociale du secours libre.", "address_locality": "Ouistreham", "end_time": 0.0, "label": "Braderie d'\u00e9t\u00e9", "postal_code": 14150, "start_time": 0.0, "street_address": "69, rue Gambetta, Secours libre", "url": "", "valid_from": 1535871600000.0, "valid_through": 1535904059000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.13939, 49.90281], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Martin-\u00c9glise", "end_time": 0.0, "label": "Foire \u00e0 tout - martin eglise", "postal_code": 76370, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Mayenne", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.520387, 48.662594], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Tournoi de p\u00e9tanque , vide-greniers , f\u00eate foraine et de nombreuses animations, rando VTT, spectacle, soir\u00e9e dansante, feu d'artifice ....", "address_locality": "La Ferri\u00e8re-aux-\u00c9tangs", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate communale  \u00e0 la ferri\u00e8re aux etangs", "postal_code": 61450, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Buron", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.513932, 49.197738], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "vide grenier secteur norrey en Bessin - tarif riverain et 3.5 euros par m\u00e8tre lin\u00e9aire\ninscription sur site internet et papier disponible en mairie et boulangerie de St Manvieu.\nAucune inscription par t\u00e9l\u00e9phone \ngratuit pour les visiteurs", "address_locality": "Saint-Manvieu-Norrey", "end_time": 0.0, "label": "Foire aux greniers", "postal_code": 14740, "start_time": 0.0, "street_address": "NORREY EN BESSIN, place de l'\u00e9glise", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.22926583, 49.5803297], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez chiner vos articles de pu\u00e9riculture, jouets, v\u00eatements enfants et trouver de bonnes affaires au vide grenier des enfants organis\u00e9 par la coop\u00e9rative scolaire", "address_locality": "Pissy-P\u00f4ville", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier des enfants", "postal_code": 76360, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue de l'Ecole, Salle JC Fretigny", "url": "", "valid_from": 1542526200000.0, "valid_through": 1542556859000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.2550899, 48.7397022], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide grenier au carrefour de Fromentel \u00e0 La-Fresnaye-au-Sauvage\n 1\u20ac le m\u00e8tre lin\u00e9aire\nSur place : Buvette et r\u00f4tisserie. \nParking gratuit\n\nRestauration sur place", "address_locality": "Putanges-le-Lac", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier de fromentel", "postal_code": 61210, "start_time": 0.0, "street_address": "La-Fesnaye-au-Sauvage", "url": "", "valid_from": 1537074000000.0, "valid_through": 1537113659000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.44249479, 48.3893538], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-grenier \u00e0 La Perri\u00e8re, Petite Cit\u00e9 de Caract\u00e8re.", "address_locality": "Le Gu\u00e9-de-la-Cha\u00eene", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier, f\u00eate du rosaire", "postal_code": 61130, "start_time": 0.0, "street_address": "La Perri\u00e8re", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.1803356, 49.9090956], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Ancourt", "end_time": 0.0, "label": "Foire \u00e0 tout - ancourt", "postal_code": 76370, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue des Moulin, Salle polyvalente", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.4228031, 49.3350822], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'association Sourire et D\u00e9tente vous propose une puces des couturi\u00e8res. Venez d\u00e9nicher la bonne affaire parmi les nombreux stands d'exposants.\nN'h\u00e9sitez pas \u00e0 vous inscrire si vous souhaitez vous aussi exposer !", "address_locality": "Berni\u00e8res-sur-Mer", "end_time": 0.0, "label": "Puces des couturi\u00e8res", "postal_code": 14990, "start_time": 0.0, "street_address": "(ancienne salle de la Mer), Espace de Nacre", "url": "", "valid_from": 1536480000000.0, "valid_through": 1536508859000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.1284914, 49.7946268], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "\u00e0 partir de 6h30, rue du centre.", "address_locality": "Sainte-Foy", "end_time": 0.0, "label": "Foire \u00e0 tout", "postal_code": 76590, "start_time": 0.0, "street_address": "rue du centre", "url": "", "valid_from": 1538888400000.0, "valid_through": 1538949599000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.2929139, 49.024545], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide Greniers", "address_locality": "Urville", "end_time": 0.0, "label": "Vide greniers", "postal_code": 14190, "start_time": 0.0, "street_address": "Urville", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.0770525, 49.9215447], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Chinez ! C'est devenu un passe-temps, les prix sont attractifs et les exposants se mettent en quatre pour vous pr\u00e9senter leur bazar ! Les petits tr\u00e9sors n'attendent plus que vous. Promenez-vous en famille et cherchez l'objet qui vous tapera dans l\u2019\u0153il !", "address_locality": "Dieppe", "end_time": 0.0, "label": "Foire \u00e0 tout - dieppe", "postal_code": 76200, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue Thiers, Salle Paul Eluard", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.4986475, 48.8100829], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vente de bibelots, tableaux, vaisselle, verrerie, articles de cuisine, broderies, bijoux, beaux livres, disques vinyls et 78 tours ann\u00e9es 40/50 cassettes, dvd...", "address_locality": "Athis-Val de Rouvre", "end_time": 0.0, "label": "Choses et autres", "postal_code": 61430, "start_time": 0.0, "street_address": "ATHIS DE L'ORNE, Chapelle du Sacr\u00e9 Coeur, Rue Guy Velay", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.30291284, 49.5019242], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le club des Feuilles d'Automne propose une expo-vente de ses cr\u00e9ations.", "address_locality": "Blainville-Crevon", "end_time": 0.0, "label": "Expo-vente du club des feuilles d'automnes", "postal_code": 76116, "start_time": 0.0, "street_address": "Salles des f\u00eates, route de Ry", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.59631964, 48.3226677], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-grenier \u00e0 la Chapelle-Sou\u00ebf de 06 \u00e0 18h\n\nEmplacement gratuit\n\nBuvette, restauration sur place, ainsi qu'une structure gonflable pour les enfants accessible gratuitement", "address_locality": "La Chapelle-Sou\u00ebf", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 61130, "start_time": 0.0, "street_address": "Bourg", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.5861365, 49.9549858], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "A Monchaux-Soreng avec au programme :\n\n\u2022 Brocante classique et pi\u00e8ces d\u00e9tach\u00e9es m\u00e9canique : emplacement gratuit\n\nAdulte et enfant sont convi\u00e9es \u00e0 participer !\n\u2022 Animations tout au long de la journ\u00e9e avec :\n\n-  Un simulateur de conduite sur circuit sera pr\u00e9sent avec toujours un classement en temps r\u00e9el.\n\n- Balade touristique en passager (\u00e0 bord de voitures anciennes et youngtimers) seront proposer afin de vous refaire d\u00e9couvrir les mythiques v\u00e9hicules de l'\u00e9poque....\n- Animations enfants et adultes avec lots \u00e0 gagner (simulateur auto, structure gonflable, maquillage...) gratuit pour les enfants.\n\nBuvette et Restauration sur place\n\nRenseignements et inscriptions au 06 03 51 00 99", "address_locality": "Monchaux-Soreng", "end_time": 0.0, "label": "Rassemblement de voitures anciennes \u00e0 monchaux-soreng", "postal_code": 76340, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue Andr\u00e9 Carpentier", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.62853769, 49.9323568], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Braderie dans le centre ville de Blangy-sur-Bresle\nEmplacement gratuit mais avec r\u00e9servation au pr\u00e9alable. Inscriptions : Mairie \u2013 02 35 93 50 05\n\nAvec au programme en centre-bourg :\n\u202214h30 : Balade de Mariachi\n\u202215h30 : D\u00e9monstration du club de majorettes de Blangy-sur-Bresle\n\u202216h30 : D\u00e9monstration de colt, jonglerie et lasso \u2026\n\u202218h30 : D\u00e9monstration country par le club d\u2019Oust-Marest\n\nEn soir\u00e9e, d\u00e8s 20h30 plongez vous au c\u0153ur de l\u2019univers Far-West avec un spectacle d\u2019Indiens et la danse du Feu.\n\nVers 21h30, assistez \u00e0 un spectacle de cascades du Far-West \u2026 puis vers 23h00 terminez par une soir\u00e9e DJ\n\nRestauration et buvette sur place !\n\nDe 14h30 \u00e0 18h30\n\nPlusieurs animations s\u2019offrent-\u00e0-vous  :\n\u2022 Affrontez-le rod\u00e9o m\u00e9canique \u2026. Qui restera le plus longtemps et se verra champion toute cat\u00e9gorie du Far-West ?\nR\u00e9sultat de recherche d'images pour \"picto far west\"\ue832\n\u2022 Profitez des ateliers cr\u00e9atifs pour les enfants : Fabrication d\u2019\u00e9toiles de sh\u00e9rifs, masques, etc\u2026)\n\nAvant de repartir, n\u2019oubliez pas votre photo avec \u00ab Petite plume et ses loups \u00bb", "address_locality": "Blangy-sur-Bresle", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate patronale de blangy sur bresle", "postal_code": 76340, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Roger Thiebault", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.707288, 48.285801], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-grenier.", "address_locality": "Val-au-Perche", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 61260, "start_time": 0.0, "street_address": "La Rouge", "url": "", "valid_from": 1536465600000.0, "valid_through": 1536530399000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.23237586, 49.4212962], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Chaque premier dimanche du mois retrouvez \"Honfleur Brocante\". Une trentaine de professionnels brocanteurs, antiquaires s'installent sur la place Sainte Catherine. Meubles, bibelots, linges anciens, livres...", "address_locality": "Honfleur", "end_time": 0.0, "label": "Honfleur brocante", "postal_code": 14600, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Sainte Catherine", "url": "", "valid_from": 1535868000000.0, "valid_through": 1535907659000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.64057999, 48.330074], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Une organisation du comit\u00e9 des f\u00eates.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1537678800000.0, "valid_through": 1537718459000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.5024048, 49.0992288], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "D\u00e9p\u00f4t : mercredi 9 septembre de 09h \u00e0 12h / 14h \u00e0 18h\njeudi 13 septembre de 9h \u00e0 12h\nVentes : vendredi 14 septembre de 9h \u00e0 12h / 14h \u00e0 18h30\nsamedi 15 septembre de 9h \u00e0 12h/ 14h \u00e0 16h\nBourse aux v\u00eatements enfants, Automne-Hiver\nConditions : v\u00eatements b\u00e9b\u00e9/enfants de 0 \u00e0 14 ans\nAutomne/hiver\n10, 20 ou 30 articles visionn\u00e9s pour un unique passage (v\u00eatements + chaussures + jouets d'\u00e9veil + pu\u00e9riculture)\nReprise des articles le Mardi 18 septembre de 16h30 \u00e0 18h30", "address_locality": "\u00c9vrecy", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux v\u00eatements", "postal_code": 14210, "start_time": 0.0, "street_address": "1 place du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, Salle des f\u00eates", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.17275409, 49.8137755], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Envie de faire de bonnes affaires, rendez-vous \u00e0 la foire \u00e0 tout organis\u00e9e par l'association \"Dans le Bleu de Lylou\", \u00e0 la salle polyvalente.", "address_locality": "Torcy-le-Petit", "end_time": 0.0, "label": "Foire \u00e0 tout", "postal_code": 76590, "start_time": 0.0, "street_address": "54 route de Dieppe, Salle polyvalente", "url": "", "valid_from": 1541314800000.0, "valid_through": 1541372399000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.4988035, 50.0151881], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Incheville", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets", "postal_code": 76117, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle Polyvalente", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.353088, 49.0093849], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Foire au grenier", "address_locality": "Barbery", "end_time": 0.0, "label": "Foire au grenier", "postal_code": 14220, "start_time": 0.0, "street_address": "Barbery", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.3834324, 50.0580971], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante organis\u00e9e par le Handloisirs tr\u00e9portais\n3\u20ac le m\u00e8tre sur table\nRestauration rapide sur place", "address_locality": "Le Tr\u00e9port", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": 76470, "start_time": 0.0, "street_address": "Avenue des Canadiens, Gymnase L\u00e9o Lagrange, Salle Reggiani", "url": "", "valid_from": 1539496800000.0, "valid_through": 1539532859000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.64491599, 49.8085619], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Samedi  : F\u00eate foraine\nDilmanche : Brocante - Animation de rue - F\u00eate foraine\nInfos : 02 35 93 73 17", "address_locality": "Richemont", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate patronale de la saint-michel \u00e0 richemont", "postal_code": 76390, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre-Bourg", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.76435, 49.653712], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Les 15 et 16 septembre : Camp Militaire\nLe 6 septembre : Foire \u00e0 tout.\nRDV \u00e0 8h00 rue de l'Eglise et rue Narcisse Bellanger.\nGratuit. T\u00e9l 02 35 95 36 12", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Camp militaire - foire \u00e0 tout", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.54669899, 49.8928869], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Propos\u00e9e par le Comit\u00e9 d\u2019animation\nSalle des f\u00eates de Dancourt de 8h30 \u00e0 18h30\nEmplacement 1\u20ac/m\u00e8tre\nRestauration sur place + buvette\nInscriptions et r\u00e9servations au 02.35.94.53.01 / 06.28.48.39.46", "address_locality": "Dancourt", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets \u00e0 dancourt", "postal_code": 76340, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle des f\u00eates de Dancourt", "url": "", "valid_from": 1541835000000.0, "valid_through": 1541871059000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.61526589, 48.7625837], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Gr\u00fb - Salle Michaux\n\nMercredi 19 septembre : De 14h \u00e0 17h30\nJeudi 20 septembre : De 10h \u00e0 17h30\nVendredi 21 septembre : De 14h \u00e0 19h\nSamedi 22 septembre : De 10h \u00e0 18h\nDimanche 28 septembre : De 10h \u00e0 18h\n\nReprise des invendus le lundi24 septembre de 15h \u00e0 18h.", "address_locality": "L'Aigle", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux v\u00eatements", "postal_code": 61300, "start_time": 0.0, "street_address": "Le Gr\u00fb - Salle Michaux", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.38595778, 50.0300537], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'associatio Partage S\u00e9n\u00e9gal organise son vide-grenier.\nNouveaux arrivages", "address_locality": "\u00c9talondes", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 76260, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de l'Eglise, Salle Polyvalente", "url": "", "valid_from": 1540537200000.0, "valid_through": 1540746059000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.046066, 49.545836], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Les amis du livre organisent un vide grenier des enfants, qui est la bonne occasion de faire du tri dans les jouets avant No\u00ebl.", "address_locality": "Eslettes", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier des enfants", "postal_code": 76710, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle Milcolor", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.3875744, 49.3295185], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La Compagnie des Petits Crabes organise une bourse aux v\u00eatements, jouets, livres et mat\u00e9riel de pu\u00e9riculture (exposants diff\u00e9rents sur les deux jours et petite restauration sur place).", "address_locality": "Saint-Aubin-sur-Mer", "end_time": 0.0, "label": "Bourses pu\u00e9riculture et v\u00eatements", "postal_code": 14750, "start_time": 0.0, "street_address": "122 rue Pasteur, Salle Aubert", "url": "", "valid_from": 1538809200000.0, "valid_through": 1538926259000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.6375718, 49.7891678], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Foire \u00e0 tout pour le t\u00e9l\u00e9thon \u00e0 la salle Daniel Pierre de 8h \u00e0 18h. Inscriptions au  02 35 31 46 91", "address_locality": "Cany-Barville", "end_time": 0.0, "label": "Foire \u00e0 tout", "postal_code": 76450, "start_time": 0.0, "street_address": "Parking Salle Daniel Pierre, Rue Louis Bouilhet", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.76534966, 49.5815475], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposition de peinture \u00e0 la salle polyvalente le samedi de 15h \u00e0 19h et le dimanche de 10h \u00e0 18h.\nFoire \u00e0 tout le dimanche dans le centre du village \u00e0 partir de 8h.\nEntr\u00e9e libre", "address_locality": "Touffreville-la-Corbeline", "end_time": 0.0, "label": "Exposition de peinture /foire \u00e0 tout", "postal_code": 76190, "start_time": 0.0, "street_address": "centre village", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.44267807, 48.3893033], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Le Gu\u00e9-de-la-Cha\u00eene", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers et f\u00eate du rosaire.", "postal_code": 61360, "start_time": 0.0, "street_address": "Le bourg", "url": "", "valid_from": 1538888400000.0, "valid_through": 1538929859000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.0701076, 49.3555338], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante organis\u00e9e tous les 4e samedi de chaque mois (sauf 5e samedi de juin) et r\u00e9serv\u00e9e uniquement \u00e0 des vendeurs professionnels.", "address_locality": "Deauville", "end_time": 0.0, "label": "Brocante mensuelle", "postal_code": 14800, "start_time": 0.0, "street_address": "Square de l'Eglise Saint-Augustin", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.0734308, 49.9123368], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Dieppe", "end_time": 0.0, "label": "Foire \u00e0 tout - dieppe", "postal_code": 76200, "start_time": 0.0, "street_address": "Parking Coll\u00e8ge G.Braque, Rue Louis Fromager", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.708913, 49.2795011], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Plus d'une trentaine d'exposants professionnels pr\u00e9sents : antiquit\u00e9s, livres, militaria, objets, design...  Avis aux chineurs !", "address_locality": "Bayeux", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 aux puces", "postal_code": 14400, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Saint-Patrice", "url": "", "valid_from": 1540101600000.0, "valid_through": 1540137659000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.722584, 49.480722], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "41\u00e8me Foire \u00e0 tout/Harengs grill\u00e9s/Moules-frites en centre ville de Gournay en Bray. Plus de 350 exposants.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "41\u00e8me foire \u00e0 tout \u00e0 gournay en bray", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1537074000000.0, "valid_through": 1537115459000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.22581051, 49.1458939], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Grande brocante dans les rues du centre ville de Lisieux. Pr\u00e8s de 850 exposants (particuliers et professionnels) participeront \u00e0 ce grand rassemblement. Venez  fouiner, vous trouverez sans aucun doute ce que vous cherchez.", "address_locality": "Lisieux", "end_time": 0.0, "label": "25\u00e8me brocante, vide-greniers en centre-ville", "postal_code": 14100, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre Ville", "url": "", "valid_from": 1542524400000.0, "valid_through": 1542564059000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.0015061, 49.322976], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'association des familles villersoises propose une vente de v\u00eatements femmes, enfants, hommes, chaussures, sacs et jouets.", "address_locality": "Villers-sur-Mer", "end_time": 0.0, "label": "Braderie du foyer saint-paul", "postal_code": 14640, "start_time": 0.0, "street_address": "Boulevard Pitre Chevalier, Foyer Saint-Paul", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.8005551, 48.5203987], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le 4\u00e8me dimanche de septembre, c'est la f\u00eate Saint Michel \u00e0 Mantilly.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate saint michel", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.5665137, 48.9453143], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L\u2019idole des jeunes est partie voici un an d\u00e9j\u00e0. A nouveau, les Witch Doctors lui rendront un vibrant hommage  !\nCeux qui les ont admir\u00e9s interpr\u00e9ter le r\u00e9pertoire de Johnny savent combien ils sont talentueux, fougueux, g\u00e9n\u00e9reux  ;\nparfaitement dans l\u2019esprit du rock\u2019n\u2019roll qu\u2019affectionnait le Taulier, mais sans paillettes ni artifices. R\u00e9servation indispensable  !\n\n\nConcert et restauration sur r\u00e9servation avant le 13 d\u00e9cembre.", "address_locality": "Cauville", "end_time": 0.0, "label": "Concert hommage \u00e0 johnny avec les witch doctors", "postal_code": 14770, "start_time": 0.0, "street_address": "Route de Saint Lambert", "url": "", "valid_from": 1544907600000.0, "valid_through": 1544914799000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.4786532, 48.9855437], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide Grenier en plein air\nBuvette et restauration rapide", "address_locality": "Placy", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 14220, "start_time": 0.0, "street_address": "Terrain communal", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.42410549, 50.0468118], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Eu", "end_time": 0.0, "label": "Farfouille", "postal_code": 76260, "start_time": 0.0, "street_address": "Place du Champ de Mars et rue des D\u00e9port\u00e9s", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.756088, 48.647417], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "F\u00eate foraine, brocante, vide-grenier.\nBuvette, Restauration rapide.", "address_locality": "Saint-Maurice-l\u00e8s-Charencey", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate communale de la saint maurice", "postal_code": 61190, "start_time": 0.0, "street_address": "SAINT MAURICE LES CHARENCEY, Site de l'\u00e9tang, le bourg", "url": "", "valid_from": 1537066800000.0, "valid_through": 1537113659000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.95029968, 49.8142889], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Une sortie dominicale qui s'av\u00e8re riche en trouvailles!\nA Brachy, laissez vos enfants fouiller dans les caisses pour trouver poup\u00e9es et bandes dessin\u00e9es qu'ils adopteront comme s'ils \u00e9taient neufs!", "address_locality": "Brachy", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets et cadeaux de no\u00ebl", "postal_code": 76730, "start_time": 0.0, "street_address": "Route de la Vall\u00e9e, centre bourg", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.148295, 49.920868], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Gr\u00e8ges", "end_time": 0.0, "label": "Foire \u00e0 tout - gr\u00e8ges", "postal_code": 76370, "start_time": 0.0, "street_address": "37 grande rue, Salle EDF", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.7312076, 48.7640852], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Grand vide grenier, f\u00eate foraine\nRestauration ext\u00e9rieure", "address_locality": "Tinchebray-Bocage", "end_time": 0.0, "label": "Foire de la saint luc \u00e0 tinchebay", "postal_code": 61800, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre ville de Tinchebray", "url": "", "valid_from": 1539493200000.0, "valid_through": 1539532859000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.49736899, 50.015756], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Fl\u00e2nez et chinez des coups de c\u0153ur sur cette brocante", "address_locality": "Incheville", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": 76117, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de la R\u00e9publique", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.05059954, 49.348193], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Ce rendez-vous des chineurs rassemble des brocanteurs professionnels qui proposent une gamme vari\u00e9e de meubles et objets, pour de toutes les bourses.", "address_locality": "Benerville-sur-Mer", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": 14910, "start_time": 0.0, "street_address": "Promenade Yves Saint-Laurent", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.5750042, 49.0947443], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Comit\u00e9 des F\u00eates vous invite \u00e0 venir d\u00e9nicher des trouvailles lors de son 4e vide-greniers. Accueil des exposants d\u00e8s 6h30. Grand parking pour les visiteurs. Restauration et buvette sur place. R\u00e9servation obligatoire pour les exposants.", "address_locality": "Noyers-Missy", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers \u00e0 tournay-sur-odon", "postal_code": 14310, "start_time": 0.0, "street_address": "Ragny, Route de Le Locheur, Tournay sur Odon", "url": "", "valid_from": 1537077600000.0, "valid_through": 1537113659000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.3675595, 50.0616181], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide grenier du 10 au 16 septembre 2018 sous le chapiteau de la plage, organis\u00e9 par l'Association Partage S\u00e9n\u00e9gal.\nOp\u00e9ration sp\u00e9ciale rentr\u00e9e \u00e0 petit prix", "address_locality": "Le Tr\u00e9port", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 76470, "start_time": 0.0, "street_address": "Chapiteau de la plage, Esplanade Louis Aragon", "url": "", "valid_from": 1536562800000.0, "valid_through": 1537113659000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.1015092, 49.3433935], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le rendez-vous mensuel incontournable des chineurs de la r\u00e9gion se trouve sur la Place Lemercier et rassemble des brocanteurs professionnels qui vous proposent une gamme vari\u00e9e de meubles et objets, \u00e0 la hauteur de toutes les bourses.", "address_locality": "Touques", "end_time": 0.0, "label": "Brocante mensuelle", "postal_code": 14800, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Lemercier", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.71923749, 49.836989], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "\u2022\tSamedi : Foire \u00e0 tout de 8h \u00e0 18h (emplacement gratuit) dans le centre du village et \u00e0 partir 19h30  repas champ\u00eatre \u00e0 la salle des f\u00eates (Repas payant)\nInscriptions aupr\u00e8s de la mairie : 02 35 93 45 19 \nVers 22h45 feu d\u2019artifice \u00e0 l\u2019\u00e9tang communal, suivi d\u2019un bal gratuit \u00e0 la salle des f\u00eates - Ouvert \u00e0 tous !\n\u2022\tDimanche : Grande Messe en musique \u00e0 9h45 et vin d\u2019honneur \u00e0 la salle des f\u00eates puis l\u2019apr\u00e8s-midi animations de rues, d\u00e9fil\u00e9 des majorettes, de la batterie fanfare de Vieux Rouen, et des chars des associations de Vieux Rouen\n\u2022\tTout le week-end,  f\u00eate foraine, restauration et buvette sur place\n\u2022\tLundi : Tours de man\u00e8ge gratuits pour les enfants du village\n\nInfos : 02 35 93 45 34", "address_locality": "Vieux-Rouen-sur-Bresle", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate patronale de vieux-rouen-sur-bresle", "postal_code": 76390, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre ville de Vieux-Rouen-sur-Bresle", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.53802099, 48.512296], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le comit\u00e9 des f\u00eates de Saint-Langis-les-Mortagne organise sa f\u00eate communale. Au programme :\n\n- vide-greniers d\u00e8s 7h\n- messe \u00e0 11h, suivie du Vin d'honneur offert par la Municipalit\u00e9 en pr\u00e9sence de l'Harmonie Municipale de Mortagne-au-Perche.\n- d\u00e8s 14h30, d\u00e9monstrations de danses et musiques normandes par l'Ensemble folklorique \"Le Point d'Alen\u00e7on\". Trois repr\u00e9sentations de 20 minutes.\n- march\u00e9 artisanal avec des producteurs locaux, toute la journ\u00e9e\n- structure gonflable\n- concours du meilleur mangeur de fromage blanc \u00e0 partir de 17h\n\nBuvette et restauration sur place toute la journ\u00e9e.", "address_locality": "Saint-Langis-l\u00e8s-Mortagne", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate communale", "postal_code": 61400, "start_time": 0.0, "street_address": "Le bourg", "url": "", "valid_from": 1536469200000.0, "valid_through": 1536530399000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.66634099, 48.704716], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le 16 Septembre 2018, La Sauvegarde de l'\u00e9glise de Crulai organise :\n\n- Bourse aux V\u00eatements \n8h00 salle polyvalente\n1\u20ac la table\nR\u00e9servation obligatoire\n\n- Brocante\n7h00 Parking salle des f\u00eates\n1\u20ac le m\u00e8tre\nR\u00e9servation obligatoire\n\nSalon-Expo de la Photo\n8h00-18h30 Salle des f\u00eates\nPhotographes Pros & Amateurs\nEntr\u00e9e gratuite\n\nJourn\u00e9es Portes Ouvertes \u00e0 l'Egluse\n8h00-19h00 : Jeux d\u00e9couverte Enfants & Adultes\n\nR\u00e9servation : voir coordonn\u00e9es.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Journ\u00e9es europ\u00e9ennes du patrimoine \u00e0 crulai", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.3568328, 49.3159436], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'Association des Parents d'\u00e9l\u00e8ves de l'\u00e9cole Sainte-Marie vous propose son vide grenier. Venez chiner et d\u00e9nicher les bonnes affaires parmi les diff\u00e9rents stands d'exposants participants.", "address_locality": "Luc-sur-Mer", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 14530, "start_time": 0.0, "street_address": "Enceinte de l'\u00c9cole Sainte-Marie", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.44355778, 48.3637472], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-grenier", "address_locality": "Chemilli", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 61360, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre bourg", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.245536, 48.9705808], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "organis\u00e9 \u00e0 la MJC, ouvert \u00e0 tous. Possibilit\u00e9 de se restaurer sur place. Minimum 3 m\u00e8tres d'emplacement", "address_locality": "Potigny", "end_time": 0.0, "label": "Vide greniers de la mjc", "postal_code": 14420, "start_time": 0.0, "street_address": "MJC", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.7491241, 48.2251316], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bourse aux jouets.", "address_locality": "Ceton", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets", "postal_code": 61260, "start_time": 0.0, "street_address": "Foyer Rural", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.5230469, 48.3743471], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bourse aux jouets o\u00f9 tout le monde trouve son bonheur. 54 exposants", "address_locality": "Le Gu\u00e9-de-la-Cha\u00eene", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets", "postal_code": 61130, "start_time": 0.0, "street_address": "Le Gu\u00e9 de la Cha\u00eene, Salle des f\u00eates", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.10591462, 49.7145919], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Foire \u00e0 tout organis\u00e9e par l'Association Farandole \u00e0 la salle des f\u00eates d'Auffay.", "address_locality": "Auffay", "end_time": 0.0, "label": "Foire \u00e0 tout", "postal_code": 76720, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue Georges Pompidou, Salle des F\u00eates d'Auffay", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.6047144, 48.2806868], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante, vide-grenier. Restauration sur place.", "address_locality": "Saint-Germain-de-la-Coudre", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 61130, "start_time": 0.0, "street_address": "Le bourg", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.213782, 49.491816], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez profiter de la f\u00eate du village avec une f\u00eate foraine tout le week-end, samedi :Triathlon, march\u00e9 semi-nocturne, bal communal avec petite restauration et buvette, feu d'artifice et le dimanche la foire \u00e0 tout.", "address_locality": "Pr\u00e9aux", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate communale de pr\u00e9aux", "postal_code": 76160, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre Culturel La clef des Champs et bourg", "url": "", "valid_from": 1537619400000.0, "valid_through": 1537739999000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.4456763, 50.0184679], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vente Solidarit\u00e9 V\u00e9lingara", "address_locality": "Saint-Pierre-en-Val", "end_time": 0.0, "label": "Vente : solidarit\u00e9 v\u00e9lingara", "postal_code": 76260, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue Egalit\u00e9, Salle des F\u00eates", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.60465239, 48.2806842], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Saint-Germain-de-la-Coudre", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 61130, "start_time": 0.0, "street_address": "le bourg", "url": "", "valid_from": 1540094400000.0, "valid_through": 1540137659000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.3218087, 49.0540773], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide Greniers\nBuvette et restauration sur place\nOuvert \u00e0 tous", "address_locality": "Bretteville-sur-Laize", "end_time": 0.0, "label": "Vide greniers", "postal_code": 14680, "start_time": 0.0, "street_address": "Route de Fontenay, Sur le site des Riffets", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.11047355, 49.5987142], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez chiner et trouver de bonnes affaires sur la Foire \u00e0 tout organis\u00e9e par le Football Club du Nord Ouest sur le stade", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Foire \u00e0 tout", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.75981616, 48.5627491], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "F\u00eate communale de la Saint Denis. Brocante, vide-greniers. \nPetits d\u00e9jeuners avec viennoiseries, restauration sur place, grillades.", "address_locality": "Longny les Villages", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers et f\u00eate communale", "postal_code": 61290, "start_time": 0.0, "street_address": "Le Bourg, MOULICENT", "url": "", "valid_from": 1538281800000.0, "valid_through": 1538323259000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.965442, 49.875444], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Chinez pour no\u00ebl en faisant une bonne action ! Foire \u00e0 tout de l'enfant au profit de l'association 1000 colombes pour Madagascar.", "address_locality": "Ouville-la-Rivi\u00e8re", "end_time": 0.0, "label": "Foire \u00e0 tout de l'enfant", "postal_code": 76860, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle communale", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.07831141, 49.3664006], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Foire \u00e0 tout du secours C\u00f4te Fleurie", "address_locality": "Trouville-sur-Mer", "end_time": 0.0, "label": "Foire \u00e0 tout", "postal_code": 14360, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle de la Plage", "url": "", "valid_from": 1540620000000.0, "valid_through": 1540656059000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.13101871, 49.4006817], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposants particuliers.\nBuvette et petite restauration sur place toute la journ\u00e9e.\n\nEntr\u00e9e libre", "address_locality": "Villerville", "end_time": 0.0, "label": "Les greniers de villerville (vide-greniers)", "postal_code": 14113, "start_time": 0.0, "street_address": "10 rue du G\u00e9n\u00e9ral Leclerc, Le Garage", "url": "", "valid_from": 1540627200000.0, "valid_through": 1540656059000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.77305709, 48.4268629], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Les biens habituels de la boutique seront en vente (v\u00eatements, chaussures, bijoux, rideaux, pu\u00e9riculture) mais aussi ceux pr\u00e9sents dans les r\u00e9serves \u00e0 savoir meubles, luminaires, papiers peints, objets de d\u00e9coration. \nOrganis\u00e9e par Enfance et Partage Normandie D\u00e9l\u00e9gation de R\u00e9malard au 33-35 rue du Hautbourg \u00e0 R\u00e9malard.", "address_locality": "R\u00e9malard en Perche", "end_time": 0.0, "label": "Brocante \"enfance et partage\"", "postal_code": 61110, "start_time": 0.0, "street_address": "33-35 rue du Hautbourg, R\u00e9malard", "url": "", "valid_from": 1535785200000.0, "valid_through": 1535814059000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.65258554, 48.5904729], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bocante et Vide-Grenier. Buvette et Restauration sur place.", "address_locality": "Tourouvre au Perche", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 61190, "start_time": 0.0, "street_address": "Le Bourg, TOUROUVRE", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.6573925, 49.0799597], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Villers-Bocage accueille comme chaque ann\u00e9e une f\u00eate foraine, et le comit\u00e9 d'animation vous proposera sa traditionnelle foire \u00e0 tout. Braderie \u00e9galement chez les commer\u00e7ants le samedi. Avis aux amateurs, de nombreux exposants vous attendent ! Sans r\u00e9servation. 200 exposants en 2017.", "address_locality": "Villers-Bocage", "end_time": 0.0, "label": "Braderie, foire \u00e0 tout et f\u00eate foraine \u00e0 villers-bocage", "postal_code": 14310, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de Gaulle et Place du Mar\u00e9chal Leclerc", "url": "", "valid_from": 1535781600000.0, "valid_through": 1535904059000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.13963999, 48.9839717], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Comit\u00e9 des F\u00eates d'Heurtevent organise une foire \u00e0 tout sur le terrain de l'\u00e9glise, le dimanche 9 septembre, de 7h30 \u00e0 18h00.\nLes exposants vous attendent nombreux \u00e0 cette occasion. Tarif exposants : 2,00 \u20ac le m\u00e8tre lin\u00e9aire. Restauration sur place.", "address_locality": "Livarot-Pays-d'Auge", "end_time": 0.0, "label": "Heurtevent - foire \u00e0 tout", "postal_code": 14140, "start_time": 0.0, "street_address": "A proximit\u00e9 de l'\u00e9glise d'Heurtevent, Heurtevent", "url": "", "valid_from": 1536471000000.0, "valid_through": 1536508859000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.26449722, 49.8965315], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vous souhaitez acheter? Venez nous retrouver pendant tout un week-end. Vous souhaitez vendre? Venez d\u00e9poser vos articles, v\u00eatements d'hiver pour enfants ou ados, jouets, pu\u00e9riculture.", "address_locality": "Envermeu", "end_time": 0.0, "label": "Vente \u00e9change", "postal_code": 76630, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle des f\u00eates", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.9961476, 49.8571662], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Foyer rural vous propose une foire aux jouets \u00e0 la salle des Douze \u00e9toiles d'Or.", "address_locality": "Ambrumesnil", "end_time": 0.0, "label": "Foire aux jouets", "postal_code": 76550, "start_time": 0.0, "street_address": "Foyer rural, Place du Parvis", "url": "", "valid_from": 1539496800000.0, "valid_through": 1539554399000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.4409663, 49.3298263], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Les Amis du Mus\u00e9e Historique de Courseulles vous invitent pour une bourse aux armes et aux militaria (armes, \u00e9quipements, insignes...). Venez d\u00e9couvrir ces objets militaires et \u00e9changer avec les propri\u00e9taires.", "address_locality": "Courseulles-sur-Mer", "end_time": 0.0, "label": "Bourse militaria", "postal_code": 14470, "start_time": 0.0, "street_address": "Route de Berni\u00e8res, Salle de l'\u00c9dit", "url": "", "valid_from": 1535869800000.0, "valid_through": 1535886059000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.26243739, 49.0386248], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Une grande braderie de livres aura lieu \u00e0 la biblioth\u00e8que de Fervaques le samedi 29 septembre 2018. Une occasion \u00e0 ne pas manquer pour d\u00e9nicher la perle rare, faire le plein d'ouvrages et \u00e9toffer votre \nbiblioth\u00e8que personnelle. On vous attend nombreux.", "address_locality": "Livarot-Pays-d'Auge", "end_time": 0.0, "label": "Fervaques - grande braderie de livres \u00e0 la biblioth\u00e8que", "postal_code": 14140, "start_time": 0.0, "street_address": "Biblioth\u00e8que de Fervaques, Fervaques, Route d'Orbec", "url": "", "valid_from": 1538209800000.0, "valid_through": 1538231459000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.92595533, 49.849217], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "D\u00e9nichez vos plus beaux tr\u00e9sors pour parfaire votre d\u00e9coration vintage \u00e0 Avremesnil sur la place Roland Lavenu. On y fait toujours de bonnes affaires!", "address_locality": "Avremesnil", "end_time": 0.0, "label": "Foire \u00e0 tout", "postal_code": 76730, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle des f\u00eates Bernard Fournier", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.0391445, 49.8674566], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Offranville", "end_time": 0.0, "label": "Foire \u00e0 tout - offranville", "postal_code": 76550, "start_time": 0.0, "street_address": "avenue de l'\u00e9pine, stade l'Epine", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.0996109, 49.7173451], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Participez au rassemblement de voitures de la marque Volkswagen dans le centre d'Auffay, de nombreuses animations vous sont propos\u00e9es:\nAnimations pour adultes et enfants\nConcert\nRestauration sur place\nFoire \u00e0 tout", "address_locality": "Auffay", "end_time": 0.0, "label": "Rassemblement de cox, combi et d\u00e9riv\u00e9s", "postal_code": 76720, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de la R\u00e9publique", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.0990713, 49.2840214], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Donnez une nouvelle vie \u00e0 de nombreux meubles et objets en venant chiner \u00e0 ce vide-greniers.", "address_locality": "Dives-sur-Mer", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers", "postal_code": 14160, "start_time": 0.0, "street_address": "Le Ranch", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.1143959, 49.2894148], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "D\u00e9nichez votre perle rare parmi les stands de nos brocanteurs professionnels.", "address_locality": "Cabourg", "end_time": 0.0, "label": "Antiquit\u00e9s - brocante", "postal_code": 14390, "start_time": 0.0, "street_address": "Place du March\u00e9", "url": "", "valid_from": 1536386400000.0, "valid_through": 1536422459000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.10324898, 48.7671363], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "2\u20ac par m\u00e8tre.\nDans le parc du Ch\u00e2teau, animations champ\u00eatres.", "address_locality": "Silly-en-Gouffern", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier : le bourg st l\u00e9onard", "postal_code": 61310, "start_time": 0.0, "street_address": "Le Bourg St L\u00e9onard", "url": "", "valid_from": 1535866200000.0, "valid_through": 1535925599000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.0312853, 48.8428023], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Foire aux oignons\nPart. : 2\u20ac/m/jour\nPro. : 3\u20ac/m/jour, 5\u20ac/m/2 jours\nExposant en alimentaire refus\u00e9s", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier : trun", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1538204400000.0, "valid_through": 1538326859000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.559494, 48.5720185], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide grenier de Perrou\nBuvette et restauration sur place.", "address_locality": "Perrou", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 61700, "start_time": 0.0, "street_address": "Perrou", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.4570393, 49.3295337], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez chiner et d\u00e9nicher les bonnes affaires au cours de cette brocante professionnelle dans une ambiance conviviale et chaleureuse.", "address_locality": "Courseulles-sur-Mer", "end_time": 0.0, "label": "Antiquit\u00e9s brocante professionnelle", "postal_code": 14470, "start_time": 0.0, "street_address": "Place du March\u00e9 ou Place de Gaulle", "url": "", "valid_from": 1538289000000.0, "valid_through": 1538323259000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.62345779, 48.7636857], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Instruments de musique, Vinyls, Sono, Light.\n\nOuverte aux professionnels et aux particuliers.\n\nBuvette, restauration sur place.\n\nSuivi d'un mini-concert gratuit.", "address_locality": "L'Aigle", "end_time": 0.0, "label": "Brocante musicale de l'orne-1\u00e8re \u00e9dition", "postal_code": 61300, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Verdun, Salle de Verdun", "url": "", "valid_from": 1538294400000.0, "valid_through": 1538323259000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.10671969, 49.7944372], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Pour les amateurs de romans, de livres historiques, de livres pour enfants, de BD , de policiers\u2026.et de vieux Vinyles", "address_locality": "Longueville-sur-Scie", "end_time": 0.0, "label": "Foire aux livres et disques", "postal_code": 76590, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue Newton Longville, Salle des f\u00eates", "url": "", "valid_from": 1538895600000.0, "valid_through": 1538928059000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.63749296, 49.789024], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Foire \u00e0 tout organis\u00e9e par l'association des employ\u00e9s communaux.\nRDV \u00e0 la salle Daniel Pierre de 7h30 \u00e0 17h. \nTarif 1\u20ac l'entr\u00e9e, gratuit/-12 ans .\nExposants 2\u20ac/m (maxi 8 m). Paiement \u00e0 la r\u00e9servation obligatoire. \nRestauration sur place.", "address_locality": "Cany-Barville", "end_time": 0.0, "label": "Foire \u00e0 tout", "postal_code": 76450, "start_time": 0.0, "street_address": "salle Daniel Pierre", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.66950599, 49.9077379], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "F\u00eate foraine tout au long du weekend !\n- Samedi  : Foire \u00e0 tout ouverte \u00e0 tous\nEmplacement gratuit \u00e0 partir de 7h00\nAnimations toute la journ\u00e9e: Man\u00e8ge pour les enfants, buvette, Tombola, grilles, etc...\n12h00 : Repas \u00e0 la salle polyvalente\nAu menu :\nKir / Entr\u00e9e / travers de porc grill\u00e9 / Frites / fromages / Dessert\nBoisson en sus.\nTarif : 14.00\u20ac/adulte \u2013 7.00\u20ac / Enfant de -12ans\nPlaces limit\u00e9es\nInscription obligatoire : 02 35 93 55 13 \u2013 02 35 94 29 34\n06 01 63 18 63\n\nDimanche : \n9h30 Messe \u00e0 l'\u00e9glise \n14h30 : Animations des rues avec corso fleuri, chars, majorettes, groupes musicaux, etc...", "address_locality": "Nesle-Normandeuse", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate de nesle-normandeuse", "postal_code": 76340, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre bourg", "url": "", "valid_from": 1535778000000.0, "valid_through": 1535925599000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.04360672, 49.6790222], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez de bonne heure dans les rues de T\u00f4tes \u00e0 l'occasion de sa foire \u00e0 tout! N'\u00e9bruitez pas trop l'information pour garder les bonnes affaires!", "address_locality": "T\u00f4tes", "end_time": 0.0, "label": "Foire \u00e0 tout", "postal_code": 76890, "start_time": 0.0, "street_address": "Place du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.0787181, 49.9042545], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Dieppe", "end_time": 0.0, "label": "Foire \u00e0 tout [dieppe]", "postal_code": 76200, "start_time": 0.0, "street_address": "Derri\u00e8re Conforama", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.1046057, 49.7148555], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vente de mat\u00e9riels pour loisirs cr\u00e9atifs . Ouvert \u00e0 tous, particuliers et professionnels.", "address_locality": "Auffay", "end_time": 0.0, "label": "Vide ateliers cr\u00e9atifs", "postal_code": 76720, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue Georges Pompidou, Salle des F\u00eates", "url": "", "valid_from": 1540105200000.0, "valid_through": 1540134059000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.08132742, 49.3656462], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Rendez-vous le 25 novembre pour la brocante du jouet Ali Baba !", "address_locality": "Trouville-sur-Mer", "end_time": 0.0, "label": "Brocante du jouet ali baba", "postal_code": 14360, "start_time": 0.0, "street_address": "Casino Barri\u00e8re, Salon des Gouverneurs", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.295779, 49.903236], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "March\u00e9 fermier et artisanal et une brocante restauration sur place possible.\nGroupe de  danse country", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Brocante / foire \u00e0 tout", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.13112599, 49.4008354], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez d\u00e9nicher objets et meubles dans le cadre insolite du \"Garage\". Plusieurs exposants professionnels vous accueillent toute la journ\u00e9e. Buvette et petite restauration sur place au profit de l'association \"Sauvons la Falaise de Villerville et Pr\u00e9servons notre Patrimoine\".", "address_locality": "Villerville", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": 14113, "start_time": 0.0, "street_address": "Le Garage, 10 rue du G\u00e9n\u00e9ral Leclerc", "url": "", "valid_from": 1541062800000.0, "valid_through": 1541264459000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.96606171, 49.706315], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9 par l'Association Culturelle  le Salon des arts \"Broc'arts\" aura lieux le 14 octobre 2018.", "address_locality": "Val-de-Sa\u00e2ne", "end_time": 0.0, "label": "Salon broc'arts", "postal_code": 76890, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Jehan le Povremoyne, Salle Jehan le Povremoyne", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.1083211, 49.4889036], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Une brocante organis\u00e9e par le restaurant Les enfants sages", "address_locality": "Le Havre", "end_time": 0.0, "label": "Brocante des enfants sages", "postal_code": 76600, "start_time": 0.0, "street_address": "Restaurant les enfants sages, rue Gustave Lennier", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.3061319, 49.229222], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "2\u00e8me \u00e9dition des couturi\u00e8res et des loisirs cr\u00e9atifs organis\u00e9e par \"l'Atelier des Petites Mains\" en partenariat avec \"KongKong Cameroun\".\nBuvette et restauration rapide sur place.\nEntr\u00e9e libre pour les visiteurs.", "address_locality": "Blainville-sur-Orne", "end_time": 0.0, "label": "Les puces des couturi\u00e8res", "postal_code": 14550, "start_time": 0.0, "street_address": "Gymnase Lenormand, Rue Gabriel P\u00e9ri", "url": "", "valid_from": 1535875200000.0, "valid_through": 1535902259000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.066452, 49.9103372], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Dieppe", "end_time": 0.0, "label": "Foire \u00e0 tout - dieppe", "postal_code": 76200, "start_time": 0.0, "street_address": "Pr\u00e8s Eglise du Sacr\u00e9 Coeur Janval", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.1159508, 49.28791], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "D\u00e9nichez la perle rare ou faites de bonnes affaires lors de ce vide atelier de mat\u00e9riel d'arts (peinture, dessin, pastel...)  organis\u00e9 par Les Toiles Cabourgeaises !", "address_locality": "Cabourg", "end_time": 0.0, "label": "Vide atelier", "postal_code": 14390, "start_time": 0.0, "street_address": "H\u00f4tel de Ville, Salle des f\u00eates", "url": "", "valid_from": 1537084800000.0, "valid_through": 1537113659000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.61678099, 48.703693], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Tout au long de la journ\u00e9e.\n\n12\u00e8me rassemblement de 2 CV,  v\u00e9hicules et  motos anciennes.\nAccueil \u00e0 partir de 11h : 1 repas offert par v\u00e9hicule.\nRenseignement : 06 03 86 33 18.\n\nVide-grenier : r\u00e9servation au 06 07 83 50 35\n\nExposition et d\u00e9fil\u00e9 des Amis de Cadichon.\n\n13 h : Repas dansant avec l\u2019orchestre Pile ou Face\nR\u00e9servation au 06 16 75 70 97\n\nRestauration - Promenade.\n\nCOMICE AGRICOLE DE LA R\u00c9GION MOULINOISE :\nProgramme :\n- 8h : Grande foire \u00e0 tout\n- 10h : Arriv\u00e9e des animaux\n- 11h : Exposition des concessionnaires\n- 12h : Visite officielle\n- 12h30 : Vin d'honneur offert par le comit\u00e9 des f\u00eates\n- 13h : Restauration sur place (Pa\u00eblla sur r\u00e9servation au 06 16 75 70 97)\n- 14h : Pr\u00e9sentation des races bovines pr\u00e9sentes sur le comice / Op\u00e9rations du jury\n- 17h : Remise des lots\n\nBuvette et restauration sur place toute la journ\u00e9e.\nEntr\u00e9e gratuite.", "address_locality": "La Chapelle-Viel", "end_time": 0.0, "label": "12\u00e8me rassemblement de 2 cv et v\u00e9hicules anciens/comice agricole de la r\u00e9gion moulinoise", "postal_code": 61270, "start_time": 0.0, "street_address": "Le Bourg", "url": "", "valid_from": 1535864400000.0, "valid_through": 1535904059000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.37470308, 49.7588301], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "March\u00e9 \u00e0 la brocante pour tous les premiers samedis du mois de 9h \u00e0 18h", "address_locality": "F\u00e9camp", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 \u00e0 la brocante", "postal_code": 76400, "start_time": 0.0, "street_address": "Avenue Gambetta, En face de la Gare F\u00e9camp", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.3861014, 50.0300048], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "D\u00e9coration de No\u00ebl, jouets neufs, cadeaux, vaisselle, v\u00eatements, livres, etc,..", "address_locality": "\u00c9talondes", "end_time": 0.0, "label": "Grande vente : sp\u00e9ciale no\u00ebl", "postal_code": 76260, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de l'Eglise, Salle des F\u00eates", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.3568057, 49.2794161], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez participer \u00e0 ce vide grenier organis\u00e9 par Plumetot Animation et d\u00e9nicher la bonne affaire parmi les diff\u00e9rents stands pr\u00e9sents ou inscrivez vous pour participer et exposer vos objets.", "address_locality": "Plumetot", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 14440, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre du village", "url": "", "valid_from": 1538888400000.0, "valid_through": 1538928059000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.591214, 48.50029], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le comit\u00e9 des f\u00eates de Loisail organise sa f\u00eate communale. Au programme : vide-greniers d\u00e9s 7h et messe \u00e0 partir de 11h.", "address_locality": "Loisail", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate communale", "postal_code": 61400, "start_time": 0.0, "street_address": "Le Bourg", "url": "", "valid_from": 1537074000000.0, "valid_through": 1537135199000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.0279592, 49.8304275], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Pour faire plaisir aux petits comme au grands collectionneurs venez vous promener \u00e0 la foire aux jouets d'Auppegard.\nL'occasion pour les enfants de se faire plaisir et pour les grands de red\u00e9couvrir les jouets de leur enfance.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Foire aux jouets", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.7362683, 48.8140905], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La commune vous propose la traditionnelle f\u00eate communale du Rosaire ainsi que son vide-grenier.", "address_locality": "Valdalli\u00e8re", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate du rosaire et vide-grenier \u00e0 berni\u00e8res-le-patry", "postal_code": 14410, "start_time": 0.0, "street_address": "Berni\u00e8res-Le-Patry, Le Bourg", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.38343239, 50.0580971], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-grenier de l'association des anciens sapeurs-pompiers du Tr\u00e9port\nRestauration sur place", "address_locality": "Le Tr\u00e9port", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 76470, "start_time": 0.0, "street_address": "1 Quai de la Retenue, Salle Reggiani & Gymnase L\u00e9o Lagrange", "url": "", "valid_from": 1538884800000.0, "valid_through": 1538949599000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.02923305, 49.338054], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Ce rendez-vous des chineurs rassemble des brocanteurs professionnels qui proposent une gamme vari\u00e9e de meubles et objets, pour de toutes les bourses.", "address_locality": "Blonville-sur-Mer", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": 14910, "start_time": 0.0, "street_address": "Place du march\u00e9", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.7822948, 48.4266929], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Mat\u00e9riel et accessoires de pu\u00e9riculture, jouets, livres, v\u00eatements...\nOrganis\u00e9 par l'association de la Maison des Assistantes Maternelles de R\u00e9malard \u00e0 la salle omnisports Place Castle Cary.", "address_locality": "R\u00e9malard en Perche", "end_time": 0.0, "label": "Baby broc", "postal_code": 61110, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Castle Cary, R\u00e9malard, Salle Omnisports", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.358799, 48.590044], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "50\u00e8me foire de La Fert\u00e9-Mac\u00e9 avec au programme \nbraderie, brocante et vide-greniers + Foire aux Vins et terroir\nExposition Meccano et Rail Miniature du Pays Fertois sous le March\u00e9 Couvert\nd\u00e9monstration de country de 10h30 \u00e0 17h pr\u00e8s de la mairie\nentr\u00e9e gratuite pour les visiteurs - parking autour du centre-ville\nemplacements : 3.50 \u20ac le m\u00e8tre pour les vide-greniers\npour les professionnels contacter l'UCIA (stands alimentaires non autoris\u00e9s)\nEnviron 500 exposants dans le centre-ville", "address_locality": "La Fert\u00e9-Mac\u00e9", "end_time": 0.0, "label": "50\u00e8me foire de la fert\u00e9-mac\u00e9", "postal_code": 61600, "start_time": 0.0, "street_address": "dans les rues du centre-ville", "url": "", "valid_from": 1535860800000.0, "valid_through": 1535904059000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.2461776, 48.7609546], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide grenier organis\u00e9 sur le petit terrain de foot de Putanges-Pont-Ecr\u00e9pin avec possibilit\u00e9 de garder sa voiture.\nBuvette sur place", "address_locality": "Putanges-le-Lac", "end_time": 0.0, "label": "Car boot sale", "postal_code": 61210, "start_time": 0.0, "street_address": "Putanges-Pont-Ecr\u00e9pin, Terrain communal", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.8833655, 48.8458978], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le comit\u00e9 d'animation du quartier de la Gare propose son traditionnel vide-grenier, brocante et collections. Sans r\u00e9servation, 1 m\u00e8tre gratuit pour les virois. Restauration sur place.", "address_locality": "Vire Normandie", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier du quartier de la gare \u00e0 vire normandie", "postal_code": 14500, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de la Gare (Vire, Vire-Normandie), Vire", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.9003196, 48.850032], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Nouvelle \u00e9dition de Faire-play, un riche programme vous attend : En plein-air, vide-greniers, nombreux jeux, gastronomie franco-britannique. Ev\u00e8nement cette ann\u00e9e : toute la journ\u00e9e, courses de drones et d\u00e9monstrations d'a\u00e9romod\u00e8les en vol! Espace pique-nique et bar. Dans le hall : march\u00e9 de l'artisanat et m\u00e9tiers-d'art, salon de th\u00e9, bar.... Parking gratuit.", "address_locality": "Vire Normandie", "end_time": 0.0, "label": "Faire-play f\u00eate franco-britannique \u00e0 vire", "postal_code": 14500, "start_time": 0.0, "street_address": "Hippodrome Robert Auvray, Rue de l'hippodrome, Vire", "url": "", "valid_from": 1538899200000.0, "valid_through": 1538928059000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.3948406, 49.3283536], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Avis \u00e0 tous les chineurs du dimanche matin, pensez \u00e0 vous lever t\u00f4t si vous ne voulez pas louper l\u2019affaire du si\u00e8cle. Et pour ceux pour qui la grasse matin\u00e9e du dimanche matin serait sacr\u00e9e, vous avez toute la journ\u00e9e pour venir fl\u00e2ner. Organis\u00e9 par l'association Les Bambinous.", "address_locality": "Saint-Aubin-sur-Mer", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 14750, "start_time": 0.0, "street_address": "Pr\u00e9 de l'\u00e9glise, Route de Courseulles", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.488824, 49.546852], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "F\u00eate patronale de Sigy-en-Bray et vide grenier", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate patronale de sigy-en-bray", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.58247299, 48.788961], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante, vide-grenier et produits artisanaux.\n\nPlace de la Mairie et Salle polyvalente.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate communale", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.5509419, 49.1213349], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'ASL Noyers-Missy vous invite \u00e0 venir d\u00e9nicher des trouvailles lors de sa 22e foire aux greniers. Ouvert aux particuliers et professionnels. Restauration sur place. R\u00e8glement par ch\u00e8que \u00e0 la r\u00e9servation avec copie de la carte d'identit\u00e9.", "address_locality": "Noyers-Missy", "end_time": 0.0, "label": "Foire aux greniers \u00e0 noyers-bocage", "postal_code": 14210, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre bourg, Noyers-Bocage", "url": "", "valid_from": 1537684200000.0, "valid_through": 1537718459000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.04443209, 49.6802189], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9e par l'association \"les Z'enfants d'abord\" \u00e0 la salle des F\u00eates et \u00e0 la salle du centre socio-culturel.", "address_locality": "T\u00f4tes", "end_time": 0.0, "label": "Bourse pu\u00e9riculture  - copie", "postal_code": 76890, "start_time": 0.0, "street_address": "Place du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, Salle des F\u00eates", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.342629167, 44.1981], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Naucelle", "end_time": 0.0, "label": "Braderie", "postal_code": 12800, "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.338129167, 44.3889], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante vide-grenier de 8h \u00e0 19h. R\u00e9servation : 06 88 94 05 38", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Brocante vide-grenier", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.933929167, 44.1297], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Traditionnelle Foire \u00e0 la Ch\u00e2taigne", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "23\u00e8me foire \u00e0 la ch\u00e2taigne", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.985229167, 43.884], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vous \u00eates les bienvenus \u00e0 la 2\u00e8me bourse aux v\u00e9los de St F\u00e9lix de Sorgues. Que vous recherchiez des accessoires, de quoi r\u00e9parer le v\u00e9lo du grand-p\u00e8re, un v\u00e9lo de route, un VTT. Ou que vous souhaitiez vous s\u00e9parer d'une selle, de roues, de sacoches, d'un v\u00e9lo adulte, d'un v\u00e9lo d'enfant, etc.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux v\u00e9los", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.160829167, 44.4249], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "4e \u00e9dition dans la cour du ch\u00e2teau de Lanu\u00e9jouls, 20 avenue du Rouergue. F\u00eate des plantes, art et m\u00e9tiers d'art, antiquit\u00e9, d\u00e9coration de jardin. Entr\u00e9e gratuite. Renseignements 06.70.25.85.31 ou sur le site internet lanternesetjardins.com (Vir\u00e9e au jardin)", "address_locality": "Lanu\u00e9jouls", "end_time": 0.0, "label": "Lanternes et jardins", "postal_code": 12350, "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.979929167, 44.2197], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez d\u00e9couvrir Najac et une exposition de v\u00e9hicules anciens mis en avant sur les places du village.", "address_locality": "Najac", "end_time": 0.0, "label": "Auto-moto-retro", "postal_code": 12270, "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.8709868, 43.6112816], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Les chineuses et chineurs de Montpellier et sa r\u00e9gion ont un rendez-vous tous les dimanches, d\u00e8s 7h30.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Les dimanches du peyrou \"6 ans du march\u00e9\"", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "http://www.montpellier.fr/3960-les-dimanches-du-peyrou.htm", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.3135999, 43.5063582], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-Grenier organis\u00e9 par le Comit\u00e9 des F\u00eates et Animations Roujanais de 8h00 \u00e0 14h00 sur le plateau scolaire. Les emplacements 12\u20ac : 5m x 5m. Inscription au : 06 66 79 97 57", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.67876356, 43.4414956], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9e par l'ACB, toute la journ\u00e9e dans les rues du centre ville de 9h \u00e0 19h.\n\nGrand d\u00e9ballage des commer\u00e7ants et restauration dans les rues.\nDe nombreuses manifestations et animations sont propos\u00e9es :\n- Salon de la voyance et du bien-\u00eatre\n- Brocantes\n- D\u00e9fil\u00e9s de mode, -\n- D\u00e9fil\u00e9 1900 \"LE TEMPS JADIS\"\n- Nouveau cette ann\u00e9e : des troupes de danses proposent des\ninitiations : S\u00e9villanes \"CORO AFICION \" et salsa \"MOVIDA\nDANSE' 34, Et les man\u00e8ges pour les enfants.\n\nDans le cadre de notre 12eme grande braderie des commer\u00e7ants, le dimanche 16 Septembre de 9h \u00e0 19h, dans le centre ville pi\u00e9ton pour l\u2019occasion de Balaruc les bains, l'association des commer\u00e7ants et artisans organise en partenariat avec la ville pour la 2\u00e9me fois dans le parc S\u00e9vign\u00e9 : \"Un commerce, un artiste\" : Les artistes exposent dans le Parc S\u00e9vign\u00e9 : une exposition vente des \u0153uvres d'artistes peintres, sculptures, plasticiens, photographes, mosa\u00efste,\netc..., avec la participation de Christian Couronne plasticien sculpteur de balaruc les bains.\nCHRISTIAN COURONNE sculpteur/plasticien\nL\u2019ATELIER D\u2019ALFRED peintre\nYVON NOGIER sculpteur (raku)\nDAM\u2019S PHOTOGRAPHY photographe\nMIKI BARBO \u00e9mailleur sur cuivre\nCELINE ROLDAN peintre sur verre\nJEAN MARTINEZ peintre\nCHRISTINE BOUSQUET peintre\nATELIER LE TORCHON mosa\u00efste etc\u2026", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "12 eme grande braderie des commer\u00e7ants", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.70894792, 43.934641], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez profiter des puces du vieux Ganges !\nD\u00e9couvrez de nombreux produits divers et vari\u00e9s pour tout les go\u00fbts ! \nLes exposants peuvent s'installer d\u00e8s 6h30.\nTarif : 5\u20ac pour 4 m\u00e8tres maximum.", "address_locality": "Ganges", "end_time": 0.0, "label": "Les puces du vieux ganges", "postal_code": 34190, "start_time": 0.0, "street_address": "Les Halles\n   Rue Fr\u00e9d\u00e9ric Mistral", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.70184219, 43.6048838], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La maison de retraite fait son vide-grenier !! R\u00e9serv\u00e9 aux particuliers. Inscriptions au 04.67.97.58.40", "address_locality": "La Salvetat-sur-Agout", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 34330, "start_time": 0.0, "street_address": "Maison de retraite Lou Redoundel", "url": "", "valid_from": 1543014000000.0, "valid_through": 1543014000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.31687499, 43.619698], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "De 8h \u00e0 18h, dans les rues du village, vide-greniers organis\u00e9 par l'association Los Mor\u00e9zols.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.71073311, 43.9374747], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Comit\u00e9 des F\u00eates de Ganges organise son vide grenier mensuel.\nDe 8h \u00e0 17h.\nR\u00e9servation obligatoire.\nBoissons et restauration sur place.", "address_locality": "Ganges", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 34190, "start_time": 0.0, "street_address": "Stade Cayrel", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.4244847, 43.456307], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Grande Foire d'antiquaires et brocanteurs, avec  150 exposants uniquement Professionnels (sur la travers\u00e9e du village) + 35 Boutiques ouvertes toute l'ann\u00e9e. \nParking \u00e0 chaque entr\u00e9e\nRenseignements : A.B.A.P. \u2013 5, rue de Verdun \u2013 34120 \u2013 PEZENAS \u2013 mail : abap@antiquites-pezenas.com\nsite :  http://www.antiquites-pezenas.com/\nLes restaurants de P\u00e9zenas seront heureux de vous accueillir pour d\u00e9jeuner", "address_locality": "P\u00e9zenas", "end_time": 0.0, "label": "Grande foire d'antiquaires et brocanteurs", "postal_code": 34120, "start_time": 0.0, "street_address": "5 RUE DE VERDUN", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.945129, 43.418646], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez chiner et trouver l'objet rare, insolite, \u00e0 l'ombre des platanes sur la Promenade de Saint-Chinian.\nOrganis\u00e9 par l'amicale des sapeurs-pompiers", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.54695864, 43.6559395], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Volley Club de Gignac organise son vide-grenier (parking du Sonambule, \u00e0 partir de 6h30).\n7\u20ac les 3 m sans voiture et 10\u20ac les 5 m avec voiture (paiement sur place).\nR\u00e9servation : volleyballgignac@gmail.com, 06 30 62 17 85", "address_locality": "Gignac", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier du volley club de gignac", "postal_code": 34150, "start_time": 0.0, "street_address": "Parking du Sonambule", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.67617129, 43.4389135], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le rendez-vous des amateurs d'antiquit\u00e9s et objets anciens et d'occasions au Parc Charles de Gaulle.", "address_locality": "Balaruc-les-Bains", "end_time": 0.0, "label": "Vide greniers", "postal_code": 34540, "start_time": 0.0, "street_address": "Place du mail", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.31267722, 43.5064594], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9 par l'association ensemble et solidaires Age d'Or Roujan.\nDe 7h30 \u00e0 16h00 sur le parking du stade. Accueil des exposants \u00e0 6h30. Prix : 1.50\u20ac le m\u00e8tre. Restauration sur place et buvette.\nPour les inscriptions : 06 61 46 44 94.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.21334441, 43.3440641], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez vendre, acheter ou m\u00eame \u00e9changer dans une ambiance d\u00e9contract\u00e9e.\nVous y d\u00e9nicherez peut-\u00eatre une robe de marque ou encore des sandales pour vos vacances d\u2019\u00e9t\u00e9. \nSi vous d\u00e9sirez saisir cette occasion pour faire le tri dans vos armoires et vos commodes, vous pouvez vous inscrire en nous contactons au 06 22 94 78 81", "address_locality": "B\u00e9ziers", "end_time": 0.0, "label": "Vide dressing", "postal_code": 34500, "start_time": 0.0, "street_address": "23 rue de la R\u00e9publique\n   \n   Passage Galabrun", "url": "", "valid_from": 1536098400000.0, "valid_through": 1536098400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.9296177, 43.5261123], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposition-vente ouverte \u00e0 tous les amoureux de la mer et du bateau. Toute la journ\u00e9e.", "address_locality": "Palavas-les-Flots", "end_time": 0.0, "label": "Puces nautiques", "postal_code": 34250, "start_time": 0.0, "street_address": "Boulevard Foch", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.27657697, 43.2795513], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9e par Les Farfadets de S\u00e9rignan.", "address_locality": "S\u00e9rignan", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux articles de sport et v\u00eatements", "postal_code": 34410, "start_time": 0.0, "street_address": "Parking du stade A\u00efta", "url": "", "valid_from": 1536357600000.0, "valid_through": 1536357600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.46015499, 43.789644], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La Vacquerie St Martin vous convie \u00e0 la F\u00eate de l'Oustalit\u00e9, l'association d'accueil des demandeurs d'asile.\nAu programme, vide-grenier l'apr\u00e8s-midi et concert en soir\u00e9e !\nPossibilit\u00e9 de repas sur place.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate de l'oustalit\u00e9", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1535752800000.0, "valid_through": 1535752800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.1167235, 43.6568498], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La foire annuelle de Saint-Just.", "address_locality": "Saint-Just", "end_time": 0.0, "label": "Foire artisanale", "postal_code": 34400, "start_time": 0.0, "street_address": "138 rue Primev\u00e8res", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.13328797, 43.6629852], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'Arboretum de Lunel accueille le samedi 5 mai la bourse aux plantes et aux graines, en partenariat avec l'ORAL.\nCette bourse est ouverte \u00e0 toutes et \u00e0 tous mais est bas\u00e9e sur le principe de l'\u00e9change. Nulle vente ne sera pratiqu\u00e9e sur le site.", "address_locality": "Lunel", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux plantes et aux graines \u00e0 l'arboretum de lunel", "postal_code": 34400, "start_time": 0.0, "street_address": "Chemin du Gazon", "url": "http://www.ot-paysdelunel.fr/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.039063, 43.368077], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "9h : Venez chiner de beaux objets tout au long de la journ\u00e9e et faites des bonnes affaires !!\nOrganis\u00e9 par ALP", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.29984, 43.426806], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9  par les Amis de la Thongue.", "address_locality": "Servian", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 34290, "start_time": 0.0, "street_address": "aire du campotel", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.28044456, 43.2816388], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "organis\u00e9e par Coeur de S\u00e9rignan (association des commer\u00e7ants).", "address_locality": "S\u00e9rignan", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets", "postal_code": 34410, "start_time": 0.0, "street_address": "All\u00e9es de la R\u00e9publique", "url": "", "valid_from": 1542495600000.0, "valid_through": 1542495600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.1981795, 43.2976237], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Journ\u00e9es portes ouvertes et vide grenier \u00e9quin.", "address_locality": "Salles-sur-Garonne", "end_time": 0.0, "label": "Fete du cheval", "postal_code": 31390, "start_time": 0.0, "street_address": "725 Route de Lafitte, HARAS CAPEL", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.444205, 43.6046256], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Plus de 1 000 boutiques installeront sur les trottoirs leurs \u00e9talages et pr\u00e9sentoirs.", "address_locality": "Toulouse", "end_time": 0.0, "label": "Grande braderie de toulouse", "postal_code": 31000, "start_time": 0.0, "street_address": "DIVERS LIEUX", "url": "http://www.toulouse.cci.fr/", "valid_from": 1536184800000.0, "valid_through": 1536357600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.5951886, 43.0952261], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez chiner !", "address_locality": "Ponlat-Taillebourg", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier de l'enfant", "postal_code": 31210, "start_time": 0.0, "street_address": "SALLE DES FETES", "url": "", "valid_from": 1541286000000.0, "valid_through": 1541286000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.23666, 43.355846], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Assistez aux traditionnelles f\u00eates du labour \u00e0 Longages, et son 1er vide grenier sur place.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Labour passion", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1535752800000.0, "valid_through": 1535839200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.98123775, 43.4235542], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "VENDEZ et/ou ACHETEZ des articles de SPORT (v\u00e9tements, raquettes de tennis, ballon de foot, chaussons de danse...) ou de LOISIRS (instruments de musique, cahier de solf\u00e8ge, pinceaux et peintures...)", "address_locality": "Vaudreuille", "end_time": 0.0, "label": "Vide sacs de sports et loisirs", "postal_code": 31250, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre du Village, SALLE DES F\u00caTES", "url": "", "valid_from": 1537653600000.0, "valid_through": 1537653600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.08061069, 43.4079734], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez chercher et, pourquoi pas, trouver votre \"perle rare\" dans ce tr\u00e8s grand \u00e9talages d'objets venus de tous les horizons...", "address_locality": "Les Cammazes", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier - foire a tout", "postal_code": 81540, "start_time": 0.0, "street_address": "SALLE POLYVALENTE", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.05581202, 43.4897217], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vous \u00eates toujours en qu\u00eate de l'objet de vos r\u00eaves... vous le trouverez peut-\u00eatre ici...", "address_locality": "Belleserre", "end_time": 0.0, "label": "Vide greniers", "postal_code": 81540, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre du Village, VIDE GRENIERS", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.29281719, 43.7725055], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez chiner et faire de bonnes affaires !", "address_locality": "Grenade", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 31330, "start_time": 0.0, "street_address": "SOUS LA HALLE", "url": "", "valid_from": 1537653600000.0, "valid_through": 1537653600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.442355, 43.101096], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vente de jouets et jeux d'occasion, l'occasion de faire des heureux \u00e0 petits prix !\n\nOrganis\u00e9 par le Comit\u00e9 des f\u00eates.", "address_locality": "Cantaous", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets", "postal_code": 65150, "start_time": 0.0, "street_address": "CANTAOUS, \u00e0 la salle des f\u00eates", "url": "", "valid_from": 1542495600000.0, "valid_through": 1542495600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.0967311, 43.005416], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide grenier au parc thermal d\u2019Argel\u00e8s-Gazost \u00e0 partir de 7h. Organis\u00e9 par la Comit\u00e9 des f\u00eates. \nBuvette, sandwichs et grillades.", "address_locality": "Argel\u00e8s-Gazost", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 65400, "start_time": 0.0, "street_address": "ARGELES-GAZOST, Au parc thermal, Avenue Adrien H\u00e9brard", "url": "", "valid_from": 1537048800000.0, "valid_through": 1537048800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.430165, 43.271166], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Chez la bicyclette bleue.\nMarch\u00e9 aux producteurs locaux et artisanaux.", "address_locality": "Campuzan", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier campuzan", "postal_code": 65230, "start_time": 0.0, "street_address": "CAMPUZAN", "url": "", "valid_from": 1536444000000.0, "valid_through": 1536444000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.38526327, 43.0786853], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "2.50 \u20ac le ml \u00e0 l'int\u00e9rieur\n2 \u20ac le ml \u00e0 l'ext\u00e9rieur", "address_locality": "La Barthe-de-Neste", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 65250, "start_time": 0.0, "street_address": "LA BARTHE-DE-NESTE, \u00e0 la salle des f\u00eates et place de l'\u00e9glise", "url": "", "valid_from": 1537048800000.0, "valid_through": 1537048800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.14794299, 43.0622715], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante des Thermes Bagnerais, rassemblement de brocanteurs de 08h00 \u00e0 13h00.", "address_locality": "Bagn\u00e8res-de-Bigorre", "end_time": 0.0, "label": "Brocante des thermes bagnerais", "postal_code": 65200, "start_time": 0.0, "street_address": "BAGNERES-DE-BIGORRE, place des Thermes", "url": "", "valid_from": 1536962400000.0, "valid_through": 1536962400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.0822322, 43.2398615], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocantes-Antiquit\u00e9s, vide grenier, espace artistique et animations\n \nUn projet co-organis\u00e9 par S\u00e9bastien IGAU, brocanteur , l'association Art'R de la R\u00e9cup, exer\u00e7ants leurs activit\u00e9s sur la zone artisanale du Parc des Forges,  friche industrielle, anciennement  Les Forges  Hugues TOOLS et l'association Arth\u00e9si\u00e0 (\u00c9v\u00e9nementiel dans divers domaines).\n \nNos  objectifs, faire d\u00e9couvrir ce lieu h\u00e9t\u00e9roclite, tout comme nous,  l'animer et partager ses beaux espaces avec un plus grand nombre de personnes, en toute convivialit\u00e9. \n\n> Pour retrouver le Collectif Associatif Art'R de la R\u00e9cup sur sa page Facebook : <a href=\"https://www.facebook.com/artrdelarecup/?fref=ts\"/>cliquez ici</a>", "address_locality": "Tarbes", "end_time": 0.0, "label": "Les puces des forges", "postal_code": 65000, "start_time": 0.0, "street_address": "27 avenue des Forges, TARBES, aux Ateliers des Forges", "url": "http://www.artrdelarecup.weebly.com/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.38192688, 43.1279776], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "3\u20ac le ml en int\u00e9rieur\n2.50 \u20ac le ml en ext\u00e9rieur avec v\u00e9hicule et un minimum de 5 ml\n2 \u20ac le ml en ext\u00e9rieur sans v\u00e9hicule\nTables non fournies.\n\nR\u00e9servations aupr\u00e8s de Genevi\u00e8ve : 06 82 84 63 83\nPetite restauration et buvette sur place", "address_locality": "Lannemezan", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier d\u2019automne", "postal_code": 65300, "start_time": 0.0, "street_address": "Espace du N\u00e9bouzan, LANNEMEZAN", "url": "", "valid_from": 1537653600000.0, "valid_through": 1537653600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.08255807, 43.2310101], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez vous promener et chiner de vieux objets et articles rares auxquels vous n'auriez pas forc\u00e9ment pens\u00e9 !\n\nUn moment agr\u00e9able \u00e0 vivre seul ou accompagn\u00e9 et \u00e0 \u00e9changer avec les exposants venus d\u00e9baller les articles qui vous s\u00e9duiront...", "address_locality": "Tarbes", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 \u00e0 la brocante", "postal_code": 65000, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Marcadieu, TARBES, sous la Halle Marcadieu", "url": "", "valid_from": 1535752800000.0, "valid_through": 1535752800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.14714637, 43.0626399], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bourse aux jouets organis\u00e9e par le Lion's Club", "address_locality": "Tr\u00e9bons", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets du lions club", "postal_code": 65200, "start_time": 0.0, "street_address": "TREBONS, \u00e0 la salle des f\u00eates", "url": "", "valid_from": 1541372400000.0, "valid_through": 1541372400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.605441, 43.025201], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Installation \u00e0 partir de 7h30.\n\nOrganis\u00e9 par la Boule Louraise.", "address_locality": "Loures-Barousse", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 65370, "start_time": 0.0, "street_address": "LOURES-BAROUSSE, au parc public et \u00e0 la salle des f\u00eates", "url": "", "valid_from": 1535839200000.0, "valid_through": 1535839200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.506286, 43.294015], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Castelnau-Magnoac", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier tennis club", "postal_code": 65230, "start_time": 0.0, "street_address": "CASTELNAU-MAGNOAC, au centre du village", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.44751, 43.324153], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Emplacement 5\u20ac les 3 m\u00e8tres.\nAu coin du bois pr\u00e8s du terrain de foot.\nExposition de voitures anciennes.", "address_locality": "Guizerix", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier guizerix", "postal_code": 65230, "start_time": 0.0, "street_address": "GUIZERIX, au centre du village", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.38571416, 43.0784439], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "D\u00e9p\u00f4t-vente de v\u00eatements, jouets, chaussures et nurserie.\n\nD\u00e9p\u00f4t : mercredi 3 octobre de 10h \u00e0 18h et jeudi 4 octobre de 9h \u00e0 18h\nVente : vendredi 5 octobre et samedi 6 octobre de 10h \u00e0 19h et  dimanche 7 octobre de 11h \u00e0 18h\nR\u00e9cup\u00e9ration des invendus : mardi 9 octobre de 13h \u00e0 18h. Les articles invendus non r\u00e9clam\u00e9s le mardi avant 18h seront remis \u00e0 des \u0153uvres sociales.", "address_locality": "La Barthe-de-Neste", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux v\u00eatements d'hiver", "postal_code": 65250, "start_time": 0.0, "street_address": "LA BARTHE-DE-NESTE, \u00e0 la salle des f\u00eates", "url": "http://labourseauxvetements.e-monsite.com/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.40969479, 43.0865626], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide Grenier, Braderie.\nBuvette et restauration rapide sur place.", "address_locality": "Escala", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 65250, "start_time": 0.0, "street_address": "ESCALA, \u00e0 la salle des f\u00eates, rue des Sapins", "url": "", "valid_from": 1537048800000.0, "valid_through": 1537048800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.38201501, 43.1280681], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-Grenier\nBuvette et petite restauration sur place.\n3 \u20ac le ML \u00e0 l'int\u00e9rieur et 2,50 \u20ac le ML \u00e0 l'ext\u00e9rieur avec v\u00e9hicule\n\nR\u00e9servation au 05 67 47 44 79 ou au 06 73 35 55 40", "address_locality": "Lannemezan", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 65300, "start_time": 0.0, "street_address": "45. rue Montaigne, LANNEMEZAN, au N\u00e9bouzan", "url": "", "valid_from": 1535839200000.0, "valid_through": 1535839200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.0967866, 43.0045918], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide grenier organis\u00e9 par l'association de Judo Club du Lavedan.\nBuvette et snack sur place.", "address_locality": "Argel\u00e8s-Gazost", "end_time": 0.0, "label": "Vide greniers", "postal_code": 65400, "start_time": 0.0, "street_address": "ARGELES-GAZOST, Au parc thermal d'Argel\u00e8s-Gazost, Avenue Adrien H\u00e9brard", "url": "", "valid_from": 1535839200000.0, "valid_through": 1535839200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.08571262, 43.2186437], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Fort du 1er Salon du ski, cette 2\u00e8me \u00e9dition du Salon du massif pyr\u00e9n\u00e9en organis\u00e9 par les professionnels de la montagne pour pr\u00e9senter une Braderie de leur stock de mat\u00e9riel de sport.\n\nCe sera l\u2019occasion pour vous de rencontrer de nombreux amateurs du monde de la glisse.\nAussi vous pourrez vous \u00e9quiper ou vous r\u00e9\u00e9quiper pour l\u2019hiver (skis, chaussures, v\u00eatements\u2026) !\n\nRestauration sur place.", "address_locality": "Tarbes", "end_time": 0.0, "label": "Braderie du ski - salon de la montagne", "postal_code": 65000, "start_time": 0.0, "street_address": "Bd du Pr\u00e9sident Kennedy, TARBES, au Parc des Expositions - Halls 3 et 4", "url": "https://www.braderieduski.fr/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.3693032, 43.3187383], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "March\u00e9 \u00e0 la brocante de professionnels\nProduits r\u00e9gionaux", "address_locality": "Trie-sur-Ba\u00efse", "end_time": 0.0, "label": "Brocante des halles", "postal_code": 65220, "start_time": 0.0, "street_address": "TRIE-SUR-BAISE", "url": "", "valid_from": 1540072800000.0, "valid_through": 1540072800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.14699616, 43.0626869], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide grenier  organis\u00e9 par le Lions Club\nEntr\u00e9e gratuite", "address_locality": "Bagn\u00e8res-de-Bigorre", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier du lions club", "postal_code": 65200, "start_time": 0.0, "street_address": "BAGNERES-DE-BIGORRE, face aux  thermes (entre le Mus\u00e9e Salies et le Tennis)", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.0894015, 43.0087179], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Grand vide grenier en plein air, tout le long du Chemin de l\u2019herbe \u00e0 Argel\u00e8s-Gazost, et toute la journ\u00e9e, ayant accueilli une ann\u00e9e 140 exposants. \nBuvette, restauration, cr\u00eapes sur site.", "address_locality": "Argel\u00e8s-Gazost", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 65400, "start_time": 0.0, "street_address": "ARGELES-GAZOST, Chemin de l'herbe, Sur l'impasse Chemin des herbes", "url": "", "valid_from": 1536444000000.0, "valid_through": 1536444000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.03544599, 43.4684669], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide greniers organis\u00e9 par Le Som Budokan\nAnim\u00e9 par des d\u00e9monstrations de Sambo, Karat\u00e9, et Krav Maga\n\nBuvette, grillades  sur place \nTarifs : 4 \u20ac le m\u00e8tre lin\u00e9aire sous la halle et 3 \u20ac \u00e0 l'ext\u00e9rieur", "address_locality": "Maubourguet", "end_time": 0.0, "label": "Vide greniers", "postal_code": 65700, "start_time": 0.0, "street_address": "MAUBOURGUET, Place de la Lib\u00e9ration", "url": "", "valid_from": 1535839200000.0, "valid_through": 1535839200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.1144611, 42.8912717], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-grenier organis\u00e9 par le Club des A\u00een\u00e9s de Cauterets. Avec l'Association de la p\u00e9tanque, grillades, buvette.\nOuvert \u00e0 tous !", "address_locality": "Cauterets", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate du village : vide-grenier", "postal_code": 65110, "start_time": 0.0, "street_address": "CAUTERETS, Parking de la Gare", "url": "", "valid_from": 1536444000000.0, "valid_through": 1536444000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.17666079, 43.0178451], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide grenier :\nB\u00e9b\u00e9 - Enfant - Ado\nRenseignements : 06 32 47 95 08", "address_locality": "Campan", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 65710, "start_time": 0.0, "street_address": "CAMPAN, sous la halle", "url": "", "valid_from": 1536444000000.0, "valid_through": 1536444000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.8350733, 48.6258884], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "\u2022\t5\u00e8me \u00ab MARCHE AUX PLANTES ET OUTILS DE JARDIN\u00bb\nChoix : tous v\u00e9g\u00e9taux, petits outils de jardin ou d\u00e9coration.\n \u2022\t4\u00e8me MARCHE DE LA GASTRONOMIE (Semaine nationale de la gastronomie fran\u00e7aise). \nDans le joli parc arbor\u00e9 de la Mairie Place Heurtel, \u00c9tables-sur-Mer. Parking face au parc et rues adjacentes. Buvette sur place ou restauration sur le march\u00e9 du dimanche ou commerces. En participant vous faite un geste de Solidarit\u00e9 Internationale en faveur d\u2019enfants d\u00e9favoris\u00e9s d\u2019IBAGUE - Colombie \u00e0 qui nous offrons des repas, du soutien et des mat\u00e9riels scolaires.", "address_locality": "\u00c9tables-sur-Mer", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 aux plantes et articles de jardin et march\u00e9 de la gastronomie", "postal_code": 22680, "start_time": 0.0, "street_address": "Parc de la Belle Issue", "url": "", "valid_from": 1538258400000.0, "valid_through": 1538258400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.0775549, 48.405806], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "V\u00eatements, vaisselle, livres, objets divers \u2026\n\nDans l\u2019ancienne Maison de Retraite (local derri\u00e8re la poste).", "address_locality": "Sizun", "end_time": 0.0, "label": "Braderie du secours populaire", "postal_code": 29450, "start_time": 0.0, "street_address": "rue de l'Argoat", "url": "", "valid_from": 1536962400000.0, "valid_through": 1536962400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.0433351, 48.1944104], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'Association Familles Rurales organise une vente de jouets d'occasion par des particuliers \u00e0 la salle des f\u00eates de Montauban de Bretagne. Chaque exposant vend ses propres jouets. L'inscription est obligatoire pour les exposants.\n\nOuverture des portes \u00e0 8h30 pour les exposants et \u00e0 9h pour les acheteurs.", "address_locality": "Montauban-de-Bretagne", "end_time": 0.0, "label": "Braderie jouets", "postal_code": 35360, "start_time": 0.0, "street_address": "Montauban-de-Bretagne, Salle des F\u00eates", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.8292155, 48.601119], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Ventes et \u00e9changes de pi\u00e8ces d\u00e9tach\u00e9es de v\u00e9hicules utilitaires anciens.", "address_locality": "\u00c9tables-sur-Mer", "end_time": 0.0, "label": "Brocante \u00ables vieux boulons\u00bb", "postal_code": 22520, "start_time": 0.0, "street_address": "Avenue du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, Parking de l'Estran", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.483982, 48.385723], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Pour les amateurs de vide grenier, rendez-vous \u00e0 Plusquellec une fois par mois autour d'un petit march\u00e9.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier et petit march\u00e9", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1543705200000.0, "valid_through": 1543705200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.5108056, 48.8272368], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "De 9h \u00e0 18h au Centre des Congr\u00e8s. Entr\u00e9e gratuite.\nRestauration et buvette sur place.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.140316, 48.579778], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Samedi 15 septembre - de 8 h \u00e0 19 h - Ploubalay (Beaussais-sur-Mer)\n\nDans le cadre de la Saint-Mathieu et de la Foire aux \u00e2nes, la municipalit\u00e9 organise un vide-greniers.\n60 exposants.", "address_locality": "Ploubalay", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers", "postal_code": 22650, "start_time": 0.0, "street_address": "Ploubalay", "url": "", "valid_from": 1536962400000.0, "valid_through": 1536962400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.5720781, 48.5859466], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Notre association organise pour la 7\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive, un vide grenier en faveur de Yvane, une jeune fille de 15ans polyhandicap\u00e9e. L'int\u00e9gralit\u00e9 des b\u00e9n\u00e9fices de cette journ\u00e9e permettrons d'aider \u00e0 financer des \u00e9quipements qu'il faut faire \u00e9voluer r\u00e9guli\u00e8rement.", "address_locality": "Land\u00e9da", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier association yvane", "postal_code": 29870, "start_time": 0.0, "street_address": "Kervigorn, Salle Multifonction de Kervigorn", "url": "http://club.quomodo.com/association-yvane", "valid_from": 1537048800000.0, "valid_through": 1537048800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.2220193, 48.1256007], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bourse aux jouets", "address_locality": "Plon\u00e9vez-Porzay", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets", "postal_code": 29550, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle Municipale", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.952878, 48.738853], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez chiner au Questel !", "address_locality": "Plou\u00e9zec", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers", "postal_code": 22470, "start_time": 0.0, "street_address": "Ancienne \u00e9cole, Le Questel", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.594611, 48.294312], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide grenier sp\u00e9cial p\u00eache organis\u00e9 par l'association Cofishing de Plounevezel.\nAu gymnase\nEntr\u00e9e-tombola 1\u20ac\nrestauration et boisson sur place", "address_locality": "Ploun\u00e9v\u00e9zel", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier sp\u00e9cial p\u00eache", "postal_code": 29270, "start_time": 0.0, "street_address": "Ploun\u00e9v\u00e9zel", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.943328, 48.179645], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L\u2019Association des Parents d\u2019El\u00e8ves des \u00c9coles Publiques de B\u00e9d\u00e9e organise sa traditionnelle braderie B\u00e9d\u00e9e Brad\u00b4Tout .", "address_locality": "B\u00e9d\u00e9e", "end_time": 0.0, "label": "B\u00e9d\u00e9e brad'tout - braderie", "postal_code": 35137, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre bourg", "url": "", "valid_from": 1536357600000.0, "valid_through": 1536357600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.7502148, 48.345075], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide grenier \u00e0 Ploeuc L'Hermitage le dimanche 16 septembre 2018. Entr\u00e9e gratuite au public de 9h \u00e0 18h. Petite restauration : sandwiches, cr\u00eapes, g\u00e2teaux, buvette en ext\u00e9rieur ou int\u00e9rieur en cas de mauvais temps. Rendez-vous parking du pont goury. Renseignements au 02 90 03 63 33.", "address_locality": "Pl\u0153uc-L'Hermitage", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier - vide jardin", "postal_code": 22150, "start_time": 0.0, "street_address": "parking du pont goury", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.718711, 48.341425], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-greniers et visites guid\u00e9es avec personnages costum\u00e9s.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers du fort de bertheaume", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1535839200000.0, "valid_through": 1535839200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.1120872, 48.6153256], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La braderie de pu\u00e9riculture : organis\u00e9e par l\u2019amicale des pompiers de Saint-Briac.\n\nInscriptions par mail sur braderiestbriac@yahoo.fr\n\n- 5\u20ac la table (2 maxi par personne)\n\n- Tables et chaises fournies\n\n- Restauration sur place\n\n Le dimanche 22 Avril et dimanche 28 Octobre 2018 \u00e0 la salle des f\u00eates de Saint-Briac, de 9 h \u00e0 17 h.", "address_locality": "Saint-Briac-sur-Mer", "end_time": 0.0, "label": "Braderie pu\u00e9riculture", "postal_code": 35800, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle des f\u00eates, ZA de la Ville au Coq", "url": "", "valid_from": 1540677600000.0, "valid_through": 1540677600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.0940591, 48.6192438], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Pommerit-le-Vicomte", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets", "postal_code": 22200, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle des f\u00eates", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.9712984, 48.7160435], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Au Jardin exotique et botanique de Roscoff.\nVenez profiter de notre d\u00e9stockage automnale pour agr\u00e9menter votre jardin d'agaves, de puyas, brom\u00e9liac\u00e9es et autres plantes de l\u2019h\u00e9misph\u00e8re sud \u00e0 des prix tr\u00e8s int\u00e9ressants!\nL'acc\u00e8s est libre sur l'espace de vente.\nLa visite du jardin est au tarif habituel.", "address_locality": "Roscoff", "end_time": 0.0, "label": "Automne au jardin exotique et botanique", "postal_code": 29680, "start_time": 0.0, "street_address": "Jardin exotique et botanique", "url": "", "valid_from": 1540072800000.0, "valid_through": 1540072800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.2576017, 48.6490021], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Concours de boules le samedi. Vide grenier, kermesse et cochon grill\u00e9 le dimanche \u00e0 Tr\u00e9z\u00e9lan sur la commune de B\u00e9gard.", "address_locality": "B\u00e9gard", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier et concours de boules", "postal_code": 22140, "start_time": 0.0, "street_address": "Tr\u00e9z\u00e9lan", "url": "", "valid_from": 1536357600000.0, "valid_through": 1536444000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.7447445, 48.525016], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'association bretonne des v\u00e9hicules anciens expose ses tr\u00e9sors de carrosseries rutilantes sur le port... L'occasion d'associer plaisir des yeux et balade vivifiante.. Flanerie \u00e9galement c\u00f4t\u00e9 puces sur les quais..", "address_locality": "Pl\u00e9rin", "end_time": 0.0, "label": "R\u00e9tro-puces et exposition de v\u00e9hicules anciens sur le port", "postal_code": 22190, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de la R\u00e9sistance, Sur le port", "url": "http://www.abva.net/", "valid_from": 1535839200000.0, "valid_through": 1535839200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.484929, 48.460343], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'association Antrain Convivialit\u00e9 organise un vide grenier.\nEntr\u00e9e libre. Il y aura une restauration sur place et une f\u00eate foraine.", "address_locality": "Antrain", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier \u00e0 antrain", "postal_code": 35560, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Cl\u00e9menceau", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.4587976, 48.5389373], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide Grenier organis\u00e9 par PBA.", "address_locality": "Plouvien", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 29860, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle Sports des Ecoles", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.9187678, 47.8709233], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Troc et puces", "address_locality": "Concarneau", "end_time": 0.0, "label": "Troc et puces", "postal_code": 29900, "start_time": 0.0, "street_address": "Maison Blanche, Parking du Leclerc", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.0713074, 48.5049466], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'association d'assistantes maternelles du pays de Landivisiau L'ILE AUX ENFANTS organise sa troisi\u00e8me foire aux puces.", "address_locality": "Landivisiau", "end_time": 0.0, "label": "Foire aux puces", "postal_code": 29400, "start_time": 0.0, "street_address": "Boulevard de la r\u00e9publique, Salle de kervanous", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.8165049, 48.1902294], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Ventes de v\u00eatements pour b\u00e9b\u00e9s, jouets.\n\nEntr\u00e9e gratuite.", "address_locality": "Ch\u00e2teauneuf-du-Faou", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux v\u00eatements", "postal_code": 29520, "start_time": 0.0, "street_address": "salle Ar Sterenn", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.0059169, 48.758748], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "D\u00e9ambuler dans les rues du quartier de Sainte Barbe a Paimpol \u00e0 la recherche de la bonne affaire. Les habitants accueillent les visiteurs dans leur maison,jardin,garage avec tout ce qu'ils veulent vendre. Suivez les \" moulins \u00e0 vents\" pour connaitre les maisons ouvertes.", "address_locality": "Paimpol", "end_time": 0.0, "label": "Vide maisons", "postal_code": 22500, "start_time": 0.0, "street_address": "Sainte-Barbe, Vieux Bourg,", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.9785549, 48.6059055], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Balade anim\u00e9e, plaisir de chiner, joie de trouver l'objet tant convoit\u00e9, le rendez-vous est pris pour faire de bonnes affaires. Organis\u00e9 par l'Association Sportive et Culturelle, avec 350 particuliers\n\nInscription le mercredi 29 ao\u00fbt \u00e0 partir de 8h30, dans la galerie commerciale (pr\u00e8s de la caf\u00e9t\u00e9ria)", "address_locality": "Saint-Jouan-des-Gu\u00e9rets", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers", "postal_code": 35430, "start_time": 0.0, "street_address": "Parking Centre Commercial Cora", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.077555, 48.405806], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "65 exposants. \n\nExposant : 3 \u20ac le m\u00e8tre lin\u00e9aire.", "address_locality": "Sizun", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 29450, "start_time": 0.0, "street_address": "Chemin de Bodivy, Salle omnisports", "url": "", "valid_from": 1535839200000.0, "valid_through": 1535839200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.040117, 48.603398], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Dimanche 7 octobre 2018 - Braderie pu\u00e9riculture de La Richardais \nInscription par mail : lespetitsmoussaillons35@gmail.com", "address_locality": "La Richardais", "end_time": 0.0, "label": "Braderie pu\u00e9riculture", "postal_code": 35780, "start_time": 0.0, "street_address": "27, rue des \u00c9tangs, Salle Omnisport", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.7520161, 48.1765159], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Loud\u00e9ac", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets", "postal_code": 22600, "start_time": 0.0, "street_address": "Foyer Municipal", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.9677284, 48.6793173], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Balade anim\u00e9e, plaisir de chiner, joie de trouver l'objet tant convoit\u00e9, le rendez-vous est pris pour faire de bonnes affaires. \n\nOrganis\u00e9 par l'Association des Parents d'El\u00e8ves de l'\u00e9cole Am\u00e9lie Fristel", "address_locality": "Saint-Malo", "end_time": 0.0, "label": "Braderie pu\u00e9riculture", "postal_code": 35400, "start_time": 0.0, "street_address": "8 rue David Mac Donald Stewart, Salle de Roth\u00e9neuf", "url": "", "valid_from": 1543705200000.0, "valid_through": 1543705200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.8632914, 48.6766379], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bourse organis\u00e9e par La Main Tendue\n\nD\u00e9p\u00f4t des articles illimit\u00e9 et gratuit le lundi 12 novembre de 9h30 \u00e0 18h\nVente le mardi 13 novembre de 9h30 \u00e0 18h (10% du montant de la vente sera revers\u00e9 \u00e0 l\u2019association)\nReprise des invendus le mercredi 14 novembre de 10h30 \u00e0 13h30 et de 18h \u00e0 19h", "address_locality": "Cancale", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets", "postal_code": 35260, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue d'Arnstein, Salle Cancaven", "url": "http://lamaintendue35.free.fr/", "valid_from": 1542063600000.0, "valid_through": 1542063600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.7476074, 48.4980781], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Un rendez-vous \u00e0 ne pas manquer avec une centaine d'exposants ce samedi de 9 h \u00e0 17 h. Une ambiance chaleureuse et familiale pour ce rendez-vous entre particuliers seulement. Moules-frites et galettes saucisses sont propos\u00e9es sur place. Animations sur sc\u00e8ne \u00e9galement.", "address_locality": "Saint-Brieuc", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier \u00e0 st brieuc", "postal_code": 22000, "start_time": 0.0, "street_address": "Croix St Lambert, Place du march\u00e9", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.2047069, 48.7150429], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9 par le Comit\u00e9 d'animation. Exposants payants. Entr\u00e9e gratuite. Animations autour de la ch\u00e2taigne.", "address_locality": "Plo\u00ebzal", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate de la ch\u00e2taigne", "postal_code": 22260, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de l'\u00e9glise", "url": "", "valid_from": 1540677600000.0, "valid_through": 1540677600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.6385774, 48.670161], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide grenier de Toul an H\u00e9ry. Emplacement exceptionnel, en bord de mer en face de Locquirec. \u00c0 proximit\u00e9 des Thermes Gallo-Romains du Hogolo (le long du circuit de Sainte-Barbe). Plus de 200 exposants. Restauration sur place. Exposants : 3 \u20ac le m\u00e8tre lin\u00e9aire. Entr\u00e9e gratuite.", "address_locality": "Plestin-les-Gr\u00e8ves", "end_time": 0.0, "label": "Vide greniers de toul an h\u00e9ry", "postal_code": 22310, "start_time": 0.0, "street_address": "Port de Toul an H\u00e9ry", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.911042, 48.681886], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Braderie de Jouets, v\u00eatements et pu\u00e9riculture de 0 \u00e0 16 ans, propos\u00e9e par l'APEL de l'\u00e9cole Saint Joseph, avec  50 exposants.", "address_locality": "Saint-Coulomb", "end_time": 0.0, "label": "Braderie pu\u00e9riculture", "postal_code": 35350, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre socioculturel \"Le Phare\", Rue du Lac", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.7566359, 47.8626362], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Ouvert \u00e0 tous, organis\u00e9 par le comit\u00e9 des f\u00eates des fleurs d'ajonc", "address_locality": "Pont-Aven", "end_time": 0.0, "label": "Troc et puces", "postal_code": 29930, "start_time": 0.0, "street_address": "salle de p\u00e9nanros", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.0675531, 48.6359802], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Dimanche 16 septembre - Toute la journ\u00e9e - \n\nBraderie de Saint-\u00c9nogat.\n\nOrganis\u00e9 par l\u2019Union des Commer\u00e7ants de Dinard.", "address_locality": "Dinard", "end_time": 0.0, "label": "Braderie de saint-enogat", "postal_code": 35800, "start_time": 0.0, "street_address": "Saint-Enogat", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.4655269, 48.6284589], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "A la salle des F\u00eates, toute la journ\u00e9e - Entr\u00e9e libre.", "address_locality": "Erquy", "end_time": 0.0, "label": "Portes ouvertes - club philat\u00e9lique et numismatique", "postal_code": 22430, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle des F\u00eates", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.3181449, 48.235447], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bourse aux jouets\nJeux, jouets, pu\u00e9riculture.\n\nEntr\u00e9e gratuite", "address_locality": "Rostrenen", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets", "postal_code": 22110, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle des f\u00eates", "url": "", "valid_from": 1542495600000.0, "valid_through": 1542495600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.9547259, 48.413793], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Concours de chevaux de trait breton (poulains et pouliches). Animaux : \u00e9quid\u00e9s, petits animaux ... Animation musicale. Vide grenier. Vieux m\u00e9tiers : d\u00e9monstrations de barattage et de vanneries. March\u00e9. restauration. \n\nToute la journ\u00e9e.", "address_locality": "Commana", "end_time": 0.0, "label": "30\u00e8me foire \u00e0 l'ancienne", "postal_code": 29450, "start_time": 0.0, "street_address": "Place du Champ de Foire", "url": "http://foire-de-commana.pagesperso-orange.fr/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.0581184, 48.6319075], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Pr\u00e8s de 30 exposants sont pr\u00e9sents aux foires \u00e0 la Brocante et sont tous des professionnels. D\u00e9ballage-vente de meubles, vaisselles, linges et livres anciens\u2026 bijoux, bibelots et tableaux.\n\nL\u2019attribution des places commence \u00e0 08 h 30 pour les commer\u00e7ants. Renseignements aupr\u00e8s du service des Droits de Place.", "address_locality": "Dinard", "end_time": 0.0, "label": "Foire \u00e0 la brocante", "postal_code": 35800, "start_time": 0.0, "street_address": "Esplanade de la Halle", "url": "http://www.ville-dinard.fr/", "valid_from": 1538863200000.0, "valid_through": 1538863200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.0728874, 48.6849089], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9 par le comit\u00e9 d'animation.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide greniers", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.2326016, 48.1573041], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "March\u00e9 de no\u00ebl", "address_locality": "Plo\u00e9ven", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl", "postal_code": 29550, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle Polyvalente Jean Forey", "url": "", "valid_from": 1544223600000.0, "valid_through": 1544223600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.329505, 48.428499], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Pour les amateurs de vide grenier, rendez-vous \u00e0 Bulat Pestivien une fois par mois autour d'un petit march\u00e9 attirant entre 100 et 200 exposants.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier et petit march\u00e9", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1540072800000.0, "valid_through": 1540072800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.2309239, 48.1818275], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bourse aux v\u00eatements, jouets et pu\u00e9riculture", "address_locality": "Plomodiern", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux v\u00eatements, jouets et pu\u00e9riculture", "postal_code": 29550, "start_time": 0.0, "street_address": "Maison communale", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.6465049, 48.6911307], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Grand vide grenier sur le port de Toul an Hery", "address_locality": "Locquirec", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier de toul an hery", "postal_code": 29241, "start_time": 0.0, "street_address": "Port de Toul an Hery", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.9564248, 48.1366451], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Rendez vous place des Douves \u00e0 partir de 6h pour les exposants et \u00e0 partir de 8h pour les visiteurs.\n\nCe vide grenier, r\u00e9serv\u00e9 aux particuliers, proposera des emplacements de 3 m\u00e8tres lin\u00e9aires au prix de 7\u20ac multiple de 3.\n\nLa r\u00e9servation est obligatoire.\n\nLa vente d'alimentaire et d'armes sont interdites.\n\nUne restauration sera \u00e0 votre disposition tout au long de cette journ\u00e9e.", "address_locality": "Montfort-sur-Meu", "end_time": 0.0, "label": "Vide greniers", "postal_code": 35160, "start_time": 0.0, "street_address": "Place des Douves", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.8570382, 48.6796751], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Samedi de 10h \u00e0 18h et dimanche de 10h \u00e0 17h30 au Gymnase Pierre de Coubertin, rue Pierre de Coubertin - Cancale\n\nVide-grenier organis\u00e9 par La Main Tendue (r\u00e9serv\u00e9 aux particuliers)\n\nBuvette et petite restauration", "address_locality": "Cancale", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 35260, "start_time": 0.0, "street_address": "Gymnase Pierre de Coubertin, Rue Pierre de Coubertin", "url": "http://lamaintendue35.free.fr/", "valid_from": 1540677600000.0, "valid_through": 1540677600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.376893, 47.817362], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vente de v\u00eatements, meubles, vaisselle, jouets, bibelots, livres ...", "address_locality": "Penmarch", "end_time": 0.0, "label": "Braderie du secours populaire", "postal_code": 29760, "start_time": 0.0, "street_address": "165 rue Lucien Le Lay", "url": "", "valid_from": 1543618800000.0, "valid_through": 1543618800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.2118036, 48.1230271], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Samedi 16 septembre 2017</br></br>\n\nLa braderie du centre ville est un temps fort de la vie commerciale de Vitr\u00e9. Bonnes affaires seront au rendez-vous. Organis\u00e9 par \u00a9Vitr\u00e9 Atout\n</br></br>\nDe 9h \u00e0 19h", "address_locality": "Vitr\u00e9", "end_time": 0.0, "label": "Braderie des commer\u00e7ants", "postal_code": 35500, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre ville", "url": "http://www.vitre-atout.com/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.8402383, 48.6253387], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Grande bourse aux v\u00eatements (enfants et adultes), aux jouets, articles de pu\u00e9riculture et de d\u00e9coration, petits meubles. Petite restauration sur place. Ouvert \u00e0 tous. Emplacements sur r\u00e9servation. \nEntr\u00e9e gratuite pour les visiteurs. Emplacements (1,20 m) : 4\u20ac sans table ; 5 \u20ac avec table", "address_locality": "\u00c9tables-sur-Mer", "end_time": 0.0, "label": "Grande bourse aux v\u00eatements", "postal_code": 22680, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue du Chemin de Fer, Salle des Loisirs", "url": "", "valid_from": 1538258400000.0, "valid_through": 1538258400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.553899, 47.874903], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Enfant - Adulte - Pu\u00e9riculture\n(D\u00e9p\u00f4t des v\u00eatements \u00e0 vendre : mardi 11 septembre de 9h \u00e0 17h30)\nTARIFS : Entr\u00e9e gratuite\nHORAIRES : De 9h \u00e0 18h\nLIEU : Espace Beno\u00eete Groult (ancien Coat-Kaer)", "address_locality": "Quimperl\u00e9", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux v\u00eatements d'hiver", "postal_code": 29300, "start_time": 0.0, "street_address": "Avenue du Coat Kaer, Espace Beno\u00eete Groult", "url": "", "valid_from": 1536703200000.0, "valid_through": 1536703200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.182465, 47.8311205], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vente de v\u00eatements, objets, livres", "address_locality": "Loctudy", "end_time": 0.0, "label": "Braderie du secours populaire", "postal_code": 29750, "start_time": 0.0, "street_address": "203 Rue du G\u00e9n de Penfentenyo, Stade de Kergolven", "url": "", "valid_from": 1544223600000.0, "valid_through": 1544223600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.446894, 48.5028452], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "vide grenier au dresnay", "address_locality": "Loguivy-Plougras", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 22780, "start_time": 0.0, "street_address": "Lieu-dit Dresnay", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.355862, 48.5945449], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9e par le comit\u00e9 des f\u00eates de Pl\u00e9boulle.\n\nSamedi 8 septembre\n\nAcc\u00e8s gratuit aux visiteurs toute la journ\u00e9e du samedi. , infos et r\u00e9servations :cdefpleboulle@gmail.com. 11 h 30 Inauguration avec le bagad Salicornes . 12 h, repas. A partir de 14h: jeux bretons, musique bretonne, pr\u00e9sence des sapeurs pompiers avec ateliers de  secourisme, exposition de mat\u00e9riel. Le soir \u00e0 partir de 19 h30, sous chapiteau, d\u00eener-cabaret  avec le nouveau spectacle du cirque Gervais. Le soir \u00e0 partir de 21h30, discoth\u00e8que g\u00e9ante en ext\u00e9rieur\n\nDimanche 9 septembre\n\nEntr\u00e9e : 2 \u20ac par personne (gratuit moins de 15 ans) donnant droit \u00e0 un tirage au sort ; 12 h30 repas grillade ; \u00e0 partir de 14 h concours de chevaux de trait  bretons dans le cadre des foires chevalines, de 14h30 \u00e0 15h30,spectacle acrobaties voitures et voltiges. De 15h30 \u00e0 17h Grand show \u00e9questre. De 17h \u00e0 18h,spectacle acrobaties voitures et voltiges . A 18h15 tirage au sort.\n\n. Tout au long du week-end buvette, petite restauration, cr\u00eapes, frites, galettes saucisses et restauration en continu", "address_locality": "Pl\u00e9boulle", "end_time": 0.0, "label": "Foire de la montbran", "postal_code": 22550, "start_time": 0.0, "street_address": "Tertre de Montbran", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.6322329, 48.6510149], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "D\u00e9stockage massif de v\u00eatements neufs et d\u2019occasion, chaussures, bric-\u00e0-brac, livres.", "address_locality": "Plestin-les-Gr\u00e8ves", "end_time": 0.0, "label": "Braderie du secours populaire", "postal_code": 22310, "start_time": 0.0, "street_address": "Local du Secours Populaire, Rue des Ecoles", "url": "", "valid_from": 1536962400000.0, "valid_through": 1536962400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.055357, 48.60992], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-greniers de La Richardais\n\nInscriptions au 07 85 57 54 06 -", "address_locality": "La Richardais", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers", "postal_code": 35780, "start_time": 0.0, "street_address": "Parking de l'Intermarch\u00e9, Rue de l'Hermitage, ZA DE L'HERMITAGE", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.339298, 48.342548], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Animations, mini-ferme, balades en cal\u00e8che, bar a th\u00e9s.", "address_locality": "Saint-Nicod\u00e8me", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier et petit march\u00e9", "postal_code": 22160, "start_time": 0.0, "street_address": "place du village", "url": "", "valid_from": 1536444000000.0, "valid_through": 1536444000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.3219128, 48.4091331], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L' association Festiv'Arts Jugon-les-lacs organise le vide grenier.\nTarif : 2,50 \u20ac le m\u00e8tre lin\u00e9aire.\nLes inscriptions se feront sur la place du Martray, les vendredis 20 juillet et 17 ao\u00fbt, et samedis 28 juillet et 25 ao\u00fbt, de 10 h \u00e0 13 h.\nEn cas d'intemp\u00e9ries RDV \u00e0 la salle de la petite chauss\u00e9e ( pr\u00e8s le la caserne des pompiers) 19, rue de la petite chauss\u00e9e.\nPour plus d'information :\nfestivartsjugonleslacs@gmail.com", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier de jugon-les-lacs", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.1246234, 48.4567377], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-greniers organis\u00e9 par l'amicale la\u00efque d'Aucaleuc.", "address_locality": "Aucaleuc", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers", "postal_code": 22100, "start_time": 0.0, "street_address": "Le bourg, Salle polyvalente", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.6417599, 48.5270279], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Au programme de la journ\u00e9e : \n- Puces artistiques et artisanales.\n- Ateliers d\u00e9monstration.\n- Expositions.\n- Produits du terroir.\n- Restauration.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Festival art & artisanat", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.8448614, 48.5273289], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Balade anim\u00e9e, plaisir de chiner, joie de trouver l'objet tant convoit\u00e9, le rendez-vous est pris pour faire de bonnes affaires. \n\nOrganis\u00e9 par l'Amicale La\u00efque, avec 50 particuliers", "address_locality": "Plerguer", "end_time": 0.0, "label": "Braderie 0-16 ans et jouets", "postal_code": 35540, "start_time": 0.0, "street_address": "4 rue du Champ Jouan, Salle Chateaubriand", "url": "", "valid_from": 1539468000000.0, "valid_through": 1539468000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.9803306, 48.7226362], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Foire \u00e0 la Brocante sur le vieux port de Roscoff. Exposants professionnels.\nEntr\u00e9e libre\nContact et infos: Mr Mouton", "address_locality": "Roscoff", "end_time": 0.0, "label": "Foire \u00e0 la brocante", "postal_code": 29680, "start_time": 0.0, "street_address": "Quai d'Auxerre", "url": "", "valid_from": 1536012000000.0, "valid_through": 1536012000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.6819623, 48.1205353], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le long du canal d'Ille-et-Rance, un bric \u00e0 brac invraisemblable s'offre aux quelques 200000 visiteurs, qui \u00e0 force de marchandage, finira par trouver acqu\u00e9reurs.\nLes visiteurs passent des heures \u00e0 fouiner dans les \u00e9tals au rythme des musiques les plus diverses distill\u00e9es par les hauts-parleurs des radios qui y tiennent podium. La braderie s'ach\u00e8ve le samedi soir vers 19h.\n\nR\u00e9servation pr\u00e9alable obligatoire.", "address_locality": "Rennes", "end_time": 0.0, "label": "Braderie - vide grenier du canal saint-martin", "postal_code": 35000, "start_time": 0.0, "street_address": "Canal Saint-Martin", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.6265717, 47.8176611], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "15e \u00e9dition. 80 exposants. Petite restauration sur place.\n\nCONTACT ET R\u00c9SERVATION : 06 71 19 71 92, lelcerclolo@gmail.com\nTARIF : 1,50\u20ac, Gratuit pour les moins de 16 ans\nHORAIRES : 09h00 - 17h00\nLIEU : Gymnase de parc ar choat, rue de parc ar choat", "address_locality": "Mo\u00eblan-sur-Mer", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 29350, "start_time": 0.0, "street_address": "Gymnase de parc ar choat", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.029324, 48.730445], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-grenier en ext\u00e9rieur sur la place de la Mairie, 40 exposants, particuliers, pas de r\u00e9servation. Petite restauration sur place.", "address_locality": "Kerfot", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": 22500, "start_time": 0.0, "street_address": "Kerfot, Place la Mairie", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.2573899, 48.6341564], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Comit\u00e9 des F\u00eates de St-Cast Le Guildo organise depuis plusieurs ann\u00e9es un salon de l'Artisanat et des Savoir-Faire et renouvelle l'op\u00e9ration en 2017. Ce salon se d\u00e9roulait habituellement en juin mais a \u00e9t\u00e9 d\u00e9plac\u00e9 en octobre afin de proposer des animations en saison hivernale.\nPendant 2 jours, dans la magnifique salle d'Armor, situ\u00e9e devant la grande plage, des artisans vont venir pour vous faire d\u00e9couvrir leurs arts, leurs cr\u00e9ations originales et vous faire partager leur savoir-faire.\nUn panel tr\u00e8s vari\u00e9 \u00e0 d\u00e9couvrir : des objets de d\u00e9coration, luminaires, bijoux, sacs, chapeaux, jouets, broderies, cartonnages, mosa\u00efque, tableaux de sable, peinture, gravure sur verre, sculptures\u2026\nEntr\u00e9e libre et gratuite", "address_locality": "Saint-Cast-le-Guildo", "end_time": 0.0, "label": "Salon de l'artisanat et du savoir-faire", "postal_code": 22380, "start_time": 0.0, "street_address": "Boulevard de la mer, Salle d'Armor", "url": "", "valid_from": 1540591200000.0, "valid_through": 1540677600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.1039212, 47.9622979], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Sans r\u00e9servation (accueil des exposants \u00e0 partir de 7h). Tarif: 2,50\u20ac le m\u00e8tre lin\u00e9aire. Entr\u00e9e gratuite pour les visiteurs. Au village du Th\u00e9lin. Buvette et petite restauration sur place.", "address_locality": "Pl\u00e9lan-le-Grand", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 35380, "start_time": 0.0, "street_address": "Le Th\u00e9lin", "url": "http://assothelandaise.over-blog.com/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.796556, 48.6945422], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'APE de l'\u00e9cole du bourg organise son b\u00e9b\u00e9 puces \u00e0 la salle omnisports. Les objets expos\u00e9s seront exclusivement li\u00e9s aux b\u00e9b\u00e9s, enfants et jouets.\n\n- Restauration et buvette sur place.\n- Animations pour les enfants (maquillage...)\n- Entr\u00e9e adulte : 1\u20ac / Entr\u00e9e gratuite pour les enfants\n- Exposants : 3\u20ac/m\u00e8tre lin\u00e9aire", "address_locality": "Plougasnou", "end_time": 0.0, "label": "Jouets bb puces", "postal_code": 29630, "start_time": 0.0, "street_address": "Impasse Pierre de Coubertin, Salle omnisports", "url": "", "valid_from": 1541890800000.0, "valid_through": 1541890800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.9042663, 48.4007025], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-grenier le dimanche 7 octobre \u00e0 la MJC de Quintin. Restauration sur place. Entr\u00e9e gratuite. 8h-18h. Renseignements au 06 35 35 84 84  ou 06 24 39 32 90.", "address_locality": "Quintin", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 22800, "start_time": 0.0, "street_address": "MJC, Rue de la Fosse Malard", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.2098925, 48.1239726], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Rendez vous dans le centre-ville de Vitr\u00e9 \u00e0 partir de 5h du matin et jusqu'\u00e0 17h pour partir \u00e0 la chasse aux bonnes affaires.", "address_locality": "Vitr\u00e9", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier \u00e0 vitr\u00e9", "postal_code": 35500, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre-ville", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.9653083, 48.1444632], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le comit\u00e9 des f\u00eates organise la 11\u00e8me \u00e9dition du salon des collections o\u00f9 vous pourrez y d\u00e9couvrir vinyles, accessoires de mode et de d\u00e9coration, calendriers, m\u00e9dailles, lampes etc ... sans oublier le p\u00e8re No\u00ebl.\n\nLe samedi de 14h \u00e0 18h30 et le dimanche de 10h \u00e0 18h", "address_locality": "Montfort-sur-Meu", "end_time": 0.0, "label": "Salon des collections", "postal_code": 35160, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle du confluent", "url": "http://comite-fetes-montfort.e-monsite.com/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.2994991, 48.8177957], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Tout s'ach\u00e8te, tout se vend.\nVide grenier \u00e0 th\u00e8me pour le jeune public : jeux, v\u00eatements, pu\u00e9riculture.", "address_locality": "Penv\u00e9nan", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier broc enfant", "postal_code": 22710, "start_time": 0.0, "street_address": "A la salle des F\u00eates, Route de Tr\u00e9guier", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.2447393, 48.8394853], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Des particuliers et professionnels se r\u00e9unissent pour acheter, vendre ou \u00e9changer des livres. \nInscription obligatoire des exposants.\nTables rondes.", "address_locality": "Plougrescant", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 aux livres", "postal_code": 22820, "start_time": 0.0, "street_address": "A la Salle polyvalente, Place de la Mairie", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.962338, 48.551105], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-Grenier \u00e0 la salle omnisports de Guiclan.\nBuvette et restauration sur place.\nOrganis\u00e9 par l\u2019association P\u2019tit Chou.", "address_locality": "Guiclan", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 29410, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle omnisports", "url": "", "valid_from": 1535839200000.0, "valid_through": 1535839200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.713964, 48.1902396], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "vide grenier \u00e0 la salle omnisports de 9h00 \u00e0 18h00\npetite restauration sur place", "address_locality": "Sp\u00e9zet", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 29540, "start_time": 0.0, "street_address": "salle omnisports", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.7850965, 48.5194437], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Pour le lancement de sa nouvelle saison, La Citrouille organise \u00ab Happy Day #1\u2033, une journ\u00e9e festive gratuite, ouverte \u00e0 toutes et tous. \u00c0 partir de 10h, une brocante musicale ainsi qu\u2019une vente de BD seront organis\u00e9es Place Nina Simone. Les exposants y proposeront du mat\u00e9riel audio, sono, lumi\u00e8res, disques, vinyles, cd, mat\u00e9riel professionnel\u2026 Retrouvez tout au long de cette journ\u00e9e, de multiples activit\u00e9s comme des jeux gonflables, des man\u00e8ges, un contest de skate et de trottinette, de la magie, des ateliers de graffiti, un open-mic, une biblioth\u00e8que buissonni\u00e8re\u2026 Et, pour les amateurs de bonne musique, 3 groupes se succ\u00e8dent dans la grande salle de La Citrouille.\nLe son roots et festif de Jim Murple Memorial, le groove endiabl\u00e9 des Voodoo Ambassadors et l\u2019\u00e9lectro dansant de La Meulerie viennent cl\u00f4turer cette belle journ\u00e9e ! Dans la joie et la bonne humeur bien s\u00fbr !", "address_locality": "Saint-Brieuc", "end_time": 0.0, "label": "Happy day #1", "postal_code": 22000, "start_time": 0.0, "street_address": "La Citrouille, Place Nina Simone", "url": "http://www.lacitrouille.bzh/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.4605757, 48.8079316], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Braderie organis\u00e9e par la Croix Rouge Fran\u00e7aise dans le local des Fr\u00e8res Lumi\u00e8res le samedi 15 septembre de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h.", "address_locality": "Perros-Guirec", "end_time": 0.0, "label": "Braderie d'automne de la croix rouge", "postal_code": 22700, "start_time": 0.0, "street_address": "18 rue des fr\u00e8res lumi\u00e8res", "url": "", "valid_from": 1536962400000.0, "valid_through": 1536962400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.3499422, 47.8089178], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Grand troc et puces, nombreux exposants.", "address_locality": "Penmarch", "end_time": 0.0, "label": "Troc et puces des cormorans sportifs", "postal_code": 29760, "start_time": 0.0, "street_address": "Stade Municipal, rue La\u00ebnnec", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.969891, 48.221933], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Grande braderie,  organis\u00e9e par l'Association Les Ptits Korrigans, vous y trouverez des articles de pu\u00e9riculture et des v\u00eatements pour les enfants de 0 \u00e0 14 ans.\n\n\nInfos et modalit\u00e9s pour les exposants : 06 98 95 97 79", "address_locality": "Pleyben", "end_time": 0.0, "label": "Braderie - pu\u00e9riculture de rentr\u00e9e", "postal_code": 29190, "start_time": 0.0, "street_address": "Gymnase de Kervern, Rue de Kervern", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.624338, 48.412633], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le comit\u00e9 des f\u00eates de Noyal-sous-Bazouges invite les petits et grands sportifs \u00e0 la 3\u00e8me \u00e9dition de la Course Nature Noyalaise! \n\nD\u00e9part \u00e0 9h45 pour la course \u00e0 pied et \u00e0 10h pour la randonn\u00e9e. \nDes parcours de 17 km, 10 km et une course pour les enfants sont propos\u00e9s au participants.\nPour les amateurs de randonn\u00e9e p\u00e9destre, un parcours de 10 km sera propos\u00e9.\n\nVide-grenier toute la journ\u00e9e \u00e0 partir de 8h. Gratuit sur r\u00e9servation.\nRestauration sur place.", "address_locality": "Noyal-sous-Bazouges", "end_time": 0.0, "label": "Course nature noyalaise et vide-grenier \u00e0 noyal-sous-bazouges", "postal_code": 35560, "start_time": 0.0, "street_address": "Noyal-sous-Bazouges, Place de l'\u00e9glise", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.0606006, 47.8710231], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide jardin de printemps autour des plants et plantes ainsi que des r\u00e9coltes d'automne( curcubitac\u00e9es, noix, pommes...), outillage de jardin, vannerie...\nIdentification possible des champignons \u00e0 partir de 14h\nTarif exposant 2,50\u20ac\nEntr\u00e9e gratuite. Restauration bio et buvette sur place.", "address_locality": "Fouesnant", "end_time": 0.0, "label": "Vide jardin", "postal_code": 29170, "start_time": 0.0, "street_address": "Chapelle Saint-S\u00e9bastien - Mousterlin", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.517322, 48.468637], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Braderie organis\u00e9e par le Secours Populaire \u00e0 Lamballe.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Braderie.", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.41059, 48.717008], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le vide-greniers est organis\u00e9 sur le terrain de jeu du bourg de Buhulien, pr\u00e8s de l'\u00e9changeur de la RD 767, axe Lannion-Guingamp.\nRestauration rapide assur\u00e9e (sandwichs, galettes saucisses, cr\u00eapes etc). \nAnimation compl\u00e9mentaire envisag\u00e9e.", "address_locality": "Lannion", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers au bourg de buhulien", "postal_code": 22300, "start_time": 0.0, "street_address": "Buhulien", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.9461153, 48.2480749], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bourse aux jouet organis\u00e9 par l'OGEC de l'Ecole St Joseph le dimanche 4 novembre 2018", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets & v\u00eatements", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.0455061, 48.4515341], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-greniers des Petits Foss\u00e9s. Buvette et restauration sur place. \n\nOrganisation : kuzul yezhou breizh \u00e0 Dinan.", "address_locality": "Dinan", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers des petits foss\u00e9s", "postal_code": 22100, "start_time": 0.0, "street_address": "Promenade des Petits Foss\u00e9s", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.812634, 48.186198], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "bourse aux jouets de la Biblioth\u00e8que des B\u00e9b\u00e9s Bouquineurs", "address_locality": "Ch\u00e2teauneuf-du-Faou", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets", "postal_code": 29520, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle Ar Sterenn", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.2457282, 48.2267691], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Rendez-vous dans le centre-bourg \u00e0 partir de 8h du matin pour un vide-grenier.", "address_locality": "Saint-Christophe-des-Bois", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier de saint christophe des bois", "postal_code": 35210, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre-bourg", "url": "http://www.saintchristophedesbois.fr/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.207479, 48.098711], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante dans les rues et sur les places de Locronan, une cinquantaine d'antiquaires professionnels pr\u00e9sents.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Foire \u00e0 la brocante", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.2061173, 48.1234855], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Pourtour St Martin de 8h \u00e0 17h30.\ntarif emplacement: 2\u20ac/ml\nOrganis\u00e9 par l'APEL Ste Th\u00e9r\u00e8se", "address_locality": "Vitr\u00e9", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier de vitr\u00e9", "postal_code": 35500, "start_time": 0.0, "street_address": "Pourtour Saint-Martin", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.7636225, 48.5144987], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante sous les anciennes halles chaque dernier dimanche du mois, march\u00e9 aux livres et bandes-dessin\u00e9es, une vingtaine d'exposants...\n9h-18h", "address_locality": "Saint-Brieuc", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 aux livres-bd", "postal_code": 22000, "start_time": 0.0, "street_address": "Anciennes Halles, Place du Martray", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.0006651, 48.6373478], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Balade anim\u00e9e, plaisir de chiner, joie de trouver l'objet tant convoit\u00e9, le rendez-vous est pris pour faire de bonnes affaires. \n\nOrganis\u00e9 par l'association Droits de Cit\u00e9, avec 100 exposants", "address_locality": "Saint-Malo", "end_time": 0.0, "label": "Les greniers d'alet", "postal_code": 35400, "start_time": 0.0, "street_address": "Fort d'Alet", "url": "", "valid_from": 1537048800000.0, "valid_through": 1537048800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.8578829, 48.658775], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "200 exposants, particuliers et professionnels. Bulletin d'inscription \u00e0 retirer en Mairie ou \u00e0 l'Office de tourisme.", "address_locality": "Saint-Quay-Portrieux", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers de kertugal", "postal_code": 22410, "start_time": 0.0, "street_address": "Parking de Netto, Rue Pierre Loti", "url": "", "valid_from": 1536444000000.0, "valid_through": 1536444000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.703163, 48.0273929], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bourse aux jouets\n\nOuverture de La Friperie de la MJC (chantier d'insertion).", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.5275854, 47.8923773], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "150 exposants.\nOrganis\u00e9 par l'amicale la\u00efque de Tr\u00e9m\u00e9ven.\nRestauration sur place.\nCONTACT ET R\u00c9SERVATION : 02 98 39 18 82, 06 80 78 54 24\nTARIF : 1\u20ac, gratuit pour les moins de 12 ans\nHORAIRES : De 09h00 \u00e0 18h00\nLIEU : Salle polyvalente et parking", "address_locality": "Tr\u00e9m\u00e9ven", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 29300, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle polyvalente et parking", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.8400368, 48.5945574], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vente jouet, pu\u00e9riculture, v\u00eatements enfants, toutes marchandises ayant trait aux f\u00eates de fin d\u2019ann\u00e9e, artisanat d\u2019art et produits locaux.\n\nOrganis\u00e9 par le Comit\u00e9 d\u2019Animations et Loisirs, avec 20 particuliers", "address_locality": "La Fresnais", "end_time": 0.0, "label": "Brad\u2019jouets de la st-nicolas", "postal_code": 35111, "start_time": 0.0, "street_address": "Atelier du Marais, salle A, Rue de la Masse", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.4264217, 48.5038435], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9 par le Pongiste Club Plabennecois. Petite restauration sur place, cr\u00eapes, caf\u00e9, boissons...", "address_locality": "Plabennec", "end_time": 0.0, "label": "Foire aux vinyles, bd et mat\u00e9riels hifi", "postal_code": 29860, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue du Penquer, Salle Marcel Bouguen", "url": "https://www.facebook.com/tennis.de.table.plabennec", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.2654649, 47.9009166], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Rendez-vous \u00e0 Drouges \u00e0 partir de 6h30 du matin pour un vide-grenier.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier de drouges", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1537653600000.0, "valid_through": 1537653600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.3222777, 48.0421061], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Troc et puces de Pouldergat - Buvette et cr\u00eapes. R\u00e9servation de m\u00e8tres lin\u00e9aires (min 2 m\u00e8tres) : 5 \u20ac par m\u00e8tre. Portant et petite table suppl\u00e9mentaire : 2 \u20ac par unit\u00e9. Tables et chaises fournies.", "address_locality": "Pouldergat", "end_time": 0.0, "label": "Troc et puces", "postal_code": 29100, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle Polyvalente Ti An Holl", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.0092001, 48.6177234], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Balade anim\u00e9e, plaisir de chiner, joie de trouver l'objet tant convoit\u00e9, le rendez-vous est pris pour faire de bonnes affaires. \n\nEn ext\u00e9rieur (pr\u00e9aux et pelouse du Grand Domaine)\n\nOrganis\u00e9 par le Comit\u00e9 de quartier de la Flourie, avec 30 exposants", "address_locality": "Saint-Malo", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier de la flourie", "postal_code": 35400, "start_time": 0.0, "street_address": "Grand-Domaine, rue de l\u2019Achille", "url": "", "valid_from": 1539381600000.0, "valid_through": 1539381600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.871748, 48.66345], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-grenier \u00e0 Tr\u00e9veneuc toute la journ\u00e9e. Entr\u00e9e libre et restauration propos\u00e9e sur place.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier \u00e0 tr\u00e9veneuc", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.1957642, 48.3477251], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La traditionnelle f\u00eate des Angevines \u00e0 Foug\u00e8res se d\u00e9roulera du 1er au 4 septembre 2018. Avec la braderie des enfants, un d\u00e9fil\u00e9, une braderie de commer\u00e7ants, une course cycliste et une f\u00eate foraine.", "address_locality": "Foug\u00e8res", "end_time": 0.0, "label": "Les angevines", "postal_code": 35300, "start_time": 0.0, "street_address": "Foug\u00e8res", "url": "", "valid_from": 1535752800000.0, "valid_through": 1536012000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.9740371, 48.663589], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Sur le parking \u00e0 l'angle de la rue de la Vierge-Gr\u00e2ce et rue du Pont-Toqu\u00e9\n\nBraderie de La f\u00eate des Pomm\u00e9s : petite restauration sur place et vente des Pomm\u00e9s\n\nOrganis\u00e9 par le Comit\u00e9 de quartier de Saint-Ideuc-la-Haize, avec 50 particuliers.", "address_locality": "Saint-Malo", "end_time": 0.0, "label": "Braderie et f\u00eate des pomm\u00e9s", "postal_code": 35400, "start_time": 0.0, "street_address": "Parking de Saint-Ideuc", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.3013335, 48.6289349], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Pour les particuliers et les professionnels.", "address_locality": "Goulven", "end_time": 0.0, "label": "Foire aux puces", "postal_code": 29890, "start_time": 0.0, "street_address": "Bourg", "url": "http://goulven-decouverte.fr/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.2908536, 48.0104772], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-greniers dans tout le centre bourg \u00e0 Bais.", "address_locality": "Bais", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier de bais", "postal_code": 35680, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre-bourg", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.4614331, 48.7316912], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Ce d\u00e9ballage professionnel d'une vingtaine de marchands se tiendra mensuellement sur le Quai d'Aiguillon \u00e0 Lannion.\nDivers stands seront pr\u00e9sents mobiliers, objets de curiosit\u00e9s, bijoux, maroquinerie vintage, bouquins, vynils... \nChineurs, collectionneurs et amateurs de brocante pourront y d\u00e9nicher l'objet rare, atypique pour une d\u00e9coration originale et personnalis\u00e9e. \nRestauration rapide sur place.", "address_locality": "Lannion", "end_time": 0.0, "label": "Brocante du quai", "postal_code": 22300, "start_time": 0.0, "street_address": "Quai d'Aiguillon", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.1925504, 48.1897011], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-grenier organis\u00e9 en centre-ville.Entr\u00e9e gratuite. Buvette et restauration sur place.\n\nR\u00e9serv\u00e9 aux particuliers. 2\u20ac le m\u00e8tre lin\u00e9aire.\n\nRenseignements au 06.60.98.81.99 ou 07.60.06.62.01 (pas de r\u00e9servations).", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.6172673, 48.3594499], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Dimanche 21 octobre\nsalle polyvalente\n                           \nouverture des portes\n    * pour les exposants : de 7h30 \u00e0 9h\n    * pour les visiteurs : de 9h \u00e0 13h.\n                        \nVous pourrez y trouver :\n    * des jouets en \u00e9tat de marche\n    * des v\u00eatements de naissance jusqu'au 16 ans\n    * des livres\n    * du mat\u00e9riel de pu\u00e9riculture\n                                 \nContact :\n07 86 26 99 18", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "B\u00e9b\u00e9 puces - bourse aux jouets", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1540072800000.0, "valid_through": 1540072800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.8716158, 48.6641395], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Charmant vide-grenier dans les all\u00e9es du ch\u00e2teau de Pommorio et dans le village de Tr\u00e9veneuc. Restauration et buvette sur place. Toute la journ\u00e9e. Entr\u00e9e libre.", "address_locality": "Tr\u00e9veneuc", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier \u00e0 tr\u00e9veneuc", "postal_code": 22410, "start_time": 0.0, "street_address": "Bourg de Tr\u00e9veneuc, Parc du Chateau", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.139822, 48.576387], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Pour la 44\u00e8me ann\u00e9e. Venez chiner et faire de belles trouvailles pendant cette bourse aux v\u00eatements.\nSalle des  F\u00eates de Ploubalay.\n\nMardi 2 octobre : de 16 h 30  \u00e0 20 h\nMercredi 3 octobre : de 9 h 30 \u00e0 20 h\n\nAcc\u00e8s libre", "address_locality": "Ploubalay", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux v\u00eatements", "postal_code": 22650, "start_time": 0.0, "street_address": "34 Rue Ernest Rouxel, Salle des F\u00eates", "url": "", "valid_from": 1538431200000.0, "valid_through": 1538517600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.2283187, 47.8669857], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "V\u00eatements enfants et adultes, linge de maison, vaisselle, bibelots, meuble et \u00e9lectrom\u00e9nager, \u00e0 tout petit prix, sans oublier livres pour grands et petits.", "address_locality": "Pont-l'Abb\u00e9", "end_time": 0.0, "label": "Braderie du secours populaire", "postal_code": 29120, "start_time": 0.0, "street_address": "Maison pour Tous, Rue du petit Train", "url": "", "valid_from": 1536962400000.0, "valid_through": 1536962400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.0650897, 48.2078481], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Donnerie, musique, ateliers, animations. A 19h30: repas auberge espagnole et concerts. Jours de d\u00e9p\u00f4t des objets: mercredi 5 de 16h \u00e0 19h, le vendredi 7 de 14h \u00e0 19h et le samedi 8 de 10h \u00e0 16h.", "address_locality": "Ch\u00e2teaulin", "end_time": 0.0, "label": "Bazar gratos", "postal_code": 29150, "start_time": 0.0, "street_address": "Run Ar Puns", "url": "", "valid_from": 1536357600000.0, "valid_through": 1536357600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.5200757, 48.5693835], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bourse aux jouets organis\u00e9e par Familles Rurales.", "address_locality": "Lannilis", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets", "postal_code": 29870, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle de Kergroas", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.217556, 47.798393], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "v\u00eatements, accessoires, livres... faites le plein de bonnes affaires \u00e0 la Braderie du secours populaire.", "address_locality": "Plobannalec-Lesconil", "end_time": 0.0, "label": "Braderie du secours populaire", "postal_code": 29740, "start_time": 0.0, "street_address": "maison des associations de Lesconil, rue Jean Jaur\u00e8s", "url": "", "valid_from": 1540418400000.0, "valid_through": 1540504800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.4264486, 48.5038115], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9 par Twirl'in Breizh", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier et foire \u00e0 la pu\u00e9riculture", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1535839200000.0, "valid_through": 1535839200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.2487058, 47.9946741], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Rendez-vous au plan d'eau de la Traverie pour le vide-greniers de Domalain.", "address_locality": "Domalain", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier de domalain", "postal_code": 35680, "start_time": 0.0, "street_address": "Plan d'eau de la Traverie", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.169294, 48.6976921], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante enfants ados jeux, mat\u00e9riel pu\u00e9riculture, v\u00eatements enfants-ados......", "address_locality": "Pontrieux", "end_time": 0.0, "label": "Maman vide ta chambre", "postal_code": 22260, "start_time": 0.0, "street_address": "22260 pontrieux, complexe sportif pen fanten", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.487672, 48.329697], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Le Men\u00e9", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 22330, "start_time": 0.0, "street_address": "Saint-Gilles-du-Men\u00e9", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.8271769, 48.6473993], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Une dizaine de professionnels pr\u00e9sents. Ouvrages d'occasion de tous genres, vinyles, cartes postales.", "address_locality": "Saint-Quay-Portrieux", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 des bouquinistes", "postal_code": 22410, "start_time": 0.0, "street_address": "Jardins du port, Rue Clemenceau", "url": "http://www.portrieux.com/", "valid_from": 1535839200000.0, "valid_through": 1535839200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.9045559, 48.4009589], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Les 13 et 14 octobre 2018 \u00e0 la MJC de Quintin, une vente \u00e0 tout petit prix ,de v\u00eatements, chaussures, linge de maison, jouets  et articles de pu\u00e9riculture. Rendez-vous rue de la fosse malard, ouvert \u00e0 tous, gratuit, de 10h \u00e0 18h. Renseignements au 02 96 74 04 04.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Braderie solidaire de la croix rouge", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1539381600000.0, "valid_through": 1539468000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.14224, 48.769093], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Visite d'Armor Semences, concours de chevaux et de bovins, exposition de mat\u00e9riel agricole. Brocante agricole \"vide ton hangar\" et en soir\u00e9e, couscous sur le terrain.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Comice agricole du canton de l\u00e9zardrieux", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.006639, 48.300726], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9 par le comit\u00e9 des f\u00eates.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1540072800000.0, "valid_through": 1540072800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.4208145, 47.9872365], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "40 exposants.\nBuvette, animation musicale. En ext\u00e9rieur. Parking gratuit et fl\u00e9ch\u00e9. R\u00e9serv\u00e9 uniquement aux particuliers, pas de professionnels.", "address_locality": "Ploz\u00e9vet", "end_time": 0.0, "label": "Troc & puces de quartier du \"hameau des saules\"", "postal_code": 29710, "start_time": 0.0, "street_address": "Derri\u00e8re la salle Avel Dro, Impasse des saules", "url": "", "valid_from": 1537653600000.0, "valid_through": 1537653600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.0082041, 48.6471472], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Balade anim\u00e9e, plaisir de chiner, joie de trouver l'objet tant convoit\u00e9, le rendez-vous est pris pour faire de bonnes affaires. \n\nOrganis\u00e9 par le Comit\u00e9 de quartier de la Gare", "address_locality": "Saint-Malo", "end_time": 0.0, "label": "Braderie de la saint-michel", "postal_code": 35400, "start_time": 0.0, "street_address": "Boulevard des Talards", "url": "", "valid_from": 1537567200000.0, "valid_through": 1537567200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.9876059, 48.641008], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Balade anim\u00e9e, plaisir de chiner, joie de trouver l'objet tant convoit\u00e9, le rendez-vous est pris pour faire de bonnes affaires. \nVente de meubles, tableaux, vaisselle et livres. \n\nOrganis\u00e9 par l'Association Esp\u00e9rance Solidarit\u00e9", "address_locality": "Saint-Malo", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier esp\u00e9rance solidarit\u00e9", "postal_code": 35400, "start_time": 0.0, "street_address": "5 rue du G\u00e9n\u00e9ral Ferri\u00e9, Esp\u00e9rance Solidarit\u00e9", "url": "", "valid_from": 1536357600000.0, "valid_through": 1536444000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.4318058, 47.9921062], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vous y trouverez un grand choix de jouets et de jeux pour les enfants, ainsi qu'une multitude d'articles (d\u00e9co, vaisselle) pour les f\u00eates de fin d'ann\u00e9e.", "address_locality": "Ploz\u00e9vet", "end_time": 0.0, "label": "Troc puces sp\u00e9cial no\u00ebl", "postal_code": 29710, "start_time": 0.0, "street_address": "17 A Rue Des Gen\u00eats", "url": "http://cap.solidarite@laposte.net/", "valid_from": 1543618800000.0, "valid_through": 1543618800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.9092467, 45.9652893], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bourse aux jouets et pu\u00e9riculture", "address_locality": "Les Moulins", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets et pu\u00e9riculture", "postal_code": 22210, "start_time": 0.0, "street_address": "Pl\u00e9met, Salle des F\u00eates", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.089374, 48.619558], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9e par le comit\u00e9 d'animation de Pommerit-Le-Vicomte, \u00e0 la salle des sports (int\u00e9rieur et parking ext\u00e9rieur). Restauration sur place.", "address_locality": "Pommerit-le-Vicomte", "end_time": 0.0, "label": "Foire \u00e0 tout", "postal_code": 22200, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle Omnisports", "url": "", "valid_from": 1537653600000.0, "valid_through": 1537653600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.973426, 48.6551219], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Balade anim\u00e9e, plaisir de chiner, joie de trouver l'objet tant convoit\u00e9, le rendez-vous est pris pour faire de bonnes affaires. \n\nRestauration rapide sur place\n\nOrganis\u00e9 par la Croix Rouge", "address_locality": "Saint-Malo", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 35400, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue Henri Lemari\u00e9, Salle Duguay-Trouin", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.4464284, 48.7051558], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "vide grenier 3\u20ac le m\u00e8tre lin\u00e9aire \nBuvette et restauration sur place", "address_locality": "Ploubezre", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 22300, "start_time": 0.0, "street_address": "ZAC derri\u00e8re la Poste", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.9998368, 48.640946], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Balade anim\u00e9e, plaisir de chiner, joie de trouver l'objet tant convoit\u00e9, le rendez-vous est pris pour faire de bonnes affaires. \nRestauration sur place, grillades, frites, animations, danses cr\u00e9oles et country, expositions et jeux enfants. \n\nOrganis\u00e9 par le Comit\u00e9 de Quartier de la Gare et Hibiscus", "address_locality": "Saint-Malo", "end_time": 0.0, "label": "Braderie de l'hippodrome", "postal_code": 35400, "start_time": 0.0, "street_address": "Hippodrome, Rue de Triquerville", "url": "", "valid_from": 1535752800000.0, "valid_through": 1535839200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.989426, 48.6816046], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Foire aux puces organis\u00e9e par l'association \"Les Ouvriers de Saint-Joseph\".\n\nPrix exposants : 8 \u20ac  en int\u00e9rieur (la table de 1,80) \nOuverture exposants : \u00e0 partir de 7heures\n\nRestauration sur place;", "address_locality": "Saint-Pol-de-L\u00e9on", "end_time": 0.0, "label": "Foire aux puces", "postal_code": 29250, "start_time": 0.0, "street_address": "Avenue des carmes, Salle Isidore Dani\u00e8lou", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.8165441, 48.1880385], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vente de v\u00eatements et autres objets d'occasion. \nOrganis\u00e9 par le Secours Populaire", "address_locality": "Ch\u00e2teauneuf-du-Faou", "end_time": 0.0, "label": "Braderie d'automne du secours populaire", "postal_code": 29520, "start_time": 0.0, "street_address": "13 rue du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.634582, 48.218148], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Saint-Hernin", "end_time": 0.0, "label": "Troc et puces", "postal_code": 29270, "start_time": 0.0, "street_address": "Saint-Hernin", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.05861, 48.318168], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.7091198, 48.029173], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Une cinquantaine d\u2019exposants attendus en int\u00e9rieur et ext\u00e9rieur\nOrganis\u00e9 par les parents d'\u00e9l\u00e8ves des classes bilingues pour financer les projets de l'\u00e9cole Joliot-Curie.\nSur place : bar, cr\u00eapes, petite restauration, espace jeux pour les enfants.\nCONTACT ET R\u00c9SERVATIONS : 07 81 45 30 73, http://divyezhskaer.free.fr\nTARIF : 1 \u20ac (+ de 16 ans)\nHORAIRES : 09h00 - 17h30\nLIEU : Halles des sports \u00e9cole Joliot Curie, rue Pierre-Curie", "address_locality": "Sca\u00ebr", "end_time": 0.0, "label": "8\u00e8me troc et puces de l'\u00e9cole joliot curie", "postal_code": 29390, "start_time": 0.0, "street_address": "35, rue Pierre Curie, Gymnase Ecole Joliot Curie", "url": "http://divyezhskaer.free.fr/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.9704094, 48.6473769], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Balade anim\u00e9e, plaisir de chiner, joie de trouver l'objet tant convoit\u00e9, le rendez-vous est pris pour faire de bonnes affaires. \n\nBraderie tous objets, neufs ou d\u2019occasion. Petite restauration sur place, boissons, g\u00e2teaux et galettes-saucisses. Les b\u00e9n\u00e9fices de la restauration et de la vente des emplacements seront int\u00e9gralement revers\u00e9s \u00e0 l\u2019AFM T\u00e9l\u00e9thon. \n\nOrganis\u00e9 par l'AS Timac", "address_locality": "Saint-Malo", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 35400, "start_time": 0.0, "street_address": "Petit-Param\u00e9, Rue des Marettes, Salle de l\u2019AS Timac", "url": "", "valid_from": 1538863200000.0, "valid_through": 1538863200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.9046038, 48.4009319], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide grenier de No\u00ebl \u00e0 la salle des f\u00eates, \u00e0 la MJC et \u00e0 l'Espace Municipal Sport Adresse de Quintin. 9h-18h. Renseignements au 02 96 74 99 74. Entr\u00e9e 1,50\u20ac, gratuit -12ans.", "address_locality": "Quintin", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier de no\u00ebl", "postal_code": 22800, "start_time": 0.0, "street_address": "salle des f\u00eates", "url": "", "valid_from": 1544914800000.0, "valid_through": 1544914800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.8393746, 48.6263013], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9 par l\u2019Association d\u2019Amicale La\u00efque \u00c9tables sur Mer. Tarif exposants 5\u20ac/m\u00e8tre, table et chaise fournies. Dans un minimum de 2 m\u00e8tres maximum par client. R\u00e9servation \u00e0 l\u2019office de tourisme de Binic-\u00c9tables-sur-Mer.", "address_locality": "\u00c9tables-sur-Mer", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 22680, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle des loisirs", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.2283629, 47.811065], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Couturi\u00e8res et brodeuses, venez faire le plein de bonnes affaires pour vos futures cr\u00e9ations.", "address_locality": "Plobannalec-Lesconil", "end_time": 0.0, "label": "Troc et puces mercerie", "postal_code": 29740, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue du Port, Salle de l'Amicale La\u00efque", "url": "", "valid_from": 1540677600000.0, "valid_through": 1540677600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.8202377, 48.640317], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Les \"Puces Coutures et Loisirs Cr\u00e9atifs\" sont organis\u00e9es le dimanche 14 octobre par le Foyer Rural de Plouezoc'h de 10h \u00e0 18h \u00e0 la salle polyvalente. Petite restauration sur place (cr\u00eapes et caf\u00e9). \n\n- Entr\u00e9e gratuite pour les visiteurs. \n- Exposants : 2\u20ac le m\u00e8tre lin\u00e9aire (r\u00e9servations au 06 09 60 70 86 d\u00e8s que possible).", "address_locality": "Plouezoc'h", "end_time": 0.0, "label": "Puces coutures et loisirs cr\u00e9atifs", "postal_code": 29252, "start_time": 0.0, "street_address": "Route du Nivern, Salle polyvalente", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.0648007, 48.1662513], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Participez au vide grenier pr\u00e9vu le samedi 8 septembre \u00e0 partir de 8h \u00e0 Boisgervilly. Un concours de palets sera aussi organis\u00e9 sur place. APF \u00e9cole publique.", "address_locality": "Boisgervilly", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier boisgervilly", "postal_code": 35360, "start_time": 0.0, "street_address": "Ecole Publique", "url": "http://apeboisgervilly.pagesperso-orange.fr/", "valid_from": 1536357600000.0, "valid_through": 1536357600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.1403712, 48.5759124], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Samedi 15 septembre - de 8 h \u00e0 19 h - Parking de la Salle des F\u00eates.\n\nOrganis\u00e9e dans le cadre de la F\u00eate de la Saint-Mathieu par la M\u00e9diath\u00e8que", "address_locality": "Ploubalay", "end_time": 0.0, "label": "Braderie de livres", "postal_code": 22650, "start_time": 0.0, "street_address": "Parking de la Salle des F\u00eates, Rue Ernest Rouxel", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.7662882, 48.6945391], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Une bourse aux affaires b\u00e9b\u00e9s, enfants et jouets est organis\u00e9e par le comit\u00e9 de jumelage de Saint-Jean-du-Doigt \u00e0 la salle Kasino. \n\nContactez Julien au 06 19 89 04 26 pour r\u00e9server votre emplacement.", "address_locality": "Saint-Jean-du-Doigt", "end_time": 0.0, "label": "B\u00e9b\u00e9 puces", "postal_code": 29630, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle Kasino", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.8503718, 48.6191333], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vente de v\u00eatements de 0 \u00e0 16 ans, jouets et articles de pu\u00e9riculture, organis\u00e9e par l'Amicale La\u00efque\n\nRestauration sur place", "address_locality": "Saint-Beno\u00eet-des-Ondes", "end_time": 0.0, "label": "Braderie des p\u2019tites bouilles", "postal_code": 35114, "start_time": 0.0, "street_address": "3 bis rue du Bord de Mer, Salle polyvalente", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.141863, 48.578202], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Dimanche 11 novembre - De 10 h \u00e0 17 h - Salle des Sports\n\nPour la 3\u00e8me ann\u00e9e venez chercher et pourquoi pas trouver l'objet rare qui vous manquait.", "address_locality": "Ploubalay", "end_time": 0.0, "label": "Bourse pu\u00e9riculture", "postal_code": 22650, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue du Chaffaud, Salle des sports", "url": "", "valid_from": 1541890800000.0, "valid_through": 1541890800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.4053529, 48.109406], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "A seulement 23 km \u00e0 l'est de Rennes, venez fl\u00e2ner dans les all\u00e9es du vide greniers de Ch\u00e2teaubourg.\nContact : Castel Art Com", "address_locality": "Ch\u00e2teaubourg", "end_time": 0.0, "label": "Braderie-vide grenier \u00e0 ch\u00e2teaubourg", "postal_code": 35220, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre-ville", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.865804, 48.677282], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "De 13h \u00e0 18h mardi 9 et de 9h30 \u00e0 13h mercredi 10 \u00e0 la salle Cancaven - rue d'Arnstein - Cancale\n\nHomme - Femme - Enfant - Pu\u00e9riculture.\nD\u00e9p\u00f4t le lundi 8 octobre de 9h30 \u00e0 18h30.\nVente le mardi apr\u00e8s-midi et le mercredi matin. \nReprise le jeudi 11 octobre de 10h30 \u00e0 13h30 et de 18h \u00e0 19h.\n\nTarif : 2 \u20ac par liste de 20 articles (1 seule paire de chaussure accept\u00e9e) + 10% retenus sur la vente r\u00e9alis\u00e9e", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux v\u00eatements et pu\u00e9riculture hiver", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1539122400000.0, "valid_through": 1539122400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.566266, 48.6843757], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "En ext\u00e9rieur\nExt\u00e9rieur, buvette et restauration sur place\nTarif : Exposants : 2,50 \u20ac le m\u00e8tre lin\u00e9aire.", "address_locality": "Saint-Michel-en-Gr\u00e8ve", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers", "postal_code": 22300, "start_time": 0.0, "street_address": "Bourg", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.9576354, 48.6136936], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Balade anim\u00e9e, plaisir de chiner, joie de trouver l'objet tant convoit\u00e9, le rendez-vous est pris pour faire de bonnes affaires. \nSur place, galettes saucisses, cr\u00eapes, frites et buvette\n\nOrganis\u00e9 par le Comit\u00e9 de quartier de Ch\u00e2teau-Malo", "address_locality": "Saint-Malo", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier de ch\u00e2teau-malo", "postal_code": 35400, "start_time": 0.0, "street_address": "Rues Paul Gauguin et et Camille Pissaro", "url": "", "valid_from": 1535752800000.0, "valid_through": 1535752800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.012644, 48.575496], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Club des Ajonc vous propose le Salon des puces couturi\u00e8res et des loisirs cr\u00e9atifs \u00e0 la Salle Philippe de Dieuleveult. \n\nEntr\u00e9e libre de 10 h \u00e0 18 h - Le dimanche 11 novembre 2018", "address_locality": "Le Minihic-sur-Rance", "end_time": 0.0, "label": "Salon des puces couturi\u00e8res et des loisirs cr\u00e9atifs", "postal_code": 35870, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle Philippe de Dieuleveult", "url": "", "valid_from": 1541890800000.0, "valid_through": 1541890800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.6341104, 48.652645], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Plestin-les-Gr\u00e8ves", "end_time": 0.0, "label": "Braderie de la croix rouge", "postal_code": 22310, "start_time": 0.0, "street_address": "Local de la Croix Rouge, Place d'Auvelais", "url": "", "valid_from": 1537567200000.0, "valid_through": 1537567200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.5151, 48.2628], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bourse aux v\u00eatements organis\u00e9e par Famille de France.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux v\u00eatements.", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1538949600000.0, "valid_through": 1539295200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.657587, 48.1317728], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "D\u00e8s 8h brocante et vide grenier,salon de l'adoption d'animaux de compagnie avec le CFA de Merdrignac, activit\u00e9s sportives, culturelles et arisanales.\nRepas champ\u00eatre sous chapiteaux \u00e0 partir de 11h30. Participation du Bagad de Loud\u00e9ac.\nA partir de 13h30 : Exposition et concours de poulains avec remise de prix\nEntr\u00e9e gratuite\nDe 8h \u00e0 18h", "address_locality": "La Ch\u00e8ze", "end_time": 0.0, "label": "Foire de la st leau", "postal_code": 22210, "start_time": 0.0, "street_address": "Plan d'eau", "url": "http://www.fetechevalsaintleau.com/", "valid_from": 1538172000000.0, "valid_through": 1538172000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.6206672, 48.4336027], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9 par le C.J.R. Basket. Restauration sur place. Accueil des exposants \u00e0 7 h.", "address_locality": "Saint-Renan", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers", "postal_code": 29290, "start_time": 0.0, "street_address": "Espace culturel, Place Guyader", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.532577, 47.960265], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "TARIFS : 1\u20ac50 avec boisson chaude offerte\nHORAIRES : De 08h \u00e0 17h\nLIEU : Boulodrome, rue du stade", "address_locality": "Querrien", "end_time": 0.0, "label": "Troc et puces", "postal_code": 29310, "start_time": 0.0, "street_address": "Boulodrome, Rue du Stade", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.099523, 48.011405], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Comme chaque ann\u00e9e, le salon de l'antiquaire vous accueille \u00e0 Quimper. Cet \u00e9v\u00e9nement est un passage essentiel pour tous les passionn\u00e9s d'antiquit\u00e9s et d'objets anciens.\n\nLe 40\u00e8me \u00e9dition du salon de l'antiquit\u00e9, de la brocante et du design est en pr\u00e9paration avec pr\u00e8s de 90 exposants attendus.\n\nToutes les \u00e9poques sont repr\u00e9sent\u00e9es. \"On pr\u00e9sente des antiquit\u00e9s, de la brocante avec de l'indus' et des meubles de m\u00e9tier, et du design-vintage avec des objets de cr\u00e9ateurs\", r\u00e9sume l'organisateur du salon des Antiquaires, Philippe Kergonna.\n\nEntre 5 000 et 6 000 visiteurs attendus\n\nAmateurs d'estampes, de tapis, de meubles, d'objets insolites sont attendus tout le week-end, pour ce salon, \u00ab l'un des plus gros de Bretagne \u00bb selon l'organisateur. Il attend entre 5 000 et 6 000 visiteurs.", "address_locality": "Quimper", "end_time": 0.0, "label": "Salon antiquit\u00e9s brocante design", "postal_code": 29000, "start_time": 0.0, "street_address": "Parc des expositions, rue de Stang Vihan", "url": "http://www.quimper-evenements.fr/", "valid_from": 1541804400000.0, "valid_through": 1541890800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.2810652, 47.840476], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Faites le plein de bonnes affaires. Objets anciens ou d'occasion.", "address_locality": "Plomeur", "end_time": 0.0, "label": "Troc et puces", "postal_code": 29120, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle multifonction, rue Isidore Le Garo", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.04856, 48.1988802], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "19e \u00e9dition de la braderie St Michel de Montauban-de-Bretagne. Rendez-vous dans le centre ville de 8h \u00e0 18h. La braderie r\u00e9unit des centaines d\u2019exposants, et accueille des milliers de visiteurs sur la journ\u00e9e.\n\nR\u00e9servations pour le grand public par internet du 9 juillet \u00e0 12h au 29 septembre \u00e0 l'adresse suivant: www.mybrocante.fr/AD/44375. \nAttention : paiement uniquement par carte bancaire.\n\nPour les r\u00e9servations de professionnels : merci de nous contacter au 06 98 91 26 80  ou par mail \u00e0 braderie.montauban35@gmail.com", "address_locality": "Montauban-de-Bretagne", "end_time": 0.0, "label": "Braderie st michel", "postal_code": 35360, "start_time": 0.0, "street_address": "Montauban-de-Bretagne", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.3016095, 48.6318607], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9 par l'amicale la\u00efque", "address_locality": "B\u00e9gard", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets", "postal_code": 22140, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle Jean Moulin", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.4731335, 48.8045661], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-grenier de 6h \u00e0 18h sur la zone de Kergadic, autour du centre de secours organis\u00e9 par l'amicale des sapeurs pompiers :\n- Emplacement : 3 \u20ac le m\u00e8tre (5m minimum si un v\u00e9hicule est laiss\u00e9 sur l'emplacement)\n-Arriv\u00e9e possible \u00e0 partir de 5h30\n- Animations : structure gonflable et parcours du petit sapeur, pr\u00e9sentation des v\u00e9hicules sapeurs-pompiers, ...\n- Restauration et buvette", "address_locality": "Perros-Guirec", "end_time": 0.0, "label": "9\u00e8me vide-grenier des sapeurs pompiers", "postal_code": 22700, "start_time": 0.0, "street_address": "21 rue Gustave Eiffel, ZA de kergadic", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.9640497, 48.6712612], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9e par les Compagnons de la chapelle Saint-Laurent, \u00e0 la chapelle, route de Pludual. Entr\u00e9e gratuite.", "address_locality": "Plouha", "end_time": 0.0, "label": "Braderie de livres et disques d'occasion", "postal_code": 22580, "start_time": 0.0, "street_address": "Chapelle St-Laurent", "url": "", "valid_from": 1536357600000.0, "valid_through": 1536444000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.99459, 48.6279419], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Balade anim\u00e9e, plaisir de chiner, joie de trouver l'objet tant convoit\u00e9, le rendez-vous est pris pour faire de bonnes affaires. \n\nOrganis\u00e9 par l'Association Esp\u00e9rance Solidarit\u00e9", "address_locality": "Saint-Malo", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier esp\u00e9rance solidarit\u00e9", "postal_code": 35400, "start_time": 0.0, "street_address": "24 avenue des Comptoirs, La Madeleine, Salle de Quartier de la Madeleine", "url": "", "valid_from": 1543618800000.0, "valid_through": 1543705200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.1726748, 48.6556235], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "A Plouescat, 2\u00e8me foire aux puces organis\u00e9e par le comit\u00e9 du calvaire au profit de la SNSM locale ,entr\u00e9e gratuite au pubic,payant  pour les exposants.", "address_locality": "Plouescat", "end_time": 0.0, "label": "Foire aux puces", "postal_code": 29430, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle omnisports du centre, rue de verdun", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.0113179, 47.891148], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9 par l\u2019Union Sportive Fouesnantaise. \nVentes d'objets,de vaisselles,de v\u00eatements,bibelots...etc entre particuliers.\n\nPetite restauration sur place : \nSandwichs Jambon beurre 2\u20ac/P\u00e2t\u00e9 de campagne 2\u20ac/P\u00e2t\u00e9 de foie 2\u20ac\nRillette 2\u20ac/Am\u00e9ricain crudit\u00e9(jambon,tomate,fromage,salade) 4\u20ac\nCr\u00eapes sucr\u00e9es 1,50\u20ac.", "address_locality": "Fouesnant", "end_time": 0.0, "label": "Troc et puces usf", "postal_code": 29170, "start_time": 0.0, "street_address": "Halle des sports de Br\u00e9houlou", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.575361, 48.425349], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La braderie de Bazouges f\u00eate ses 50 ans, dans le bourg du village de Bazouges-la-P\u00e9rouse.\n\nL'installation des exposants se fera entre 6 et 7 heure, dans l'ordre des arriv\u00e9es. \nSans r\u00e9servation", "address_locality": "Bazouges-la-P\u00e9rouse", "end_time": 0.0, "label": "Braderie \u00e0 bazouges la p\u00e9rouse", "postal_code": 35560, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de la Mairie", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.401846, 48.395953], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Du changement est annonc\u00e9 pour le DestoK cette ann\u00e9e : Adios le vide-greniers printanier, Buongiorno le d\u00e9ballage de rentr\u00e9e ! Le boulevard Clemenceau deviendra en partie pi\u00e9ton afin d\u2019\u00e9tendre la f\u00eate jusqu\u2019\u00e0 l\u2019Elorn.\n\nRestauration sur place \u00e0 partir de 12h : Pa\u00eblla g\u00e9ante propos\u00e9e par l\u2019association \u00ab Les amis du bateau Kerhorre \u00bb et servie par les \u00e9quipiers de la Mari Lizig, d\u00e8s 12h, mais aussi Nordine avec son food truck.\n\n\nDes concerts pendant l\u2019apr\u00e8s-midi avec une trentaine de musiciens en live, sur le boulevard Clemenceau et sur la sc\u00e8ne de Camfrout : \n\nFanfare Z\u00e9baliz\nA 11h30, 14h30 et 16h\nUne mosa\u00efque de talents, de sons, de couleurs, de styles, unie (mais surtout pas uniforme) par un seul objectif : donner du plaisir au public.\nLe style musical z\u00e9balizien est avant tout \u00e9clectique et m\u00e9lange avec nonchalance airs cubains, rythmes balkaniques, Lully et Rihanna.\n\nJackedo\nA 13h15\nLe duo musical \u00e0 consonance folk, \u00e9gr\u00e8ne depuis 20 ans en France et \u00e0 l'\u00e9tranger des chansons originales, traditionnelles et populaires, en fran\u00e7ais et en anglais.\n\nLes P'tits Poux\nA 15h\nBal folk\nUn groupe de musique \u00e0 g\u00e9om\u00e9trie variable, qui vous fera danser sur ses compositions aux influences color\u00e9es. On y trouve de quoi satisfaire les go\u00fbts de chaque danseur : bourr\u00e9e d\u00e9jant\u00e9e, cercle circassien \u00e0 surprises, loud\u00e9ac percussif, mazurka et valse f\u00e9\u00e9rique\u2026 \n\nSharlub\u00ear\nA 16h30\nBal insolite pour enfants, d\u00e8s 3 ans.\nUne v\u00e9ritable armada d\u2019instruments insolites, des chansons dr\u00f4les et pertinentes qui feront chanter les gamins et fr\u00e9tiller leurs guibolles. Un trio de choc ! Voix, accord\u00e9on, batterie, percus, banjo, ukul\u00e9l\u00e9 et guitares : Sharlub\u00ear et ses deux musiciens vont entra\u00eener les enfants dans un grand bal insolite !", "address_locality": "Le Relecq-Kerhuon", "end_time": 0.0, "label": "Destok - le grand d\u00e9ballage de rentr\u00e9e", "postal_code": 29480, "start_time": 0.0, "street_address": "Boulevard Cl\u00e9menceau / Camfrout", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.012919, 47.888817], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'association des parents d'\u00e9l\u00e8ves des \u00e9coles publiques K\u00e9rourgu\u00e9 et La Garenne organise un troc et puces en plein air. Les b\u00e9n\u00e9fices permettent de participer au financement de nombreuses activit\u00e9s et sorties pour les \u00e9l\u00e8ves des \u00e9coles. de nombreux exposants seront pr\u00e9sents. Buvette et petite restauration toute la journ\u00e9e.\n\nContact et r\u00e9servation : ape.kerourguelagarenne@gmail.com", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Troc et puces ape k\u00e9rourgu\u00e9-la garenne", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.9797336, 47.9027096], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Ventes d'articles d'occasion", "address_locality": "La For\u00eat-Fouesnant", "end_time": 0.0, "label": "Troc & puces", "postal_code": 29940, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle Polyvalente, Vieux Port", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.302237, 48.177505], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Rendez-vous \u00e0 l'\u00e9cole de Val-d'Iz\u00e9 pour un vide-grenier \u00e0 14h.", "address_locality": "Val-d'Iz\u00e9", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier \u00e0 val-d'iz\u00e9", "postal_code": 35450, "start_time": 0.0, "street_address": "rue Saint-Etienne-des-Eaux", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.014443, 48.575415], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Braderie couverte - \u00e0 la Salle des Sports\n\nInscriptions au 02 23 18 54 79 ou au 06 34 67 12 65.", "address_locality": "Le Minihic-sur-Rance", "end_time": 0.0, "label": "Braderie", "postal_code": 35870, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue Thomas Bourcin, Salle des Sports", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.348243, 43.2773], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide grenier organis\u00e9 par l'association Lezat Traditions \u00e0 l'occasion de la f\u00eate locale. Ouvert aux professionnels et aux particuliers.", "address_locality": "L\u00e9zat-sur-L\u00e8ze", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier de la f\u00eate", "postal_code": 9210, "start_time": 0.0, "street_address": "7parc des graves, MAIRIE, Village", "url": "", "valid_from": 1535752800000.0, "valid_through": 1535752800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.587217, 44.23104], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Visite de l'Eglise de Carsan Mont\u00e9e possible au clocher Samedi 15 et dimanche 16 De 10h \u00e0 12h et de 15h \u00e0 17h Gratuit", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Journ\u00e9es du patrimoine \u00e0 carsan", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.705216, 44.18087], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Visite de l'Eglise De 14h \u00e0 18h Gratuit Informations : 04 90 34 47 03 Site Saint-Pierre Combats, contes, danses ...par la Guilde de l'Histoire sous l'\u00e9gide de la mairie De 10h30 \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h Gratuit Informations : 04 66 79 26 06", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Journ\u00e9es du patrimoine \u00e0 st-etienne-des-sorts", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.541482, 44.30934], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Point de vue exceptionnel surplombant les gorges de l'Ard\u00e8che, Aigu\u00e8ze m\u00e9di\u00e9val est l'un des Plus Beaux Villages de France.Eglise, donjon, chemin de ronde, placettes, \u00e0 d\u00e9couvrir ou red\u00e9couvrir. Rendez-vous \u00e0 18h30 devant l'Office de TourismeTarif : au chapeauDur\u00e9e : 2hHISTOIRES DE CLOCHERSD\u00e9couvrez le patrimoine et l\u2019histoire des villages. Le ton, toujours accessible, interactif et convivial, s\u2019attache \u00e0 parler d\u2019architecture mais aussi \u00e0 pr\u00e9senter la culture et les savoir-faire locaux.Nous vous conseillons de vous munir de bonnes chaussures, d'une bouteille d'eau, et d'un chapeau, ou plus rarement, d'une tenue de pluie.", "address_locality": "Aigu\u00e8ze", "end_time": 0.0, "label": "Histoire de clochers \u00e0 aigu\u00e8ze", "postal_code": 30760, "start_time": 0.0, "street_address": "Devant l'Office de Tourisme", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.574106, 44.12266], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'Observatoire du mont Aigoual est un site embl\u00e9matique, touristique et historique dont la construction est intimement li\u00e9e au reboisement du massif de l'Aigoual. Depuis 1894, les forestiers puis les m\u00e9t\u00e9orologues se succ\u00e8dent pour faire vivre ce site autour d'activit\u00e9s m\u00e9t\u00e9orologiques et climatologiques. Ce site est habit\u00e9 toute l'ann\u00e9e par des m\u00e9t\u00e9orologues. Les conditions climatiques, r\u00e9put\u00e9es rudes, sont parfois difficiles en p\u00e9riode hivernale. Ce site situ\u00e9 \u00e0 1567 m d'altitude sur la ligne de partage des eaux accumule les records : vent, brouillard, givre, pluie, neige.L'activit\u00e9 \"phare\" est celle de l'exposition permanente, ouverte \u00e0 tous les publics de mai \u00e0 octobre.", "address_locality": "Valleraugue", "end_time": 0.0, "label": "Journ\u00e9es europ\u00e9ennes du patrimoine : visites guid\u00e9es \u00e0 l\u2019observatoire de l\u2019aigoual", "postal_code": 30570, "start_time": 0.0, "street_address": "M\u00e9t\u00e9osite du Mont Aigoual", "url": "http://www.aigoual.fr/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.849632, 44.04698], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "De Asghar FarhadiAvec Pen\u00e9lope Cruz, Javier Bardem, Ricardo Dar\u00edn plusGenres Thriller, DrameNationalit\u00e9s espagnol, fran\u00e7ais, italien Dur\u00e9e : 2h13A l\u2019occasion du mariage de sa soeur, Laura revient avec ses enfants dans son village natal au coeur d\u2019un vignoble espagnol. Mais des \u00e9v\u00e8nements inattendus viennent bouleverser son s\u00e9jour et font ressurgir un pass\u00e9 depuis trop longtemps enfoui. A 21h \u00e0 la Filature du Pont de Fer de Lasalle", "address_locality": "Lasalle", "end_time": 0.0, "label": "Cin\u00e9ma \u00e0 lasalle : everybody knows", "postal_code": 30460, "start_time": 0.0, "street_address": "Filature du Pont de Fer", "url": "http://www.cineco.org/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.236077, 43.6726], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Samedi 01 septembre 2018 Organis\u00e9 par la municipalit\u00e9De 07h00 \u00e0 13h00", "address_locality": "Le Cailar", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 30740, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Saint Jean", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.98642, 44.04997], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Au programme: exposition, maquette, observation de la biodiversit\u00e9 de la rivi\u00e8re au microscope, animations autour de la faune et la flore des rivi\u00e8res ! Manifestation inscrite au programme \"GARD \u00e0 l'EAU!\" anim\u00e9e par Globule Vert, la Maison de l'eau en Vall\u00e9e Borgne,Sentiers Vagabonds (membres de la MNE-RENE 30), la MNE-RENE 30 et soutenue par la R\u00e9gion Occitanie et le Conseil D\u00e9partemental du Gard. Informations pratiques : - Dimanche 16 de 9h \u00e0 13h30. - Acc\u00e8s libre - Gratuit- Parking Super U Anduze", "address_locality": "Anduze", "end_time": 0.0, "label": "Jep : manifestation \u201cm\u00e9li m\u00e9l\u2019eau\u201d", "postal_code": 30140, "start_time": 0.0, "street_address": "Parking Super U Anduze", "url": "http://mne-rene30.org/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.576751, 44.01257], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "9H \u00e0 11H et 11H30 \u00e0 13H30. Explorez l'humus, sous les feuilles et les branches mortes, sur les \u00e9corces des arbres, les fleurs.... Trouvez les petits animaux cach\u00e9s. Avec vos outils de pr\u00e9l\u00e8vement, captures-les pour les observer, mais sans les blesser !", "address_locality": "Arphy", "end_time": 0.0, "label": "La faune insoup\u00e7onn\u00e9e du sol", "postal_code": 30120, "start_time": 0.0, "street_address": "Pratcoustal", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.499634, 44.16535], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "A travers les chemins de la commune :Randonn\u00e9e p\u00e9destre facile, d'environ 2h \u00e0 2h30, sur le th\u00e8me : \"allons \u00e0 Christol\" via Mas Sellier, le Bourgasset, le Sarsol, Carrefour des buses, Christol et retour au village par le Pontet, les Fabr\u00e8gues, la Cabane. Samedi 15 9h30 Gratuit Pique nique tir\u00e9 du sac - possibilit\u00e9 de faire un barbecue sur place Samedi 15\u00a0 Place du village (sous chapiteaux) 12h Exposition et concours de photos sur le th\u00e8me : patrimoine v\u00e9g\u00e9tal, architectural et/ou animalier du village Samedi 15 Place du village (sous chapiteau) De 13h \u00e0 20h Gratuit Expos\u00e9 : cinquante ans de lutte entre la communaut\u00e9 de St Andr\u00e9 d'Ol\u00e9rargues et les seigneurs du lieu depuis 1757 \u00e0 propos des privil\u00e8ges f\u00e9odaux Samedi 15 Place du village (salle communale) 16h Gratuit D\u00e9gustation de la soupe aux pois/jambon Chacun apporte son couvert, sa boisson et son pain. Une participation financi\u00e8re laiss\u00e9e \u00e0 l'appr\u00e9ciation de chacun est demand\u00e9e (circulation d'une cagnotte) Samedi 15 place du village (sous chapiteaux) 20h Visite comment\u00e9e du village : ruelles, \u00e9glise du XI\u00e8 si\u00e8cle et ext\u00e9rieur du ch\u00e2teau du XV/XVI\u00e8 si\u00e8cle Dimanche 16 10h Gratuit Vin d'honneur offert par la mairie Dimanche 16 12h place du village (sous chapiteaux)", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Journ\u00e9es du patrimoine \u00e0 saint-andr\u00e9 d'ol\u00e9rargues", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.593096, 43.78301], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Une journ\u00e9e inoubliable. Attention journ\u00e9e uniquement sur r\u00e9servation. Pour d\u00e9couvrir ou red\u00e9couvrir en une seule journ\u00e9e, De 10h \u00e0 18h. Tous les spectacles du VIEUX MAS.(Grabador le sorcier, la sorci\u00e8re et son corbeau savant, la machine \u00e0 voyager dans le temps\u2026.Ils vous seront pr\u00e9sent\u00e9s dans des versions in\u00e9dites avec de nouveaux effets sp\u00e9ciaux. \u00c9galement \u00e0 15h30 vous pourrez \u00e9lire le plus beau chevalier au cours d\u2019une magnifique parade de \u00ab chevaliers fantastiques \u00bbl Et en entracte cette ann\u00e9e notre troupe musicale :\u00ab Les jeans petits qui dansent !! \u00bb Voyagez dans le temps ou durant toute la journ\u00e9e, vous allez pouvoir assister \u00e0 un festival d\u2019animations et spectacles (plus d\u2019une quinzaines dans la journ\u00e9e avec le forgeron au travail, pigeons voyageurs, la sorci\u00e8re et son corbeau, la machine \u00e0 voyager dans le temps\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026)tarif grande journ\u00e9e visite animations et spectacles :adulte: 12\u20acr\u00e9duit(3 \u00e0 15 ans) :8\u20ac", "address_locality": "Beaucaire", "end_time": 0.0, "label": "La grande journ\u00e9e spectacle au vieux mas", "postal_code": 30300, "start_time": 0.0, "street_address": "1352 chemin du Mas de V\u00e9g\u00e8re, Le Vieux Mas", "url": "http://www.vieux-mas.com/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.24524, 44.13734], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Dimanche 16 septembre \u00e0 Brouzet-les-Al\u00e8s, venez profiter d'un vide-grenier et march\u00e9 du terroir. Et pour le plaisir des yeux seront rassembl\u00e9es voitures et motos de collections. Pour les amateurs, chineurs ou tout simplement fl\u00e2neurs du dimanche! Au programme :vide grenier, march\u00e9 du go\u00fbt et produits du terroir. Aussi, vous pourrez vous restaurer sur place. Au menu: vous sera propos\u00e9 une carbonnade flamande. Pensez \u00e0 r\u00e9server! *Infos pratiques - Dimanche 16 septembre - Toute la journ\u00e9e de 6h \u00e0 19h - Champ de Foire, 30580 Brouzet-les-Al\u00e8s - Entr\u00e9e libre - restauration sur r\u00e9servation: carbonnade flamande contact: 06 43 21 08 48", "address_locality": "Brouzet-l\u00e8s-Al\u00e8s", "end_time": 0.0, "label": "Auto moto r\u00e9tro et vide grenier", "postal_code": 30580, "start_time": 0.0, "street_address": "Champ de foire", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.630731, 44.16267], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Grand Imaginarium, peintures de Philippe Loubat Du mardi 21 ao\u00fbt au jeudi 6 septembre De 10h \u00e0 12h et de 15h \u00e0 19h (sauf les dimanches)", "address_locality": "Bagnols-sur-C\u00e8ze", "end_time": 0.0, "label": "Le grand imaginarium", "postal_code": 30200, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre d'Art Rhodanien St Maur, Rue Fernand Cr\u00e9mieux", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.396069, 44.12785], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Annick Maill\u00e9, agricultrice \u00e0 Lanu\u00e8jols, et \u00e9leveuse de porcs charcutiers depuis 2008, partagera un moment de convivialit\u00e9 pour discuter de sa vie \u00e0 la ferme autour d'un toast de charcuterie de sa fabrication en recettes traditionnelles et d'autres au go\u00fbt du jour. Gratuit. Inscription obligatoire \u00e0 l'office de tourisme Mont Aigoual Causses C\u00e9vennes", "address_locality": ["Lanu\u00e9jols", "Valleraugue"], "end_time": 0.0, "label": "Journ\u00e9es europ\u00e9ennes du patrimoine \u00e0 lanu\u00e9jols", "postal_code": 30570, "start_time": 0.0, "street_address": "Col de la Serreyr\u00e8de, Maison de l'Aigoual, Monjardin", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.421186, 44.0116], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "-\t14h30 : La R\u00e9publique tch\u00e8que et l\u2019avenir de l\u2019Europeune conf\u00e9rence de S.E. M. Petr Drulak, Ambassadeur de la R\u00e9publique tch\u00e8que en FranceLa \u00ab R\u00e9volution de velours \u00bb et l'\u00e9lection de Vaclav Havel \u00e0 la Pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique le 29 d\u00e9cembre 1989 mettent fin \u00e0 l'existence de la R\u00e9publique socialiste tch\u00e9coslovaque. La R\u00e9publique tch\u00e8que, telle que nous la connaissons aujourd'hui, n'existe cependant que depuis le 1er janvier 1993, date de sa s\u00e9paration d'avec la Slovaquie. Depuis cette date la R\u00e9publique tch\u00e8que a connu des avanc\u00e9es consid\u00e9rables dans le sens de l'int\u00e9gration europ\u00e9enne avec notamment son entr\u00e9e dans l'Union Europ\u00e9enne le 1er mai 2004.Quelle est aujourd'hui la position de ce pays \u00ab au c\u0153ur de l'Europe \u00bb face aux profondes mutations et aux nombreux d\u00e9fis auxquels l'Europe se trouve confront\u00e9e ?-\t16h15 : 1918-2018, Les Tch\u00e8ques dans tous leurs \u00e9tats. De Tomas G. Mazarik \u00e0 Milos Zeman une conf\u00e9rence de Fran\u00e7oise Mayer, ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Montpellier IIIDe 1918 \u00e0 2018, les Tch\u00e8ques ont chang\u00e9 huit fois de r\u00e9gime. Apr\u00e8s la dislocation de l'Empire austro-hongrois \u00e0 la fin de la premi\u00e8re guerre mondiale, ils font l'exp\u00e9rience de la d\u00e9mocratie pendant vingt ans avant de subir l'occupation nazie d\u00e8s mars 1939. Suivra un r\u00e9gime communiste, puis l'occupation sovi\u00e9tique \u00e0 partir d'ao\u00fbt 1968 apr\u00e8s l'\u00e9chec du \u00ab Printemps de Prague \u00bb ; enfin la \u00ab R\u00e9volution de velours \u00bb en d\u00e9cembre 1989 les fait entrer dans une \u00e8re post-communiste non exempte de soubresauts mais synonyme d'espoir et de libert\u00e9.Fran\u00e7oise Mayer propose de revenir sur ces continuit\u00e9s et ruptures, si caract\u00e9ristique du destin des peuples de l'Europe m\u00e9diane.-\t18h : vernissage \u00e0 la M\u00e9diath\u00e8que par M. Petr Drulak et M. Jean-Luc Chapon de l\u2019exposition Le livre tch\u00e8que et les avant-gardes, 1918-1938.", "address_locality": "Uz\u00e8s", "end_time": 0.0, "label": "Ouverture officielle des manifestations consacr\u00e9es \u00e0 la r\u00e9publique tch\u00e8que", "postal_code": 30700, "start_time": 0.0, "street_address": "41 Le Portalet", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.389549, 44.07792], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "A l'occasion de cette journ\u00e9e du patrimoine \u00e0 Tr\u00e8ves, il est propos\u00e9 une randonn\u00e9e guid\u00e9e dite \"circuit des moulins\". Partant du moulin de Treves, une ascension se fera vers le plateau d'Esprunes o\u00f9 nous verrons les ruines d'un village du m\u00eame nom et d\u00e9couvrirons le moulin ruin\u00e9 de ce village. Nous continuerons jusqu'\u00e0 une carri\u00e8re o\u00f9 \u00e9taient taill\u00e9es des meules servant \u00e0 ces moulins. Nous descendrons sur les ruines du moulin de Canay\u00e8re. Arriv\u00e9s au Hameau de Canay\u00e8re, nous descendrons sur Tr\u00e8ves en passant devant ou \u00e0 l'int\u00e9rieur de la grotte de St Firmin, habitat troglodyte o\u00f9 les habitants de ce site pouvaient en d\u00e9tournant le ruisseau faire tourner des meules \u00e0 l'int\u00e9rieur. Les vestiges restant ne permettent pas aujourd'hui de situer l'endroit pr\u00e9cis de ce moulin. La descente sur Tr\u00e8ves nous fera arriver au moulin de la Vidalle. Rentr\u00e9e sur le village en cours d'apr\u00e8s-midi. Les participants, marcheurs confirm\u00e9s, devront pr\u00e9voir de prendre le repas de midi, de l'eau ainsi que des v\u00eatements chauds et un v\u00eatement de pluie sans oublier une lampe frontale, si possible, pour le passage de la grotte au retour.\u00a0Pr\u00e9voir une lampe frontale ou de poche, chaussures de marche, v\u00eatements imperm\u00e9ables et repas du midi. Visite guid\u00e9e et comment\u00e9e. Gratuit. Inscription obligatoire \u00e0 l'office de tourisme Mont Aigoual Causses C\u00e9vennes Le dimanche, vous pourrez librement d\u00e9couvrir ce beau petit village, avec son pont m\u00e9di\u00e9val et son \u00e9glise o\u00f9 vous admirerez les vitraux r\u00e9cemment remis en \u00e9tat.", "address_locality": ["Tr\u00e8ves", "Valleraugue"], "end_time": 0.0, "label": "Journ\u00e9es europ\u00e9ennes du patrimoine \u00e0 tr\u00e8ves", "postal_code": 30570, "start_time": 0.0, "street_address": "Col de la Serreyr\u00e8de, Maison de l'Aigoual, Place de l'\u00e9glise", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.10866, 44.28842], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Toute la journ\u00e9e, cours Lucien Clergue (c\u00f4t\u00e9 Mairie).R\u00e9servation emplacement 06 19 23 19 797 \u20ac la voiture, 10 \u20ac voiture + remorque, 10 \u20ac camion", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.008256, 43.89264], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La communaut\u00e9 de Communes vous a concoct\u00e9 un programme des plus attrayant.\u00a0 7 jours, 7 dates, des circuits, des journ\u00e9es et soir\u00e9es \u00e0 th\u00e8me de mai \u00e0 novembre 2018. Rendez-vous dans 3 semaines pour les 1\u00e8res r\u00e9jouissances avec la Journ\u00e9e Botanic Art le 10 mai et la journ\u00e9e rando autour de la Soie le 12 mai.\u00a0 Retrouvez le programme d\u00e9taill\u00e9 le site et la page facebook de l'Office de Tourisme du Pi\u00e9mont C\u00e9venol (Programme t\u00e9l\u00e9chargeable)", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "7 jours 7 sens fa\u00eetes au coeur du pi\u00e9mont c\u00e9venol", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "http://www.piemont-cevenol-tourisme.com/agenda/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.884092, 44.10449], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L\u2019Association Cineco est n\u00e9 en 1983 au c\u0153ur des C\u00e9vennes. \u00c0 l\u2019origine, ce sont quelques amateurs de cin\u00e9ma qui ont eu l\u2019envie de faire partager leur passion en cr\u00e9ant un cin\u00e9ma itin\u00e9rant. Aujourd\u2019hui, Cineco assure des projections dans plus de 60 villages. Un large choix de projections pour tous et toutes en fin de journ\u00e9e ou en soir\u00e9e. Les projections se font r\u00e9guli\u00e8rement en salle et parfois en plein air. * Infos pratiques - le mardi \u00e0 20h30 et le vendredi \u00e0 21h - Adultes 6 \u20ac- Abonnement 4 places 18 \u20ac- R\u00e9duit (-18 ans) 4 \u20ac- S\u00e9ance Cin\u00e9-Gard 4 \u20ac Consultez le programme", "address_locality": "Saint-Jean-du-Gard", "end_time": 0.0, "label": "Cin\u00e9co, cin\u00e9ma itin\u00e9rant en c\u00e9vennes", "postal_code": 30270, "start_time": 0.0, "street_address": "1027 - 1071 avenue Ren\u00e9 Boudon, Salle Stevenson", "url": "http://www.cineco.org/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.974149, 44.05399], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Crins, ressorts, clous, sangles permettent \u00e0 l'artistes de garder l'authenticit\u00e9 d'un meuble.", "address_locality": "Anduze", "end_time": 0.0, "label": "Jep : fr\u00e9d\u00e9rique delmas, tapissier d'ameublement", "postal_code": 30140, "start_time": 0.0, "street_address": "19 rue du Luxembourg, Les Jardins de la Filature", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.59108, 44.26515], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Pour f\u00eater les Journ\u00e9es Europ\u00e9ennes du Patrimoine, une visite th\u00e9\u00e2trale pour d\u00e9couvrir un ancien monast\u00e8re de l'ordre des Chartreux. Fond\u00e9e au XIII\u00e8me si\u00e8cle, elle est situ\u00e9e dans un vallon au sein de la riche for\u00eat domaniale de Valbonne. Inscription dans un Office de Tourisme Provence Occitane rendez vous \u00e0 18h30 devant le portail d'entr\u00e9e D\u00e9couvrez les villages d\u2019une fa\u00e7on originale : la guide conf\u00e9renci\u00e8re est accompagn\u00e9e d\u2019une troupe de th\u00e9\u00e2tre qui fait la part belle aux anecdotes, toujours avec beaucoup d\u2019humour ! Id\u00e9al pour les familles avec enfants.Dur\u00e9e : 1h30 \u2013 2hTarifs : 8\u20ac par famille de 1 ou 2 adultes et leur(s) enfant(s) mineur(s) ou 3\u20ac hors de ce cadre familialInscriptions dans les Offices de Tourisme de Provence Occitane", "address_locality": "Saint-Paulet-de-Caisson", "end_time": 0.0, "label": "Visite insolite \u00e0 la chartreuse de valbonne", "postal_code": 30130, "start_time": 0.0, "street_address": "Chartreuse de Valbonne", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.64152, 44.08102], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide grenier dans le village, ouverture des maisons, caves, jardins...Sur r\u00e9servationOrganisateur : Association Los R\u00e9baladisContact : 07 81 45 93 49Courriel : rebaladis30@gmail.com", "address_locality": "Valleraugue", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier \u00e0 valleraugue", "postal_code": 30570, "start_time": 0.0, "street_address": "Ardaillers, Le Bourg", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.324926, 43.71613], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Dimanche 07 octobre 2018 Venez vendre ou acheter des instruments de musique, CD, vinyles, \tmat\u00e9riel Hifi \u2026 Une sc\u00e8ne ouverte vous est propos\u00e9e pour faire d\u00e9couvrir vos talents \t(Inscriptions nous contacter) Buvette et snack sur placeDe 09h00 \u00e0 17h00", "address_locality": "Beauvoisin", "end_time": 0.0, "label": "Vide instruments", "postal_code": 30640, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue de la Graille, Salle Polyvalente", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.631913, 44.02896], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "23 Ao\u00fbt,Le Troubladour, chansons \u00ab \u00e0 textes \u00bb et musiques interpr\u00e9t\u00e9es par Jean-Claude Nouguier.30 Ao\u00fbt, Contes du H\u00eatre aux \u00c9cureuils par Herv\u00e9 Le Jacq, 1\u00e8re partie : enfants d\u00e8s 3 ans ; 2\u00e8me partie : public d\u00e8s 10 ans.Samedi 8 Septembre, lecture \u00e0 2 voix de \"L'AIGOUAL\" d'Andr\u00e9 Chamson par Jean Mazuir et Yves Saintot et au violoncelle Yves PotrelSoir\u00e9e-buffet : 15\u20ac (10\u20ac pour les adh\u00e9rents) - Possibilit\u00e9 d\u2019une nuit au g\u00eete : 10\u20ac.", "address_locality": "Mandagout", "end_time": 0.0, "label": "Les jeudis de cap de coste", "postal_code": 30120, "start_time": 0.0, "street_address": "G\u00eete \u00e9tape de cap de coste, RD 329", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.622231, 44.19973], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Club des Amateurs d'Art, la municipalit\u00e9 et le club Le Bienvenu vous invite \u00e0 partager ensemble les journ\u00e9es du patrimoine. Visite du mus\u00e9e des anciens : photos, tableaux, outils, maisons d'autrefois, vieux m\u00e9tiers ... Foyer de la Bioune De 10h \u00e0 18h30 Gratuit Pr\u00e9sentation des monuments historiques, des personnages illustres\u00a0\u00a0 de St Nazaire \u00e0 travers les si\u00e8cles\u00a0par G\u00e9rard Pouly Foyer de la Bioune A 16h30 Gratuit", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Journ\u00e9es du patrimoine \u00e0 st nazaire", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.599123, 43.97485], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "8h-13h. Emplacement avec v\u00e9hicule 2 \u20ac le samedi. Sans r\u00e9servation. Ombrag\u00e9.", "address_locality": "Av\u00e8ze", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 30120, "start_time": 0.0, "street_address": "Camping Le Pont Vieux, La Guinguette", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.605798, 43.99199], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Braderie organis\u00e9e dans le cadre de l'aide humanitaire. Vente de v\u00eatements enfants et adultes, meubles, vaisselle...", "address_locality": "Le Vigan", "end_time": 0.0, "label": "Braderie \"partage et espoir\"", "postal_code": 30120, "start_time": 0.0, "street_address": "Halles, Place du March\u00e9", "url": "http://www.partageetespoir.com/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.521937, 44.19279], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Laissez-vous enchanter en cheminant \u00e0 travers les calades escarp\u00e9es qui vous emm\u00e8nent du pont m\u00e9di\u00e9val aux portes du ch\u00e2teau de La Roque-sur-C\u00e8ze, class\u00e9 parmi les Plus Beaux Villages de France. Rendez-vous \u00e0 8h45\u00a0 parking des platanes en bas du villageTarif : au chapeauDur\u00e9e : 2hHISTOIRES DE CLOCHERSD\u00e9couvrez le patrimoine et l\u2019histoire des villages. Le ton, toujours accessible, interactif et convivial, s\u2019attache \u00e0 parler d\u2019architecture mais aussi \u00e0 pr\u00e9senter la culture et les savoir-faire locaux.Nous vous conseillons de vous munir de bonnes chaussures, d'une bouteille d'eau, et d'un chapeau, ou plus rarement, d'une tenue de pluie.", "address_locality": "La Roque-sur-C\u00e8ze", "end_time": 0.0, "label": "Histoire de clochers \u00e0 la roque-sur-c\u00e8ze", "postal_code": 30200, "start_time": 0.0, "street_address": "Parking des platanes", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.592249, 44.02849], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "14h. Venez d\u00e9couvrir l'origine de la pomme, les vari\u00e9t\u00e9s locales Propos\u00e9 par les Terres Arboricoles C\u00e9venoles.", "address_locality": "Arphy", "end_time": 0.0, "label": "Graine de reinettes", "postal_code": 30120, "start_time": 0.0, "street_address": "Temple", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.313066, 43.75745], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Dimanche 02 septembre 2018 De 07h00 \u00e0 17h00 Organis\u00e9e par l'association Le TridentBuvette et restauration sur placeInscriptions en mairie", "address_locality": "Aubord", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 30620, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de la Mairie", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.422118, 44.2658], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Entre m\u00e9andres et lavandes, au coeur de la C\u00e8ze et prot\u00e9g\u00e9 par son donjon class\u00e9, Montclus ne manque pas de caract\u00e8re ! Village class\u00e9 parmi les Plus Beaux Villages de France Rendez-vous \u00e0 9h30 au parking des visiteurs pr\u00e8s du pontTarif : au chapeauDur\u00e9e : 2hHISTOIRES DE CLOCHERSD\u00e9couvrez le patrimoine et l\u2019histoire des villages. Le ton, toujours accessible, interactif et convivial, s\u2019attache \u00e0 parler d\u2019architecture mais aussi \u00e0 pr\u00e9senter la culture et les savoir-faire locaux.Nous vous conseillons de vous munir de bonnes chaussures, d'une bouteille d'eau, et d'un chapeau, ou plus rarement, d'une tenue de pluie.", "address_locality": "Montclus", "end_time": 0.0, "label": "Histoire de clochers \u00e0 montclus", "postal_code": 30630, "start_time": 0.0, "street_address": "Parking visiteurs pr\u00e8s du pont", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.188795, 44.25021], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Auteurs et illustrateurs seront pr\u00e9sents pour vous rencontrer et d\u00e9dicacer leurs ouvrages.Comme \u00e0 chaque \u00e9dition, des artisans cr\u00e9ateurs, des artistes plasticiens sont invit\u00e9s pour vous faire d\u00e9couvrir une autre mani\u00e8re de voir et d'appr\u00e9cier l'objet livre.Vous \u00eates attendus nombreux et nombreuses pour partager l'ambiance chaleureuse qui a fait depuis 16 ans la r\u00e9putation de notre Salon r\u00e9gional.Entr\u00e9e Libre.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vivre livre", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.348998, 44.22523], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Dans le cadre du Festival Couleurs Guitare, venez d\u00e9couvrir ou red\u00e9couvrir une partie de la vie de Django, guitariste d'exception et grand humaniste. Film \u00e9mouvant et parfaitement mis en musique. \"En 1943 pendant l\u2019occupation allemande, le tsigane Django Reinhardt, v\u00e9ritable \u201cguitare h\u00e9ros\u201d, est au sommet de son art. Chaque soir il fait vibrer le tout Paris aux Folies Berg\u00e8res avec sa musique swing alors qu\u2019en Europe, ses fr\u00e8res sont pourchass\u00e9s et massacr\u00e9s. Lorsque la propagande allemande veut l\u2019envoyer \u00e0 Berlin pour une s\u00e9rie de concerts, il sent le danger et d\u00e9cide de s\u2019\u00e9vader en Suisse aid\u00e9 par une de ses admiratrices, Louise de Klerk. Pour passer, il se rend \u00e0 Thonon-les-Bains, sur les bords du lac L\u00e9man, avec sa femme enceinte, Naguine et sa m\u00e8re Negros. Mais l\u2019\u00e9vasion est plus compliqu\u00e9e que pr\u00e9vue, Django et ses proches se retrouvent plong\u00e9s dans la guerre. Pendant cette p\u00e9riode dramatique, il n\u2019en demeure pas moins un musicien exceptionnel qui r\u00e9siste avec sa musique, son humour, et qui cherche \u00e0 approcher la perfection musicale...\"\u25ba Salle des Aliziers \u00e0 17H00\u25ba GratuitInfo : Office de Tourisme au 04 66 24 42 41", "address_locality": "M\u00e9jannes-le-Clap", "end_time": 0.0, "label": "Cin\u00e9ma : \"django\"", "postal_code": 30430, "start_time": 0.0, "street_address": "Mairie, Salle des Aliziers", "url": "http://www.tourisme-mejannes-le-clap.com/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.53496, 43.94757], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Visites Exceptionnelles : La Carri\u00e8re de l\u2019Estel Samedi et dimanche \u00c0 l\u2019occasion de l\u2019ouverture exceptionnelle de la carri\u00e8re de l\u2019Estel, le public pourra d\u00e9couvrir l\u2019histoire de ce lieu insolite, sa g\u00e9ologie, son exploitation \u00e0 partir du 1er si\u00e8cle, les stigmates de l\u2019extraction laiss\u00e9s sur la pierre, les hypoth\u00e8ses de l\u2019acheminement des mat\u00e9riaux sur le chantier\u2026Autant d\u2019\u00e9l\u00e9ments qui permettront d\u2019aborder l\u2019histoire du Pont du Gard autrement.\u00c0 partir de 7 ans - Acc\u00e8s gratuitPr\u00e9voir des chaussures de marche confortables. R\u00e9servation en ligne \u00e0 partir du 6 septembre 2018 dans la limite des places disponibles sur : billetterie.pontdugard.fr Le secret des archives\u2026 Samedi et dimanche, de 9h \u00e0 10h et de 13h30 \u00e0 14h30 Malheur ! L\u2019arch\u00e9ologue Jean-Luc Finoche a disparu ! Il venait de d\u00e9couvrir aux Archives une vieille carte repr\u00e9sentant le trac\u00e9 exact de l\u2019aqueduc antique de N\u00eemes.Ses petits-enfants, Pierrot et Colombine, d\u00e9cident de mener l\u2019enqu\u00eate. En famille, venez les aider \u00e0 collecter des indices dans le Mus\u00e9e du Pont du Gard !Enfant de 7 \u00e0 12 ans accompagn\u00e9 par un adulte. Acc\u00e8s gratuit avec livret jeu de piste.Dans la limite des livrets disponibles. Les espaces mus\u00e9ographiques et le canal romain en acc\u00e8s libre Samedi et dimanche, de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h Les journ\u00e9es du patrimoine sont toujours une belle occasion de (re)d\u00e9couvrir en famille, le patrimoine historique et naturel du site.Pour ces journ\u00e9es annuelles, les espaces de d\u00e9couvertes, le Mus\u00e9e L\u2019histoire du Pont du Gard et de l\u2019aqueduc antique de N\u00eemes , le Ludo, le Cin\u00e9 Un Pont traverse le temps , le parcours M\u00e9moires de garrigue et l\u2019Exposition temporaire Vu du Pont \u2013 From the bridge , sont en entr\u00e9e libre.Dans la limite des places disponibles.", "address_locality": "Remoulins", "end_time": 0.0, "label": "Journ\u00e9es europ\u00e9ennes du patrimoine au pont-du-gard", "postal_code": 30210, "start_time": 0.0, "street_address": "Site du Pont du Gard", "url": "http://www.pontdugard.fr/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.982169, 44.0806], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Dipl\u00f4m\u00e9e d'honneur \"finaliste meilleur ouvrier de France\" en 2000, dipl\u00f4m\u00e9e d'honneur MOF, l\u2019artiste partage son savoir faire dans le cadre des Journ\u00e9es europ\u00e9ennes du patrimoine en proposant des d\u00e9monstrations de tournage traditionnel au tour et \u00e0 la corde.", "address_locality": "G\u00e9n\u00e9rargues", "end_time": 0.0, "label": "Jep : raymonde vanlerberghe", "postal_code": 30140, "start_time": 0.0, "street_address": "40 chemin de la fontaine", "url": "http://anduzeceramique.fr/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.695425, 44.1559], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Visite libre de la M\u00e9diath\u00e8que Saint-Augustin (Ancienne \u00e9glise romane) Eglise romane restaur\u00e9e de 1996 \u00e0 2000, devenue m\u00e9diath\u00e8que. Lors des travaux, des fresques de la fin du XVI\u00e8 si\u00e8cle ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvertes. On peut y voir une C\u00e8ne; les 4 P\u00e8res de l'\u00e9glise : Saint Ambroise, Saint J\u00e9r\u00f4me, Saint Gr\u00e9goire, Saint Augustin dans leur studia et entour\u00e9s de livres. Les proph\u00e8tes Mo\u00efse et Elie ainsi que les deux patrons de la paroisse Saint Julien et Saint Emetery. D'autres part la m\u00e9diath\u00e8que abrite 3 \u00e9p\u00e9es de l'\u00e2ge du bronze ancien (1600 avant J.C.) d\u00e9couvertes en 1994 sur la commune de Chusclan. A proximit\u00e9 on peut \u00e9galement voir 3 st\u00e8les fun\u00e9raires romaines (I et II\u00e8 si\u00e8cle apr\u00e8s J.C.) M\u00e9diath\u00e8que Saint Augustin Impasse du Clocher Samedi et dimanche De 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h Gratuit Visite du site de Gicon Chapelle romane sur base carolingienne. Ch\u00e2teau m\u00e9di\u00e9val des XIII\u00e8 et XIV\u00e8 s sur oppidum celte et grotte pr\u00e9historique. Visite libre, ouverture des salles de 10h \u00e0 19h visite guid\u00e9e le samedi et le dimanche \u00e0 14h Gratuit", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Journ\u00e9es du patrimoine \u00e0 chusclan", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.422013, 44.02565], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Contes et classiques de l'animation tch\u00e8que.Courts-m\u00e9trages de Bretislav Pojar et Miroslav Stepanek : Monsieur et Monsieur, ou les aventures burlesques de deux oursons fac\u00e9tieux.Mercredi 12, 19 et 26 septembre \u00e0 16h30", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Pour les enfants animations septembre", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.087285, 44.04324], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Visite guid\u00e9e\u00a0 Partez \u00e0 la d\u00e9couverte de Ribaute et de son histoire \u00e0 travers une visite guid\u00e9e dans les rues et ruelles du village. Samedi 15 de 10h30 \u00e0 12h. Gratuit. Rendez-vous place PAB, au niveau de la buvette. Balade th\u00e9matique La mairie propose une marche de 7 km \u00e0 la d\u00e9couverte des croix et des fours \u00e0 chaux du village. Afin que le plus grand nombre puisse en profiter, ce parcours est accessible aux marcheurs d\u00e9butants. Samedi 15 de 14h \u00e0 16h. Gratuit. Rendez-vous place PAB, au niveau de la buvette. Exposition autour du chapeau de Paille\u00a0 Dany Caussinus pr\u00e9sentera une s\u00e9lection de chapeau de Paille du XIXe et XXe, extraite de la collection de la Chapeauth\u00e8que d\u2019Anduze. Samedi 15 de 10h \u00e0 17h. Entr\u00e9e libre, gratuit. Mairie de Ribaute les Tavernes, salle \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du Conseil Municipal. Infos pratiques : Mairie de Ribaute les Tavernes. T\u00e9l. : 04 66 83 01 33. mairie.ribaute@orange.frhttp://ribautelestavernes.frBuvette et restauration assur\u00e9es par l\u2019APE les petits Marcels. Vide grenier g\u00e9ant de 10h \u00e0 17h, place PAB (pas de droit de place).", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Jep : ribaute les tavernes", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "http://ribautelestavernes.fr/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.568361, 44.03888], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "10h - 15h. Gr\u00e2ce \u00e0 cette sortie vous partirez \u00e0 la d\u00e9couverte de ce compartiment de la biodiversit\u00e9 et appr\u00e9henderez la richesse mycologique de notre r\u00e9gion ! Vous apprendrez \u00e0 les d\u00e9terminer et mieux les pr\u00e9server..... Propos\u00e9 par la Soci\u00e9t\u00e9 d'Horticulture et d'histoires Naturelles de l'H\u00e9rault.", "address_locality": "Arphy", "end_time": 0.0, "label": "Sortie champignons", "postal_code": 30120, "start_time": 0.0, "street_address": "Au Col de la Broue", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.446353, 44.06432], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Journ\u00e9es Europ\u00e9ennes du patrimoine, circuit : Architecture et histoire de quatre villages de montagne.", "address_locality": ["Dourbies", "Valleraugue"], "end_time": 0.0, "label": "Journ\u00e9es europ\u00e9ennes du patrimoine \u00e0 dourbies", "postal_code": 30570, "start_time": 0.0, "street_address": "Col de la Serreyr\u00e8de, Maison de l'Aigoual, Place de l'\u00e9glise", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.985541, 44.01694], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Tornac", "end_time": 0.0, "label": "Jep : poterie du ch\u00e2teau", "postal_code": 30140, "start_time": 0.0, "street_address": "518 route de N\u00eemes, La Madeleine, Poterie du Ch\u00e2teau", "url": "http://www.hotel-de-la-madeleine.com/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.775424, 44.04782], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Pour les visiteurs : Entr\u00e9e libre de 9 h \u00e0 17 hPour les exposants :5 \u20ac/table/adh\u00e9rent Sou des \u00c9coles de Roquemaure.7 \u20ac/table/non-adh\u00e9rent Sou des \u00c9colesDimension des tables : 110x80 cmPhotocopie d\u2019une pi\u00e8ce d\u2019identit\u00e9 obligatoire. Buvette et petite restauration sur place toute la journ\u00e9e.Manifestation organis\u00e9e par l\u2019association \"Le Sou des \u00c9coles\".", "address_locality": "Roquemaure", "end_time": 0.0, "label": "Vide-placard", "postal_code": 30150, "start_time": 0.0, "street_address": "Route de N\u00eemes, Salles des f\u00eates \"La Cantarello\"", "url": "http://www.ot-villeneuvelezavignon.fr/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.209108, 43.68503], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Samedi 15 septembre 2018 Organis\u00e9 par l'association \"Quartier La Garrigue\"De 16h00 \u00e0 22h00", "address_locality": "Aimargues", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier en nocturne", "postal_code": 30470, "start_time": 0.0, "street_address": "Esplanade des Jujubiers, Zac la Garrigue", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.083933, 43.77262], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Course Camarguaise aux ar\u00e8nes de Sommi\u00e8res, 20e anniversaire des Ar\u00e8nes de Sommi\u00e8resTroph\u00e9e des as: Lundi 2 Avril, Dimanche 27 Mai, Dimanche 3 Juin, Dimanche 10 Juin, Dimanche 24 Juin, Dimanche 29 Juillet, Dimanche 5 Ao\u00fbt, Dimanche 2 SeptembreAvenir: Dimanche 6 Mai, Samedi 14 Juillet, Samedi 4 Ao\u00fbtLigue: Samedi 28 Juillet, Mardi 31 Juillet, Mercredi 1er Ao\u00fbt, Jeudi 2 Aoput et Vendredi 3 Ao\u00fbt. Club Taurin Lou Carmen Paul Ricard.", "address_locality": "Sommi\u00e8res", "end_time": 0.0, "label": "Course camarguaise ar\u00e8nes de sommi\u00e8res", "postal_code": 30250, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue Eug\u00e8ne Rouche", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.197419, 43.56811], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Du 24 mars au 24 novembre (sauf 19/05, 25/08, 6/10, 13/10 et 20/10): Brocante tous les samedis matins - Avenue Fr\u00e9d\u00e9ric Mistral (extra muros).Renseignements et inscription le vendredi uniquement au 06 28 29 94 84.", "address_locality": "Aigues-Mortes", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": 30220, "start_time": 0.0, "street_address": "Avenue Fr\u00e9d\u00e9ric Mistral", "url": "http://brocanteaiguesmortaiselaj.centerblog.net/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.31045, 43.75873], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Dimanche 30 septembre 2018 Bourse d'\u00e9change Bar - restaurant sur place Concours de la pr\u00e9vention routi\u00e8re Tombola : 1 s\u00e9jour dans un h\u00f4tel 5* au S\u00e9n\u00e9gal \u00c9lection de l'auto favorite du public R\u00e9servation repas Restaurant La Petite Camargue au 06 62 33 79 09", "address_locality": "Aubord", "end_time": 0.0, "label": "4\u00e8me rassemblement autos motos retro", "postal_code": 30620, "start_time": 0.0, "street_address": "Zone artisanale", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.853635, 44.04512], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Auteure de roman, de po\u00e9sies, d'essais po\u00e9tiques, Louise Desbrusses met aussi ses textes \u00e0 l'\u00e9preuve du mouvement et de la danse. Lors de cette rencontre, elle lira des extraits de ses romans publi\u00e9s chez P.O.L \u00e9diteur \u00ab L'argent l'urgence \u00bb, \u00ab Couronnes, Boucliers, Armures \u00bb, ainsi que des extraits de son prochain roman. Elle pr\u00e9sentera \u00e9galement son dernier ouvrage, \u00ab Le corps est-il soluble dans l'\u00e9crit ? conf\u00e9rence dans\u00e9e \u00bb, publi\u00e9 en avril dernier dans la collection Pulsar par Principe d'Incertitude, compos\u00e9 du texte de la conf\u00e9rence ainsi que du film qu'en a tir\u00e9 Victoria Donnet et dont des extraits seront projet\u00e9s lors de la soir\u00e9e. A la m\u00e9diath\u00e8que de Lasalle \u00e0 18h30", "address_locality": "Lasalle", "end_time": 0.0, "label": "Le corps est-il soluble dans l'\u00e9crit ?", "postal_code": 30460, "start_time": 0.0, "street_address": "Chemin du Canal du Moulin d'Algues, M\u00e9diath\u00e8que, Quartier du Stade", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.778426, 44.05313], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9 par l'association \"Loisirs & Culture\"Buffet, buvette toute la journ\u00e9eDossier \u00e0 r\u00e9cup\u00e9rer au bureau de tabac \"Le Pacific\", Route de N\u00eemes, Roquemaure", "address_locality": "Roquemaure", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 30150, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de la Pousterle", "url": "http://www.mairie-roquemaure.fr/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.546497, 44.09376], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vous sillonnerez le long des gorges de la Dourbie et du Tr\u00e9vezel pour \u00e9merger sur le Causse Noir. Diff\u00e9rentes visites, une randonn\u00e9e et une initiation \u00e0 la poterie rempliront ces deux journ\u00e9es dans la rencontre et le partage avec les habitants de l'Aigoual \u00a0Renseignements\u00a0 et inscriptions \u00e0 l'office de tourisme Mont Aigoual, t\u00e9l. +33 (0)4 67 82 64 67", "address_locality": "Valleraugue", "end_time": 0.0, "label": "Journ\u00e9es europ\u00e9ennes du patrimoine \u00e0 l'esp\u00e9rou", "postal_code": 30570, "start_time": 0.0, "street_address": "Col de la Serreyr\u00e8de, Maison de l'Aigoual, Temple", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.382126, 44.13067], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Visite et partage de connaissances \u00e0 l\u2019atelier de poterie TERRE D\u2019OC : cr\u00e9\u00e9 en 1998 par Christian Carel qui se fera un plaisir de faire des d\u00e9monstrations de tournage pour les visiteurs et d\u2019expliquer en d\u00e9tail les diff\u00e9rentes \u00e9tapes dans la cr\u00e9ation de ses pots, les techniques et son choix de mat\u00e9riaux naturels ainsi que les diff\u00e9rentes techniques r\u00e9gionales. Christian est un Lanu\u00e9jolais de souche avec des anc\u00eatres qui remontent au XVIIe si\u00e8cle. Il a une grande connaissance et fiert\u00e9 de son village et ses environs. Il est issu de l\u2019\u00e9cole de Saint-Quentin-la-Poterie pr\u00e8s d\u2019Uz\u00e8s. Le travail s\u2019y fait de mani\u00e8re traditionnelle avec une argile type \"fa\u00efence rouge\" qui est tourn\u00e9e et d\u00e9cor\u00e9e au pinceau et \u00e0 la pointe \u00e0 tracer. Les couleurs sont issues de mat\u00e9riaux naturels (oxydes m\u00e9talliques, sable, argile) et sont compos\u00e9es sur place par Christian. L\u2019\u00e9mail est un \u00e9mail transparent \"sans plomb\". Venez d\u00e9couvrir le charme de cet atelier sous sa vo\u00fbte en pierre et partager la passion du potier.D\u00e9monstration de tournage et \u00e0 partir de 14h30 les visiteurs peuvent essayer le tournage eux-m\u00eames (places limit\u00e9es, sur r\u00e9servation au +33 (0)6 12 62 1482).Gratuit. Inscription recommand\u00e9e \u00e0 l'office de tourisme Mont Aigoual Causses C\u00e9vennes", "address_locality": ["Lanu\u00e9jols", "Valleraugue"], "end_time": 0.0, "label": "Journ\u00e9es europ\u00e9ennes du patrimoine \u00e0 lanu\u00e9jols", "postal_code": 30570, "start_time": 0.0, "street_address": "Atelier de poterie Terre d'Oc, Col de la Serreyr\u00e8de, Maison de l'Aigoual", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.600668, 43.97057], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "10h-18h. Avec en parall\u00e8le la journ\u00e9e \"Sport pour tous\". Au programme : Des stands d'information, des d\u00e9monstrations sportives et artistiques, des animations et pour les gourmands la possibilit\u00e9 de restauration et buvette sur place. Gratuit.", "address_locality": "Av\u00e8ze", "end_time": 0.0, "label": "Forum des associations", "postal_code": 30120, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle des f\u00eates", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.988618, 44.07985], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Approche, d\u00e9couverte et sensibilisation du public (enfants et adultes). Faire prendre conscience de la richesse, la beaut\u00e9 et la diversit\u00e9 de la faune qui nous entoure, l'importance de leur pr\u00e9sence dans l'\u00e9cosyst\u00e8me. Effacer les fausses croyances et pr\u00e9jug\u00e9s \u00e0 l'encontre de certains d'entre eux.Animation propos\u00e9e par la Cicind\u00e8le.", "address_locality": "G\u00e9n\u00e9rargues", "end_time": 0.0, "label": "Atelier biodiversit\u00e9 animale \u00e0 la bambouseraie", "postal_code": 30140, "start_time": 0.0, "street_address": "552 Montsauve", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.34873, 44.31395], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Place de la lisette. 70 emplacements disponibles. Buvette et petite restauration sur place. Stand de 3 ml mini (5.10euros) + 1.70euros le ml suppl\u00e9mentaire Renseignement /", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.71214813, 48.1304939], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Brocante vide greniers", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1540098000000.0, "valid_through": 1540137600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.46269, 47.40948], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide Grenier de 9h \u00e0 18h\nInscriptions : 02.40.42.64.16", "address_locality": "Mesquer", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers au camping le beaupr\u00e9", "postal_code": 44420, "start_time": 0.0, "street_address": "Camping le Beaupr\u00e9", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.7435861, 47.921039], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vente des v\u00eatement : samedi 15h-17h30 et dimanche 9h30-11h30. D\u00e9p\u00f4t de v\u00eatements r\u00e9cents, propres et en bon \u00e9tat", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux v\u00eatements automne-hiver", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.20362571, 47.9938979], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "\" 2kms de Jaur\u00e8s \". Il s'agit d'un bric \u00e0 brac g\u00e9ant \u00e9tal\u00e9 sur toute l'avenue, de St-Martin \u00e0 Washington.", "address_locality": "Le Mans", "end_time": 0.0, "label": "Bric \u00e0 brac g\u00e9ant : les 2kms de jaur\u00e8s", "postal_code": 72000, "start_time": 0.0, "street_address": "Avenue Jean Jaur\u00e8s - Parking Mission", "url": "", "valid_from": 1535868000000.0, "valid_through": 1535907600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.43298, 47.27851], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9 par le Satori Dojo. Renseignements et inscriptions au 06 78 52 53 48.", "address_locality": "Le Pouliguen", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers par le satori dojo", "postal_code": 44510, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle Andr\u00e9 Ravache", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.1275329, 48.182818], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9 par le Comit\u00e9 de Promotion du Pays de Sill\u00e9", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.5992282, 48.0329282], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9 par \"Familles rurales\"", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.4907534, 48.0599844], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux livres - vinyls - cd", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1537689600000.0, "valid_through": 1537714800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.8129101, 48.4106009], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Braderie, vide grenier organis\u00e9 par le CAP du Pays Gorronnais", "address_locality": "Gorron", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier-braderie - gorron", "postal_code": 53120, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre Ville", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.8928379, 47.617379], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bourse aux v\u00eatements et aux jouets \u00e0 la salle du Rocher de Chaz\u00e9-sur-Argos, le 30 septembre 2018.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux v\u00eatements et aux jouets - chaz\u00e9-sur-argos", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.58827, 48.1046793], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Bric \u00e0 brac", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1535860800000.0, "valid_through": 1535925599000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.9594039, 47.705277], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Braderie du Secours Populaire organis\u00e9e \u00e0 Noyant-la-Gravoy\u00e8re, le 7 septembre.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Braderie du secours populaire - noyant-la-gravoy\u00e8re", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.74325214, 47.9204911], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'accueil des exposants est \u00e0 6h, la journ\u00e9e se termine \u00e0 17h. Restauration sur place", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.8331028, 48.2987176], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Animations tout au long de la journ\u00e9e, concours photo, maquillage, atelier enfant, ballade \u00e0 poney. Vente, achat, troc de plantes et produit de la nature. Buvette, restauration, bar \u00e0 soupe...", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide jardin", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1539504000000.0, "valid_through": 1539529200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.8176687, 47.3754007], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-grenier ce dimanche 09 septembre sur l'\u00eele de Chalonnes, nous vous y attendons nombreux.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier dans l'\u00eele de chalonnes", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.0962772, 47.538962], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide grenier pu\u00e9riculture, b\u00e9b\u00e9, enfant \u00e0 Baug\u00e9", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier pu\u00e9riculture, b\u00e9b\u00e9, enfant \u00e0 baug\u00e9", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1540105200000.0, "valid_through": 1540137600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.19968588, 48.0079255], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Rendez-vous mensuel le deuxi\u00e8me dimanche de chaque mois.", "address_locality": "Le Mans", "end_time": 0.0, "label": "Brocante mensuelle des jacobins", "postal_code": 72000, "start_time": 0.0, "street_address": "Place des Jacobins", "url": "", "valid_from": 1536472800000.0, "valid_through": 1536508800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.93653, 47.12223], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9 par l'OGEC Ste Victoire La Sicaudais.", "address_locality": "Chaumes-en-Retz", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets et puericulture", "postal_code": 44320, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle des Genets", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.47827699, 48.00097], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide greniers", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.10730929, 47.849715], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "bric \u00e0 brac des sapeurs pompiers", "address_locality": "Parign\u00e9-le-P\u00f4lin", "end_time": 0.0, "label": "Bric \u00e0 brac", "postal_code": 72330, "start_time": 0.0, "street_address": "rue principale", "url": "", "valid_from": 1536465600000.0, "valid_through": 1536508800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.870438, 48.019352], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide grenier", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.6630664, 47.3551805], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Passez un agr\u00e9able moment en famille au vide-greniers de Rochefort !", "address_locality": "Rochefort-sur-Loire", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers (sp\u00e9ciale pu\u00e9riculture)", "postal_code": 49190, "start_time": 0.0, "street_address": "Route de Chalonnes", "url": "", "valid_from": 1543129200000.0, "valid_through": 1543161600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.06427, 47.17179], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Tarif : 1 \u20ac le m\u00e8tre lin\u00e9aire. Acc\u00e8s libre pour les visiteurs.", "address_locality": "Br\u00e9z\u00e9", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers", "postal_code": 49260, "start_time": 0.0, "street_address": "Stade", "url": "", "valid_from": 1535864400000.0, "valid_through": 1535925599000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.0525069, 47.9384159], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bric \u00e0 brac", "address_locality": "Maign\u00e9", "end_time": 0.0, "label": "Bric a brac", "postal_code": 72210, "start_time": 0.0, "street_address": "Dans les rues", "url": "", "valid_from": 1537077600000.0, "valid_through": 1537135199000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.74487299, 47.8563959], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9 par l'Association Cour de R\u00e9cr\u00e9 (Parents d'\u00e9l\u00e8ves). Restauration sur place. Buvette, promenade en cal\u00e8che", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1537682400000.0, "valid_through": 1537718400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.5377618, 47.619526], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Un vide-grenier pour tous ceux qui ont envie de chiner...", "address_locality": "Treffieux", "end_time": 0.0, "label": "Vide -greniers", "postal_code": 44170, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre-bourg", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.22140499, 48.2786261], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "V\u00e9ronique Lesage, peintre animali\u00e8re ouvre les portes se son atelier et propose ses oeuvres de dessins et peintures \u00e0 petits prix.", "address_locality": "Ren\u00e9", "end_time": 0.0, "label": "Vide atelier", "postal_code": 72260, "start_time": 0.0, "street_address": "10 Place des Halles", "url": "", "valid_from": 1536409800000.0, "valid_through": 1536510600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.8111204, 47.1044044], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "19\u00e8me vide-grenier r\u00e9serv\u00e9 aux particuliers", "address_locality": "Sainte-Pazanne", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 44680, "start_time": 0.0, "street_address": "place du 18 Juin", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.53607443, 48.0403117], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets et pu\u00e9riculture", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.7760189, 48.0975901], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9 par le club de foot", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1540702800000.0, "valid_through": 1540749600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.706489, 48.170933], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide greniers, brocante", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1538884800000.0, "valid_through": 1538928000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.5975476, 47.313427], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-grenier dimanche 02 septembre \u00e0 Beaulieu-sur-Layon.", "address_locality": "Beaulieu-sur-Layon", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier \u00e0 beaulieu-sur-layon", "postal_code": 49750, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue du fief signoret", "url": "", "valid_from": 1535862600000.0, "valid_through": 1535907600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.0499872, 47.9805112], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide grenier et exposition", "address_locality": "Crannes-en-Champagne", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 72540, "start_time": 0.0, "street_address": "2 rue des tavernes", "url": "", "valid_from": 1536469200000.0, "valid_through": 1536508800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.1019389, 47.5407029], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bourse d'\u00e9changes-Exposition de v\u00e9hicules anciens \u00e0 Baug\u00e9.", "address_locality": "Baug\u00e9-en-Anjou", "end_time": 0.0, "label": "Bourse d'\u00e9changes-exposition de v\u00e9hicules anciens \u00e0 baug\u00e9", "postal_code": 49150, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de l'Europe", "url": "", "valid_from": 1535868000000.0, "valid_through": 1535904000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.13575, 47.11658], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide grenier\n\nBuvette et stand de cr\u00eapes sur place", "address_locality": "Pornic", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 44210, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle Polyvalente", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.64879799, 48.090293], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Bric \u00e0 brac", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.13678, 47.11701], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide grenier organis\u00e9 par l'association \"le Godillot Pornicais\".", "address_locality": "Pornic", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 44210, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle Polyvalente de Ste Marie sur Mer", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.51383, 47.35019], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide grenier organis\u00e9 par le Cercle Celtique Strollad anTour lliz", "address_locality": "La Turballe", "end_time": 0.0, "label": "Strollad and tour lliz", "postal_code": 44420, "start_time": 0.0, "street_address": "Complexe sportif Gaby Vallot", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.0857779, 47.8266904], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Sandwichs et boissons sur place.", "address_locality": "C\u00e9rans-Foulletourte", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux v\u00eatements, jouets et puericulture", "postal_code": 72330, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue du Mar\u00e9chal Lecle", "url": "", "valid_from": 1538294400000.0, "valid_through": 1538319600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.7317665, 47.2780959], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-greniers organis\u00e9 par la structure m\u00e9dico-sociale de la Rogerie", "address_locality": "Chemill\u00e9-en-Anjou", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers", "postal_code": 49120, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue de la Rogerie", "url": "", "valid_from": 1536991200000.0, "valid_through": 1537027200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.732674, 48.173238], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide grenier avec restauration et animations", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1537081200000.0, "valid_through": 1537113600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.45719891, 48.1092111], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux vetements puericulture", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.43395, 47.27744], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Dans les jardins de la r\u00e9sidence de retraite Andr\u00e9e Rochefort, organis\u00e9 par les b\u00e9n\u00e9voles de l\u2019association les Amis de la r\u00e9sidence Andr\u00e9e Rochefort.\nLes b\u00e9n\u00e9fices r\u00e9alis\u00e9s seront utilis\u00e9s pour les animations musicales aux r\u00e9sidents.\nPetite restauration sur place : Sandwichs, cr\u00eapes, g\u00e2teaux, boissons\nInscriptions \u00e0 la r\u00e9sidence de retraite de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h, sauf samedi et dimanche. Renseignements compl\u00e9mentaires au 02 40 62 30 30.", "address_locality": "Le Pouliguen", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers par l'association les amis de la r\u00e9sidence andr\u00e9 rochefort", "postal_code": 44510, "start_time": 0.0, "street_address": "R\u00e9sidence de retraite Andr\u00e9e Rochefort", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.105695, 47.53624], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide grenier \u00e0 Baug\u00e9", "address_locality": "Baug\u00e9-en-Anjou", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier anim'age a bauge", "postal_code": 49150, "start_time": 0.0, "street_address": "h\u00f4pital du baugeois vall\u00e9e", "url": "", "valid_from": 1538285400000.0, "valid_through": 1538344799000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.70186765, 47.9366238], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "1.50\u20ac le m\u00e8tre", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1542529800000.0, "valid_through": 1542558600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.89582, 47.05717], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante, vide-greniers", "address_locality": "Cholet", "end_time": 0.0, "label": "Fouille qui veut", "postal_code": 49300, "start_time": 0.0, "street_address": "Parc des Expositions de la Meilleraie", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.1359, 47.11661], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-grenier organis\u00e9 par la Fr\u00e9gate.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.64792164, 48.1839096], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide-garages", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.65155871, 48.1837594], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux livres, cd et dvd", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1535788800000.0, "valid_through": 1535817600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.3821718, 48.0286947], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vente de jouets d\u2019occasion", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1543150800000.0, "valid_through": 1543165200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.1539, 47.1327], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'association \u00ab Montreuil \u00e0 C\u0153ur \u00bb organise sa brocante mensuelle : une cinquantaine d'exposants professionnels se r\u00e9unit et vous propose de d\u00e9nicher la perle rare chaque premier dimanche du mois.\nGratuit pour les visiteurs.", "address_locality": "Montreuil-Bellay", "end_time": 0.0, "label": "Brocante \u00e0 coeur", "postal_code": 49260, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre-ville", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.38888, 47.56058], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "De 8h \u00e0 18h. Organis\u00e9 par l\u2019association de Parents d\u2019El\u00e8ves se d\u00e9roulera dans les rues du bourg de Corz\u00e9. Buvette et restauration sur place. Inscription aupr\u00e8s de l\u2019association de Parents d\u2019El\u00e8ves.\nLes bulletins d\u2019inscription sont t\u00e9l\u00e9chargeables sur le site internet de la commune de Corz\u00e9  www.corze.fr", "address_locality": "Corz\u00e9", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers \u00e0 corz\u00e9", "postal_code": 49140, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue du vieux bourg", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.0976406, 47.8713925], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "FOIRE ET BRIC \u00c0 BRAC", "address_locality": "Noyen-sur-Sarthe", "end_time": 0.0, "label": "Foire et bric \u00e0 brac", "postal_code": 72430, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre bourg", "url": "", "valid_from": 1537675200000.0, "valid_through": 1537722000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.172892, 47.740194], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide grenier annuel au Parc de Tress\u00e9, le 23 septembre 2018.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier - pouanc\u00e9", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1537682400000.0, "valid_through": 1537714800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.49357199, 48.060283], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bourse aux jouets \u2013 jeux \u2013 cycles - livres", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.13628, 47.11658], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-grenier organis\u00e9 par l'association Equilib Retz.", "address_locality": "Pornic", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 44210, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle polyvalente de Ste Marie sur Mer", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.3694, 47.35499], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide bouquins \nSalle Saint Joseph \u00e0 la Madeleine\n\nInscriptions \u00e0 partir du 24 ao\u00fbt 2018 :\nmillefeuillesetpetitlu@yahoo.fr\n06 11 09 03 02", "address_locality": "Gu\u00e9rande", "end_time": 0.0, "label": "Vide bouquins", "postal_code": 44350, "start_time": 0.0, "street_address": "La Madeleine", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.7260102, 47.2198857], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Journ\u00e9e exceptionnelle \u00e0 la m\u00e9diath\u00e8que de Chemill\u00e9", "address_locality": "Chemill\u00e9-en-Anjou", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier musical", "postal_code": 49120, "start_time": 0.0, "street_address": "5 rue du Petit Bourg", "url": "", "valid_from": 1543741200000.0, "valid_through": 1543770000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.03614, 47.08138], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Avenir Tennis Bernerie, 06 60 96 49 48. lerouxgerard@free.fr", "address_locality": "La Bernerie-en-Retz", "end_time": 0.0, "label": "Vide greniers", "postal_code": 44760, "start_time": 0.0, "street_address": "Square Thibaud", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.13579, 47.11654], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-grenier organis\u00e9 par Deu'Deuch du Pays de Retz.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.6585301, 48.2620467], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Fl\u00e2ner, chiner...", "address_locality": "Contest", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 53100, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue des Myrettes", "url": "", "valid_from": 1537070400000.0, "valid_through": 1537113600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.991415, 47.123434], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le rendez-vous des chineurs", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier villedieu la blou\u00e8re", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1536469200000.0, "valid_through": 1536505200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.6110406, 48.2973639], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9e par L\u2019Etoile Cycliste Mayennaisee en partenariat avec Les Toussamis.\nD\u00e9p\u00f4t des v\u00e9los d\u00e8s le samedi. Vente le dimanche.\nAnimations diverses : rassemblement de voitures anciennes, vide-grenier, vide-garage pi\u00e8ces autos-motos.\nRestauration sur place.", "address_locality": "Mayenne", "end_time": 0.0, "label": "Bourse occasion du cycle", "postal_code": 53100, "start_time": 0.0, "street_address": "Boulevard Volney", "url": "", "valid_from": 1538892000000.0, "valid_through": 1538924400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.42534, 47.27476], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Jouets et jeux d'enfants (0-17 ans), organis\u00e9 par \"le Collectif des Commer\u00e7ants\". Gratuit, pas d'inscription, \u00e0 partir de 7h se pr\u00e9senter \u00e0 la boutique \"Les  tr\u00e9sors d'Emi\".", "address_locality": "Le Pouliguen", "end_time": 0.0, "label": "Troc et puces enfants", "postal_code": 44510, "start_time": 0.0, "street_address": "Promenade du Port", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.6593622, 48.1929272], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Chiner, fl\u00e2ner, ...", "address_locality": "Martign\u00e9-sur-Mayenne", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 53470, "start_time": 0.0, "street_address": "Route de la Bazouge des Alleux", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.43454, 47.27824], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bar et restauration (grillades) sur place.\nInscriptions \u00e0 l'Office de Tourisme du Pouliguen - 8 quai du Commandant L'Herminier.", "address_locality": "Le Pouliguen", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers par le comit\u00e9 des oeuvres sociales de la mairie du pouliguen", "postal_code": 44510, "start_time": 0.0, "street_address": "Parking P1", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.292181, 48.0747829], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Bric \u00e0 brac", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.60909, 47.42166], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "&#8203;Avec 600 exposants et 20 000 visiteurs, le vide grenier de Bouchemaine est l'un des plus grands du d\u00e9partement.", "address_locality": "Bouchemaine", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier de bouchemaine", "postal_code": 49080, "start_time": 0.0, "street_address": "En bord de Maine", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.1291851, 47.7152216], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-grenier organis\u00e9 sur les bords de la Verz\u00e9e, \u00e0 Armaill\u00e9, le 16 septembre.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier - armaill\u00e9", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.79573884, 48.1368437], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "AVEC FABRICATION DE BOUDIN A L ANCIENNE", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Brocante - vide grenier", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1538281800000.0, "valid_through": 1538323200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.5540804, 48.2929663], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Fl\u00e2ner, chiner...", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1537074000000.0, "valid_through": 1537113600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.47823067, 48.0085727], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide-armoires", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.78378584, 47.9185214], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "80/100 exposants. R\u00e9serv\u00e9 aux particuliers. Buvette et restauration. Emplacement 1\u20ac50 le ml  ou forfait 6\u20ac les 5ml", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1538281800000.0, "valid_through": 1538326800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.736259, 48.059243], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Brocante d'automne", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.791107, 48.139975], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1538892000000.0, "valid_through": 1538949599000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.07648, 47.24694], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Entr\u00e9e libre et gratuite pour les visiteurs.\nTarifs exposants : 1 jour, 2 \u20ac le m\u00e8tre lin\u00e9aire / 2 jours, 3 \u20ac le m\u00e8tre lin\u00e9aire.", "address_locality": "Saumur", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers au chemin vert", "postal_code": 49400, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Angibault", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.9976336, 47.7117236], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-grenier organis\u00e9 le 16 septembre \u00e0 Bel-Air de Combr\u00e9e.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier - combr\u00e9e", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.47289, 47.34285], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "La Turballe", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers par kerkaba", "postal_code": 44420, "start_time": 0.0, "street_address": "Manoir de Br\u00e9het", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.45588999, 48.108681], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9 par le Comit\u00e9 des f\u00eates", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Bric \u00e0 brac", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.08626, 47.44183], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Emplacements 5m x 4m : 12\u20ac. 3\u20ac le m\u00e8tre suppl\u00e9mentaire\n\nContact et r\u00e9servation : Pontch\u00e2teau Handball\n\n\n\tTel : 06 23 67 75 47\n\tMail : videgrenierpchb@gmail.com\n\tSite :http://www.pontchateau-handball.fr", "address_locality": "Pontch\u00e2teau", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier pont-ch\u00e2teau handball", "postal_code": 44160, "start_time": 0.0, "street_address": "Co\u00ebt Roz", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.047005, 47.494848], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-greniers au Gu\u00e9deniau", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier \u00e0 le gu\u00e9deniau", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.16042, 47.16327], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide Grenier organis\u00e9 par l'association des Sapeurs-Pompiers de St-Michel.", "address_locality": "Saint-Michel-Chef-Chef", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 44730, "start_time": 0.0, "street_address": "Place du March\u00e9", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.36128126, 48.1457929], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vente de jouets et objets de pu\u00e9riculture d'occasion.\nOrganis\u00e9e par l'APE de Beaufay", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.493572, 48.060283], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux v\u00eatements", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.0973721, 47.8716076], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "bric \u00e0 brac", "address_locality": "Noyen-sur-Sarthe", "end_time": 0.0, "label": "Bric \u00e0 brac", "postal_code": 72430, "start_time": 0.0, "street_address": "21 rue pasteur", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.13574, 47.11655], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "CONTACT : \nLa Lune \u00e0 l'envers\nT\u00e9l. : 02 40 21 38 84 ou 06 35 92 23 37\nhugues.fonteneau@wanadoo.fr", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.078869, 48.0193148], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "bric \u00e0 brac", "address_locality": "Longnes", "end_time": 0.0, "label": "Bric a brac", "postal_code": 72540, "start_time": 0.0, "street_address": "centre bourg", "url": "", "valid_from": 1535868000000.0, "valid_through": 1535925599000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.39634, 47.28999], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide greniers sur la place des salines ouvert \u00e0 tous.\nInscriptions \u00e0 : teampetanquebaulois@sfr.fr ou au 06 35 12 54 00", "address_locality": "La Baule-Escoublac", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers", "postal_code": 44500, "start_time": 0.0, "street_address": "Place des salines", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.5402702, 47.4567886], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide grenier au village de Languin", "address_locality": "Nort-sur-Erdre", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier languin", "postal_code": 44390, "start_time": 0.0, "street_address": "Languin", "url": "", "valid_from": 1535871600000.0, "valid_through": 1535904000000.0}, "type": "Feature"}], "type": "FeatureCollection"}
