{"features": [{"geometry": {"coordinates": [6.1652431, 49.3567553], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le 3e Salon international des Beaux-Arts \u00e0 Thionville regroupe 90 artistes internationaux (Allemagne, Belgique, Canada, Espagne, France, Luxembourg, Russie, Suisse) Nous pr\u00e9sentons + de 260 \u0153uvres en peinture, sculpture, dessin, gravure, art num\u00e9rique...\n5000 visiteurs accueillis lors de la pr\u00e9c\u00e9dente \u00e9dition.\nAnimations\u202f: - Caricatures r\u00e9alis\u00e9es en direct par Elvis les samedis 10 et 17 novembre 2018 entre 16H et 19H.\n- D\u00e9monstration d'aquarelle par Claude CARRETTA le dimanche 11 novembre 2018 \u00e0 15H.\n- Remise des Prix le dimanche 18 novembre \u00e0 17H.", "address_locality": "Thionville", "end_time": 0.0, "label": "3\u00e8me salon international des beaux-arts", "postal_code": 57100, "start_time": 0.0, "street_address": "43 Rue de Paris|CASINO MUNICIPAL", "url": "http://www.beaux-arts-lorraine.com/", "valid_from": 1541804400000.0, "valid_through": 1542581999000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.1395805654679, 49.2482164797775], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Tous les 1er dimanche de chaque Mois le Paddock Amneville vous accueille pour son BREAK-FAST\u202f!\n\nLe BreakFast c\u2019est quoi\u202f? Le lieu de rendez-vous de tous les passionn\u00e9s automobile\u202f! Au Menu\u202f: Rassemblement de v\u00e9hicules sportifs et de collections / Shooting photo / Simulateurs / Animations \u2026\n\nLe #BREAKFAST 1 aura lieu le dimanche 1er avril 2018 Petit d\u00e9jeuner sur place (Caf\u00e9 ou Chocolat ou Th\u00e9 + Croissant + Jus de fruit) 3\u20ac par personne Horaires\u202f: de 9 h \u00e0 12\u00a0h Lieu\u202f: Parking du paddock D\u2019Amn\u00e9ville V\u00e9hicules accept\u00e9s\u202f: Tous les v\u00e9hicules qui ont un attrait sportif ou de collection de toutes ann\u00e9es Les clubs sont les bienvenus\u202f!\n\nVoici les dates des futurs #BREAKFAST\u202f!\n\nDimanche 6 mai 2018\ndimanche 3 juin 2018\ndimanche 1er juillet 2018 dimanche 5 aout 2018\ndimanche 2 septembre 2018 dimanche 7 octobre 2018", "address_locality": "Hagondange", "end_time": 0.0, "label": "Breakfast au paddock", "postal_code": 57300, "start_time": 0.0, "street_address": "RUE DE L'EUROPE|CENTRE THERMAL ET TOURISTIQUE - BOIS DE COULANGE", "url": "", "valid_from": 1538863200000.0, "valid_through": 1538949599000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.02111111111117, 48.5102777777778], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "\u201cFigures libres\u201d exposition collective - TEM expo 2018, 26e \u00e9dition\n\nSoyez curieux, passez la porte et laissez-vous emporter par la 26e \u00e9dition de TEM, intitul\u00e9e \u201c Figures libres \u201d. 21 plasticiens venant de toute la France sont mis en sc\u00e8ne et en lumi\u00e8res dans les 1000m2 de cette ferme lorraine et son jardin. Peintures, sculptures, gravures, installations, vid\u00e9os occupent le couloir pav\u00e9, le belv\u00e9d\u00e8re, la passerelle, la coursive, le plateau, la terrasse, la tr\u00e9buche\u202f: parcours insolite qui vous m\u00e8ne au jardin.\nDu dimanche 3 juin au dimanche 7 octobre inclus\nBeate Bauer - Lysa Bertholom - Brigitte Bourdon - B\u00e9atrice Chanfrault - Catherine de Rosa - Patricia Ferry - Philippe Flesch - Frantz - Laure Guelle - Elisabeth Herquel - Fabien Jouanneau - Jean-Raymond Meunier - Danielle P\u00e9an Le Roux\nSezny Peron - Claude Philippot - Fran\u00e7oise Pochat - Victor Remere - Olivia Rosenkrantz - Paul Schnebelen - Valer - Pierre Koppe (hommage)\nLumi\u00e8res\u202f: Olivier Irthum, J\u00e9r\u00f4me Lehericher Mise en espace int\u00e9rieur et jardin\u00a0: Alyne Rosenkrantz\n\nEntr\u00e9e libre\n\nVisites de groupe en semaine (sur rendez-vous et conditions)", "address_locality": "Goviller", "end_time": 0.0, "label": "Espace tem - exposition 26e edition octobre", "postal_code": 54330, "start_time": 0.0, "street_address": "55 Grande Rue", "url": "", "valid_from": 1538863200000.0, "valid_through": 1538949599000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.15895869999997, 49.1021701], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "N\u00e9 le 19 octobre 1927 \u00e0 Schaerbeek (Bruxelles), est un peintre et graveur, qui r\u00e9unit dans son \u0153uvre expressionnisme et surr\u00e9alisme.\nExposition en partenariat avec le Centre de la gravure et de l\u2019Image imprim\u00e9e de La Louvi\u00e8re (Belgique).", "address_locality": "Montigny-l\u00e8s-Metz", "end_time": 0.0, "label": "Exposition - palimpsestes, pierre alechinsky", "postal_code": 57950, "start_time": 0.0, "street_address": "73 rue de Pont \u00e0 Mousson|Ch\u00e2teau de Courcelles", "url": "http://www.montigny-les-metz.fr/", "valid_from": 1541804400000.0, "valid_through": 1547420399000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.03746447881065, 49.225239792833], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez d\u00e9couvrir et acheter le livre posthume \u00e9crit par Jacques Hussenet et pr\u00e9fac\u00e9 par Michel Bur, membre de l'institut, Louis XVI, le prisonnier de Varennes, \u00e0 la salle polyvalente de Varennes en Argonne, le samedi 13 octobre de 10\u00a0h \u00e0 18\u00a0h.\nPlusieurs expositions se tiendront \u00e0 cette occasion\u202f:\n- Portraits de Louis XVI, avant et apr\u00e8s Varennes\n- L\u2019arrestation de la famille royale vue par la caricature\n- Le G\u00e9n\u00e9ral Etienne Radet, le gendarme de Napol\u00e9on\n- Varennes en 1791 (plan relief de la ville avant la R\u00e9volution fran\u00e7aise)\nEntr\u00e9e libre", "address_locality": "Varennes-en-Argonne", "end_time": 0.0, "label": "Presentation et remise du livre de jacques hussenet : louis xvi, le prisonnier de varennes", "postal_code": 55270, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle polyvalente", "url": "", "valid_from": 1539381600000.0, "valid_through": 1539467999000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [7.35557399999993, 48.9868286], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Nize ram\u00e8ne son armoire \u00e0 histoires remplie de mots, de chansons, et de sensibilit\u00e9 pour un conte de No\u00ebl \u00e0 l\u2019esprit du lieu et des verriers qui l\u2019ont travers\u00e9 depuis pr\u00e8s de cinq si\u00e8cles.\n\nDimanche 16 d\u00e9cembre \u00e0 16\u00a0h / D\u00e8s 5 ans / Dans la limite des places disponibles, r\u00e9servation conseill\u00e9e.", "address_locality": "Saint-Louis-l\u00e8s-Bitche", "end_time": 0.0, "label": "Contes de no\u00ebl et partage", "postal_code": 57620, "start_time": 0.0, "street_address": "rue Co\u00ebtlosquet|La Grande Place", "url": "http://www.saint-louis.com/", "valid_from": 1544914800000.0, "valid_through": 1545001199000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.1326684833673, 48.2799140246865], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Samedi 6 octobre 2018 de 8\u00a0h\u00a030 \u00e0 12\u00a0h\u00a030\nLaurent Buffnoir expose au march\u00e9 du terroir Halle Parpignan \u00e0 Mattaincourt", "address_locality": "Mattaincourt", "end_time": 0.0, "label": "Exposiiton de laurent buffnoir", "postal_code": 88500, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue du G\u00e9n\u00e9ral Leclerc|Halle Parpignan", "url": "", "valid_from": 1538776800000.0, "valid_through": 1538863199000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.05636300000003, 48.90772], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposition \"Lignes d'Argile\" de Sylvie Jabot.\nAutodidacte et amoureuse des arts, Sylvie Jabot r\u00e9alise depuis une vingtaine d\u2019ann\u00e9e une multitude de sculptures en terre cuite, alliant son go\u00fbt pour d\u2019exploration de la mati\u00e8re et son attrait pour le mouvement et la nature.\nUnissant harmonieusement l\u2019argile et le cristal, \u00e9cho au patrimoine verrier lorrain, Sylvie Jabot met en sc\u00e8ne le mouvement du corps \u00e0 travers le prisme de la danse. Des cours qu\u2019elle suit pendant quatorze ann\u00e9es, elle en garde le souvenir des courbes, des ondulations et des rythmes musicaux qu\u2019elle applique \u00e0 ses silhouettes.\nInfluenc\u00e9e par son environnement, elle grandit et \u00e9volue dans un univers o\u00f9 son contact intime avec la nature \u00e9moustille ses sens cr\u00e9atifs et lui permet d\u2019en explorer les diff\u00e9rentes facettes. Ainsi, elle donne vie \u00e0 un univers imaginaire compos\u00e9 d\u2019animaux et de v\u00e9g\u00e9taux tout en rondeur.\nR\u00e9alisant la fusion entre l\u2019art, la vie et la po\u00e9sie, Sylvie Jabot d\u00e9veloppe une cr\u00e9ation originale marqu\u00e9e par son savoir-faire et son imagination d\u00e9bordante.\nEntr\u00e9e\u202f: 5 \u20ac ou 3 \u20ac donnant aussi acc\u00e8s \u00e0 l'exposition \"Carnet de guerre, dans ses pas\" d'Alexandra Chauchereau.", "address_locality": "Pont-\u00e0-Mousson", "end_time": 0.0, "label": "Exposition : sylvie jabot- \"lignes d'argile\"", "postal_code": 54700, "start_time": 0.0, "street_address": "9 Rue Saint Martin|Abbaye des Pr\u00e9montr\u00e9s", "url": "http://www.abbayepremontres.com/", "valid_from": 1539295200000.0, "valid_through": 1545001199000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.04414459999998, 49.3440987300482], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Echanges \u00e9pistolaires entre un Poilu et sa marraine de guerre.\nPr\u00e9sentation du livre num\u00e9rique et de l\u2019album imprim\u00e9 accompagn\u00e9e de lectures de lettres.", "address_locality": "Nilvange", "end_time": 0.0, "label": "Lecture - maux de guerre et mots d\u2018amour", "postal_code": 57240, "start_time": 0.0, "street_address": "1 rue Castelnau", "url": "", "valid_from": 1541804400000.0, "valid_through": 1541890799000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.87325716018677, 48.0024140422723], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Les expositions de voitures et motos anciennes sont organis\u00e9es par le Club R\u00e9tro Loisirs Ligne Bleue.", "address_locality": "La Bresse", "end_time": 0.0, "label": "Exposition de voitures et de motos anciennes", "postal_code": 88250, "start_time": 0.0, "street_address": "2A Rue des Proyes", "url": "", "valid_from": 1540677600000.0, "valid_through": 1540767599000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.48777777777775, 48.0952777777778], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposition de Champignons par le Groupe Mycologique Vosgien, exposition de l\u00e9gumes originaux par les Jardiniers de Hadol et Vente de livre.\nEntr\u00e9e gratuite", "address_locality": "Hadol", "end_time": 0.0, "label": "Exposition de champignons", "postal_code": 88220, "start_time": 0.0, "street_address": "220 Rue du Stade|SALLE POLYVALENTE", "url": "", "valid_from": 1538863200000.0, "valid_through": 1538949599000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.38460980000002, 49.1620814], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Amoureux de peinture et de voyages, d\u00e9couvrez cette exposition de 80 aquarelles principalement de paysages qui feront r\u00eaver.", "address_locality": "Verdun", "end_time": 0.0, "label": "Exposition |\u00a0'voyages'", "postal_code": 55100, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Nicolas Psaulme", "url": "", "valid_from": 1539986400000.0, "valid_through": 1540677599000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.18742864418027, 49.4907574666565], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Dimanche 14 octobre\u202f: Les Aiguilles en folies d'Amis Sans fronti\u00e8res pr\u00e9sentent une exposition-vente de leurs travaux \u00e0 la salle des f\u00eates de Stenay de 14\u00a0h \u00e0 18\u00a0h. Venez nombreux pour soutenir les b\u00e9n\u00e9voles d'Amis sans fronti\u00e8res.", "address_locality": "Stenay", "end_time": 0.0, "label": "Exposition-vente des aiguilles en folies", "postal_code": 55700, "start_time": 0.0, "street_address": "|Salle des f\u00eates", "url": "", "valid_from": 1539468000000.0, "valid_through": 1539554399000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.04228545396722, 49.1680255615864], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "\"Photographier c'est une attitude, une fa\u00e7on d'\u00eatre, une mani\u00e8re de vivre \" disait Henri Cartier Bresson. Il y a donc autant de sujets \u00e0 explorer et de mani\u00e8re de les photographier que de fa\u00e7ons d'\u00eatre. Quelles possibilit\u00e9s infinies\u202f!\nC'est ce que ce Festival souhaite mettre en avant en faisant se rencontrer et d\u00e9couvrir au public, des photographes d'horizons compl\u00e8tement diff\u00e9rents mais qui ont le talent et la passion en commun. Cette ann\u00e9e, le Festival accueille en invit\u00e9e d'honneur Sophie Le Roux, photographe de spectacle et portraitiste, et pr\u00e9sente son exposition \"Le JAZZ au bout des doigts\".", "address_locality": "Amanvillers", "end_time": 0.0, "label": "Festival photo amanvillers", "postal_code": 57865, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue du Stade|Salle des f\u00eates", "url": "http://www.festivalphoto-declicsdemotions.fr/", "valid_from": 1538776800000.0, "valid_through": 1538949599000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.15886750000004, 49.1023665], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L\u2019association Lorry-l\u00e8s-Metz \u00ab\u202fau fil du temps\u202f\u00bb vous propose de d\u00e9couvrir du 23 novembre 2018 au 26 janvier 2019 \u00e0 la Maison du Pays Messin, une exposition consacr\u00e9e \u00e0 Philippe de Vigneulles.\nIl s\u2019agit d\u2019un chroniqueur messin n\u00e9 \u00e0 Vigneulles en 1471, lieu-dit de Lorry-l\u00e8s-Metz. L\u2019originalit\u00e9 de ses \u00e9crits consiste en leur r\u00e9daction en langue fran\u00e7aise, une raret\u00e9 pour l\u2019\u00e9poque. La chronique est son \u0153uvre majeure, qui commence \u00e0 la fondation du monde et qui va jusqu\u2019en 1525. Furent \u00e9galement r\u00e9dig\u00e9s un Journal et Les cents nouvelles, genre litt\u00e9raire nouveau.", "address_locality": "Montigny-l\u00e8s-Metz", "end_time": 0.0, "label": "Exposition - philippe de vigneulles un chroniqueur messin", "postal_code": 57950, "start_time": 0.0, "street_address": "71C rue de Pont-\u00e0-Mousson|Maison du Pays Messin", "url": "http://www.tourisme-metz.com/", "valid_from": 1542927600000.0, "valid_through": 1548543599000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.66070026185787, 47.9256803469444], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'exposition retracera la grande guerre 1914-1918 \u00e0 l'occasion du centenaire de l'armistice. De nombreux objets, uniformes, etc. De l'\u00e9poque seront pr\u00e9sent\u00e9s.\nDiff\u00e9rents th\u00e8mes seront \u00e9galement \u00e0 d\u00e9couvrir\u202f:\n - Les \u00c9tats-Unis dans le conflit \u00e0 partir de 1917\n - Les animaux pendant le conflit\n - L\u2019as des as\n - L\u2019humour des tranch\u00e9s\n - Les fusill\u00e9s pour l\u2019exemple", "address_locality": "Rupt-sur-Moselle", "end_time": 0.0, "label": "Exposition 'la grande guerre 1914-1918'", "postal_code": 88360, "start_time": 0.0, "street_address": "10 rue de l'\u00e9glise|Mairie de Rupt sur Moselle", "url": "http://www.ruptsurmoselle.fr/", "valid_from": 1538776800000.0, "valid_through": 1540159199000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.76139112472538, 49.1585050861163], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Les archives industrielles et techniques de la Moselle vous ouvre leurs portes pour une exposition exceptionnelle. L\u2019exposition relate la p\u00e9riode qui suit la sortie de la guerre et le d\u00e9but d\u2019une Alsace-Moselle \u00ab\u202f d\u00e9sannex\u00e9e\u202f\u00bb.\n\u00c0 partir de la mi-novembre 1918, l\u2019arm\u00e9e fran\u00e7aise occupe l\u2019Alsace et la Lorraine afin d\u2019en pr\u00e9parer la r\u00e9int\u00e9gration dans le territoire national. La joie, r\u00e9elle dans les premi\u00e8res semaines qui suivent l\u2019armistice du 11 novembre, est plus provoqu\u00e9e par le retour de la paix que par l\u2019arriv\u00e9e de l\u2019arm\u00e9e fran\u00e7aise. Elle laissera rapidement place \u00e0 un certain malaise caus\u00e9 par le d\u00e9part massif d\u2019une partie de la population allemande install\u00e9e en Moselle, l\u2019imposition de nouvelles normes administratives et linguistiques et l\u2019incertitude des milieux industriels quant aux d\u00e9bouch\u00e9s de la production mosellane.", "address_locality": "Saint-Avold", "end_time": 0.0, "label": "Exposition \"1918-la france est de retour\" au centre des archives de la moselle", "postal_code": 57500, "start_time": 0.0, "street_address": "rue du Merle|Centre des archives d\u00e9partementales", "url": "http://archives57.com/", "valid_from": 1539554400000.0, "valid_through": 1561759199000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.78948590000005, 48.1455867], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposition de gravures de St\u00e9phane Galmiche, photographies des fr\u00e8res R\u00e9musat et peintures de Vincent Ganaye. Surprises musicales en fin d'apr\u00e8s-midi.", "address_locality": "Granges-Aumontzey", "end_time": 0.0, "label": "Exposition \"douze en octobre\"", "postal_code": 88640, "start_time": 0.0, "street_address": "5 Rue Ancel-Seitz|La Petite Galerie", "url": "", "valid_from": 1539900000000.0, "valid_through": 1540159199000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.15715699999998, 48.771588], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "LA GRANDE GUERRE. EXPOSITION DES PEINTRES DE L'ARM\u00c9E Sous Louis XIV, les peintres de batailles avaient pour mission d'illustrer les campagnes militaires en sublimant les actions guerri\u00e8res du roi, mais aussi en t\u00e9moignant de la vie des soldats. Aujourd'hui, les \"peintres de l'arm\u00e9e\" (en r\u00e9alit\u00e9 peintres, sculpteurs et photographes) rendent toujours compte de la vie militaire. En 2014, ils ont \u00e9t\u00e9 missionn\u00e9es pour c\u00e9l\u00e9brer le Centenaire de la premi\u00e8re guerre mondiale \u00e0 travers la cr\u00e9ation d\u2019\u0153uvres originales. R\u00e9alis\u00e9e en partenariat avec la Mission Histoire du Conseil d\u00e9partemental de la Meuse et l'Association des Amis des Peintres Officiels de l'Arm\u00e9e, cette exposition pr\u00e9sente un choix d\u2019\u0153uvres \u00e9voquant la guerre et les personnes qui l'ont men\u00e9e vues avec la sensibilit\u00e9 d'artistes contemporains.", "address_locality": "Bar-le-Duc", "end_time": 0.0, "label": "Exposition la grande guerre au mus\u00e9e barrois", "postal_code": 55000, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue Fran\u00e7ois de Guise|Mus\u00e9e Barrois", "url": "http://museebarrois.eklablog.fr/", "valid_from": 1541545200000.0, "valid_through": 1554069599000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [7.43504836190186, 49.0551135045055], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposition de peinture La Couleur.\n\nEtudes de tableaux de grands ma\u00eetres.", "address_locality": "Bitche", "end_time": 0.0, "label": "Exposition de peinture", "postal_code": 57230, "start_time": 0.0, "street_address": "1 rue du G\u00e9n\u00e9ral Stuhl|Espace cassin", "url": "", "valid_from": 1538604000000.0, "valid_through": 1539381599000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.83749999999998, 48.215], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Derni\u00e8re exposition dans le cadre du centenaire de la Guerre 14/18 \u00e0 la Salle des F\u00eates - entr\u00e9e gratuite - organis\u00e9e par la Commune et le Comit\u00e9 des F\u00eates", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Derni\u00e8re exposition dans le cadre du centenaire de la guerre 14/18", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "http://www.mairie-bulgneville.fr/", "valid_from": 1541804400000.0, "valid_through": 1541977199000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.87347375707782, 48.0685393258344], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Peintures, \u00e9maux et ferronnerie.", "address_locality": "G\u00e9rardmer", "end_time": 0.0, "label": "Salon des amis des arts", "postal_code": 88400, "start_time": 0.0, "street_address": "16 Rue Charles de Gaulle|Espace Tilleul", "url": "", "valid_from": 1539986400000.0, "valid_through": 1541372399000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.50273590000006, 48.5921016], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9 par le Cercle Artistique des Peintres Lun\u00e9villois, ce salon est ouvert \u00e0 la peinture, sculpture, gravure, tapisserie et au vitrail. Il se d\u00e9roulera du 6 au 29 octobre au lieu-dit \"le R\u00e9servoir\" \u00e0 Lun\u00e9ville.\nCette exposition d\u2019\u0153uvres contemporaines, de toutes tendances, r\u00e9unit plus de 250 artistes fran\u00e7ais et \u00e9trangers de renom. Elle est plac\u00e9e chaque ann\u00e9e sous le patronage de plusieurs personnalit\u00e9s et accueille pr\u00e8s de 6000 visiteurs. Entr\u00e9e libre. Invit\u00e9e d'honneur 2018\u202f: Ad\u00e8le Bessy et son univers fantasmagorique.", "address_locality": "Lun\u00e9ville", "end_time": 0.0, "label": "Salon d'automne international", "postal_code": 54300, "start_time": 0.0, "street_address": "Le R\u00e9servoir|Cours de Verdun", "url": "http://salon-inter-capl.com/", "valid_from": 1538776800000.0, "valid_through": 1540853999000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.72021484, 47.3894411], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Contes de f\u00e9es enferm\u00e9es\n\nSophie Mourrat revisite le conte de f\u00e9es par l\u2019exploration de myst\u00e9rieux manoirs, anciens hospices ou orphelinats aux splendeurs d\u00e9cr\u00e9pies, impr\u00e9gn\u00e9s d\u2019esprits errants.", "address_locality": "Saint-Pierre-des-Corps", "end_time": 0.0, "label": "Sophie mourrat", "postal_code": 37700, "start_time": 0.0, "street_address": "37 bis avenue de la R\u00e9publique", "url": "", "valid_from": 1556834400000.0, "valid_through": 1559340000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.182876, 47.480012], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Centre d\u2019arts & de nature, le Domaine de Chaumont s/L s\u2019\u00e9tend sur 32ha. Il r\u00e9unit le Ch\u00e2teau, ses \u00e9curies, son Parc paysager & accueille \u00e9galement des installations d\u2019artistes contemporains ainsi que le Festival des Jardins (avril \u00e0 novembre)", "address_locality": "Chaumont-sur-Loire", "end_time": 0.0, "label": "Domaine r\u00e9gional de chaumont centre d'arts et de nature", "postal_code": 41150, "start_time": 0.0, "street_address": "Domaine R\u00e9gional de Chaumont sur Loire", "url": "http://www.domaine-chaumont.fr/", "valid_from": 1538344800000.0, "valid_through": 1540591200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.34166, 47.156161], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La biblioth\u00e8que de Saint-Eloy-de-Gy vous propose de d\u00e9couvrir les clich\u00e9s de Steve Mcurry sur la lecture \u00e0 travers le monde. Vous pourrez aussi proposer vos photos de lecteurs dans des situations, des postures cocasse et inattendue.", "address_locality": "Saint-\u00c9loy-de-Gy", "end_time": 0.0, "label": "Exposition de photos de steve mccurry, hommage \u00e0 la lecture", "postal_code": 18110, "start_time": 0.0, "street_address": "Biblioth\u00e8que", "url": "", "valid_from": 1541026800000.0, "valid_through": 1543532400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.66752329, 47.3991383], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Apr\u00e8s une longue carri\u00e8re de 26 ans au service de grands groupes internationaux, Georges-Pierre Collet se consacre d\u00e9sormais enti\u00e8rement \u00e0 la peinture. La Direction des Services Culturels vous invitent \u00e0 d\u00e9couvrir ses \u0153uvres peintes.", "address_locality": "Saint-Cyr-sur-Loire", "end_time": 0.0, "label": "Exposition de georges-pierre collet", "postal_code": 37540, "start_time": 0.0, "street_address": "La P\u00e9raudi\u00e8re", "url": "", "valid_from": 1539122400000.0, "valid_through": 1540072800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.5186124, 46.5884014], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposition du club patchwork d'Argenton au Mus\u00e9e de la Chemiserie et de l'El\u00e9gance Masculine d'Argenton-sur-Creuse.", "address_locality": "Argenton-sur-Creuse", "end_time": 0.0, "label": "Exposition \"mille et un carr\u00e9s", "postal_code": 36200, "start_time": 0.0, "street_address": "Mus\u00e9e de la Chemiserie et de l'El\u00e9gance", "url": "http://www.museedelachemiserie.fr/", "valid_from": 1539986400000.0, "valid_through": 1544310000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.34294746, 47.1540452], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La Mairie de Saint-Eloy-de-Gy organise une conf\u00e9rence \"1914-1918, la France occup\u00e9e\u202f: les oubli\u00e9s de la Grande Guerre\" dirig\u00e9e par Philippe Pintaux le vendredi 5 octobre \u00e0 18\u00a0h\u00a030. Et l'exposition \"La Grande Guerre sous le regard de la presse\" \u00e0 la biblioth\u00e8que.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Conf\u00e9rence et exposition du centenaire de la grande guerre 1914 - 1918", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1538776800000.0, "valid_through": 1539381600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.829453, 47.389232], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Pascal Maestri \u2013 Les M\u00e9canatomies au Carroi des Arts \u00e0 Montlouis-sur-Loire.", "address_locality": "Montlouis-sur-Loire", "end_time": 0.0, "label": "Carroi des arts : pascal maestri \u2013 les m\u00e9canatomies", "postal_code": 37270, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue du Mar\u00e9chal Foch", "url": "", "valid_from": 1542150000000.0, "valid_through": 1543705200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.40050933, 47.07592], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bulleberry et Ch\u00e2teau d'Eau Ch\u00e2teau d'Art vous invite \u00e0 monter \u00e0 bord de leur navette interplan\u00e9taire pilot\u00e9e par deux auteurs talentueux, publi\u00e9s par les Editions Daniel Maeghen, pour un voyage exotique vers la plan\u00e8te BD. \u00c0 Bourges, cette ann\u00e9e (lumi\u00e8re), celle-ci se nomme Shat\u00f4-D\u00f4-Har.", "address_locality": "Bourges", "end_time": 0.0, "label": "22\u00e8me festival bd bulleberry : ludovic dubois et christophe dubois", "postal_code": 18000, "start_time": 0.0, "street_address": "Ch\u00e2teau d'Eau Ch\u00e2teau d'Art", "url": "http://www.bulleberry.com/", "valid_from": 1538776800000.0, "valid_through": 1541286000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.3824015, 47.0758933], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposition Soft Power\u202f: \u0152uvres textiles d\u2019artistes fran\u00e7ais(es) et internationaux.", "address_locality": "Bourges", "end_time": 0.0, "label": "Soft power", "postal_code": 18000, "start_time": 0.0, "street_address": "24 route de la Chapelle", "url": "", "valid_from": 1541199600000.0, "valid_through": 1547852400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.6942248, 47.3946648], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le po\u00e8te chinois, Fran\u00e7ois Cheng, membre de l\u2019Acad\u00e9mie fran\u00e7aise, pr\u00e9sente pour la premi\u00e8re fois sur les cimaises d\u2019un mus\u00e9e, quelques-unes de ses plus belles calligraphies\n\nPo\u00e8te et \u00e9crivain, membre de l\u2019Acad\u00e9mie fran\u00e7aise, Fran\u00e7ois Cheng est aussi l\u2019auteur de nombreuses calligraphies.", "address_locality": "Tours", "end_time": 0.0, "label": "Les encres po\u00e9tiques de fran\u00e7ois cheng", "postal_code": 37000, "start_time": 0.0, "street_address": "18 Place Fran\u00e7ois Sicard", "url": "", "valid_from": 1538690400000.0, "valid_through": 1546815600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.71905047, 47.3899837], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "\u00ab\u202f Le fil conducteur de mes recherches plastiques est le corps\u202f; plus pr\u00e9cis\u00e9ment les images du corps, les repr\u00e9sentations que l'on en propose, que l'on en a, que l'on en garde et celles aussi que je transmets par mes travaux. L\u2019image du corps dans la transparence nous r\u00e9v\u00e9lant une structure anatomique ou son symbole (stylis\u00e9).\nOu une structure m\u00e9canique \u00ab\u202f corpus machina\u202f\u00bb. Ou encore \u00ab\u202f corpus Tataus\u202f\u00bb (du mot tahitien qui d\u00e9signe le tatouage). Les trois pouvant se croiser\u2026 \u00c0 la poursuite de ce travail, collectant des images hybrides, \u00e9tranges, impossibles, peut-\u00eatre \u00e0 la mani\u00e8re d\u2019un cabinet de curiosit\u00e9s ou d\u2019une chambre des merveilles\u2026 Explorant aussi, parfois, la vid\u00e9o ou la \u201cphotographie pictorialiste\u201d.", "address_locality": "Saint-Pierre-des-Corps", "end_time": 0.0, "label": "Fr\u00e9d\u00e9ric dumain", "postal_code": 37700, "start_time": 0.0, "street_address": "passage Emmanuel-Chabrier", "url": "", "valid_from": 1542927600000.0, "valid_through": 1545260400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.72023898, 47.3894556], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Ex Situ\n\nRencontre avec l\u2019artiste le vendredi 18 janvier de 18\u00a0h \u00e0 20\u00a0h\n\u00ab\u202f Nous avons cr\u00e9\u00e9 une structure avec 10 chaises de r\u00e9cup\u00e9ration, assembl\u00e9es et peintes en rose.\n\u00c0 chaque shooting nous d\u00e9pla\u00e7ons la structure d\u00e9mont\u00e9e. Le montage est assez \u00e9pique, il s\u2019agit de retrouver la structure originelle\u202f!", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Yann cariou et les photographes de jou\u00e9 images", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1547161200000.0, "valid_through": 1550271600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.39898119, 47.0804389], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposition philath\u00e9lique", "address_locality": "Bourges", "end_time": 0.0, "label": "Les marais class\u00e9s de bourges s'exposent \u00e0 travers la philath\u00e9lie", "postal_code": 18000, "start_time": 0.0, "street_address": "Mairie de Bourges", "url": "", "valid_from": 1539986400000.0, "valid_through": 1540072800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.460405, 47.499297], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Festival des arts de la rue, au programme\u202f: cirque, exposition, marionnettes, concerts, artisans locaux, bal populaire. En cas d'intemp\u00e9ries, les spectacles ont lieu sous chapiteau.", "address_locality": "Cheverny", "end_time": 0.0, "label": "L'echo du caquetoire", "postal_code": 41700, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de l'\u00e9glise", "url": "http://www.mairie-cheverny.com/festival-des-arts-de-la-rue.html", "valid_from": 1565301600000.0, "valid_through": 1565474400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.84575, 47.142637], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Photos animali\u00e8res de Max Hat\u00e9", "address_locality": "Gra\u00e7ay", "end_time": 0.0, "label": "Saisir l'instant", "postal_code": 18310, "start_time": 0.0, "street_address": "2 Place du March\u00e9", "url": "", "valid_from": 1538517600000.0, "valid_through": 1543532400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.803318, 46.920619], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Visite guid\u00e9e de l\u2019exposition temporaire \u00ab\u202f L\u2019arch\u00e9ologie \u00e0 Grande Vitesse\u202f\u00bb. (dur\u00e9e 1\u00a0h).", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Visite guid\u00e9e", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1545433200000.0, "valid_through": 1546729200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.060093, 47.213325], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le parc de la Noue accueille cet \u00e9v\u00e9nement familial\u202f: ateliers et animations plus ludiques et spectaculaires les uns que les autres. Il y en a pour tous les go\u00fbts\u202f: des chercheurs aux animateurs de sciences, tous ont pr\u00e9vu de vous faire d\u00e9couvrir les sciences comme jamais\u202f!", "address_locality": "Vierzon", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate de la science", "postal_code": 18100, "start_time": 0.0, "street_address": "21 Rue Riparia", "url": "", "valid_from": 1538776800000.0, "valid_through": 1538776800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.68796799, 47.396882], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Nous vous invitons \u00e0 ce rendez-vous litt\u00e9raire en compagnie de Rachel Khan, pour d\u00e9couvrir l'auteure, son \u0153uvre et son univers.", "address_locality": "Tours", "end_time": 0.0, "label": "Rencontre avec rachel khan", "postal_code": 37000, "start_time": 0.0, "street_address": "2 bis avenue Andr\u00e9 Malraux", "url": "", "valid_from": 1542754800000.0, "valid_through": 1542754800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.7189764, 47.390743], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Il y a 70 ans, un groupe d'anciens combattants de la Grande Guerre d\u00e9cida de remercier les \u00c9tats-Unis pour les aides apport\u00e9es \u00e0 la France depuis le d\u00e9but du xxe si\u00e8cle.", "address_locality": "Saint-Pierre-des-Corps", "end_time": 0.0, "label": "Le train de la reconnaissance fran\u00e7aise", "postal_code": 37700, "start_time": 0.0, "street_address": "3 rue Henri Barbusse", "url": "", "valid_from": 1549321200000.0, "valid_through": 1550876400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.71903438, 47.3899691], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Cette exposition pr\u00e9sente diff\u00e9rentes facettes du travail du photographe Guillaume Le Baube, notamment Nox, s\u00e9rie photographique qui explore les non-lieux urbains parcourant l'espace public comme des paysages \u00e0 l'identit\u00e9 incertaine, profond\u00e9ment fonctionnels et terriblement d\u00e9shumanis\u00e9s.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Guillaume le baube - nox et autres travaux", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1547161200000.0, "valid_through": 1550271600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.517218, 47.616126], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Avec J\u00e9r\u00f4me Zonder, c'est l'un des meilleurs dessinateurs d'aujourd'hui qu'accueillera le domaine national de Chambord. Il impose sa virtuosit\u00e9 et son intelligence critique par le truchement de dessins r\u00e9alistes ou plus suggestifs, employant le fusain, la mine de plomb ou le travail \u00e0 l\u2019empreinte.", "address_locality": "Chambord", "end_time": 0.0, "label": "Exposition au ch\u00e2teau de chambord", "postal_code": 41250, "start_time": 0.0, "street_address": "Ch\u00e2teau de Chambord", "url": "", "valid_from": 1558821600000.0, "valid_through": 1567288800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.6699202, 47.4023214], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Pour cette nouvelle \u00e9dition les invit\u00e9s d'honneur sont Daniel Ren\u00e9, bois de boutiste, et Jackie Bidron, sculpteur. Comme chaque ann\u00e9e des d\u00e9monstrations artisanales seront au programme.", "address_locality": "Saint-Cyr-sur-Loire", "end_time": 0.0, "label": "35\u00e8me salon \" art et po\u00e9sie de touraine \"", "postal_code": 37540, "start_time": 0.0, "street_address": "24-26 Rue Victor Hugo", "url": "", "valid_from": 1539727200000.0, "valid_through": 1540332000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.215839, 47.0912624], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposition, rencontre, spectacle musical, lecture \u00e0 voix haute avec celles et ceux qui \"sont pass\u00e9s \u00e0 l'acte\" de diverses mani\u00e8res.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Et si on en parlait, ecologie, solidarit\u00e9, impliquons - nous!", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1538949600000.0, "valid_through": 1538949600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.21913549, 47.1456246], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Par Mich\u00e8le Neuhard", "address_locality": "Mehun-sur-Y\u00e8vre", "end_time": 0.0, "label": "Mehun-sur-y\u00e8vre : nature", "postal_code": 18500, "start_time": 0.0, "street_address": "Place du 14 Juillet", "url": "", "valid_from": 1543791600000.0, "valid_through": 1545346800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.71891099, 47.3900382], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'exposition donnera lieu \u00e0 la cr\u00e9ation d\u2018un mapping vid\u00e9o (animation visuelle) in\u00e9dit avec l'artiste Julien Menzel. Kalouf sera en r\u00e9sidence du 8 au 12 octobre avec des ateliers graff.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Exposition de kalouf", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1539295200000.0, "valid_through": 1541804400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.6834036, 47.4214295], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Pour cette nouvelle \u00e9dition, les m\u00e9diateurs des mus\u00e9es ont choisi l\u2019univers de la mati\u00e8re. Dans un tableau, il peut y avoir des b\u00eates \u00e0 plumes mais aussi \u00e0 poils, des robes en velours et des chapeaux de paille, une table en bois et... Et... Et... \u202f?", "address_locality": "Tours", "end_time": 0.0, "label": "(a)mus\u00e9es-vous \u00e0 la biblioth\u00e8que", "postal_code": 37100, "start_time": 0.0, "street_address": "2 esplanade Fran\u00e7ois Mitterrand", "url": "", "valid_from": 1539122400000.0, "valid_through": 1539122400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.40073209, 47.076145], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Les rencontres Bandits -Mages proposent une exposition d\u2019\u0153uvres issues de la plus grande plateforme de r\u00e9sidences crois\u00e9es pour artistes multim\u00e9dia", "address_locality": "Bourges", "end_time": 0.0, "label": "Rencontres bandits -mages 2018", "postal_code": 18000, "start_time": 0.0, "street_address": "Chateau d'Eau - Ch\u00e2teau d'Art", "url": "", "valid_from": 1542322800000.0, "valid_through": 1543705200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.71922213, 47.3900599], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Saint-Pierre-des-Corps regorge d\u2019artistes amateurs. C\u2019est pour eux que Juin-Jeunes Cr\u00e9ateurs ouvre les portes de la galerie d'expositions.\nInscription aupr\u00e8s du centre culturel communal.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Juin-jeunes cr\u00e9ateurs", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1559858400000.0, "valid_through": 1561759200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.69256522, 47.3907564], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "D\u2019ouest en est de la Touraine, 150 vignerons du Val de Loire quittent les coteaux des deux rives de la Loire pour prendre pied sous la vo\u00fbte des arbres du boulevard Heurteloup, en plein centre de Tours. Y fleurissent rencontres, \u00e9changes, ateliers et d\u00e9gustations.", "address_locality": "Tours", "end_time": 0.0, "label": "Vitiloire - tours f\u00eate les vins du val de loire et sa gastronomie", "postal_code": 37000, "start_time": 0.0, "street_address": "1 \u00e0 3 rue des Minimes", "url": "", "valid_from": 1558735200000.0, "valid_through": 1558821600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.00967664877578, 45.8346174357089], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'Association Patrimoine de Cognac-la-For\u00eat vous pr\u00e9sente une nouvelle exposition temporaire au Mus\u00e9e du Chanvre et de la Ganterie. Le th\u00e8me de la Grande Guerre abord\u00e9 cette ann\u00e9e est \"1918, une victoire am\u00e8re\"\u202f: les alli\u00e9s obligent les allemands \u00e0 signer l'armistice, ce conflit si meurtrier s'ach\u00e8ve enfin.", "address_locality": "Cognac-la-For\u00eat", "end_time": 0.0, "label": "Exposition : \"1918, une victoire am\u00e8re\"", "postal_code": 87310, "start_time": 0.0, "street_address": "Mus\u00e9e du Chanvre et de la Ganterie", "url": "http://www.patrimoinecognac87.ovh/", "valid_from": 1541545200000.0, "valid_through": 1541977199000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.17168416129221, 45.8852688599899], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Pour tous ceux qui se demandent d\u2019o\u00f9 vient la laine, l'exposition propose un voyage \u00ab\u202f\u00e0 la recherche\ndes laines pr\u00e9cieuses\u202f\u00bb. Cette exposition est tir\u00e9e du livre \u00e9ponyme de Dominique DORMEUIL et Jean-Baptiste RABOUAN.", "address_locality": "Felletin", "end_time": 0.0, "label": "Exposition photographique \u00ab\u00e0 la recherche des laines pr\u00e9cieuses\u00bb", "postal_code": 23500, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Monthioux", "url": "http://www.felletinpatrimoine.com/", "valid_from": 1540504800000.0, "valid_through": 1540767599000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.25497341156006, 45.8372912298725], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "\u00c9pisode 2\u202f: Hyperfiguratif, tr\u00e8s abstrait... Seconde exposition g\u00e9n\u00e9rationnelle d'artistes n\u00e9s en 1977 et apr\u00e8s, o\u00f9 il est notamment question de la persistance de la peinture, de la pr\u00e9sence de la mati\u00e8re, de l'imagerie du futur et de nouvelles inventions virtuelles.", "address_locality": "Limoges", "end_time": 0.0, "label": "L'esprit de notre temps", "postal_code": 87000, "start_time": 0.0, "street_address": "impasse des Charentes", "url": "http://www.fracartothequelimousin.fr/", "valid_from": 1542322800000.0, "valid_through": 1551394799000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.2049663066864, 45.5100612104075], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposition vente pour la d\u00e9fense des droits de l\u2019homme.", "address_locality": "Saint-Yrieix-la-Perche", "end_time": 0.0, "label": "Exposition-vente amnesty international", "postal_code": 87500, "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1539900000000.0, "valid_through": 1540159199000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.37189666006304, 46.1086038444622], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Travaux plastiques de l\u2019artiste locale Fabienne Theillet Versmessen (Compreignac)\u202f: techniques mixtes.", "address_locality": "Bessines-sur-Gartempe", "end_time": 0.0, "label": "Exposition 'toute une \u00e9volution'", "postal_code": 87250, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre culturel G\u00e9rard Philipe", "url": "http://www.grainesderue.fr/", "valid_from": 1538776800000.0, "valid_through": 1545173999000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.979808999999932, 45.649832], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposition-vente d'articles propos\u00e9s par l'association De fils en aiguille.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Exposition-vente de fils en aiguille", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1539986400000.0, "valid_through": 1540072799000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.0906372, 44.3143143], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Rassemblement mensuel de v\u00e9hicules anciens", "address_locality": "Casteljaloux", "end_time": 0.0, "label": "Rassemblement de v\u00e9hicules anciens", "postal_code": 47700, "start_time": 0.0, "street_address": "Esplanade de la piscine, Rue du Souvenir fran\u00e7ais", "url": "", "valid_from": 1538863200000.0, "valid_through": 1538863200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.1376717, 44.7685812], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposition de No\u00ebl, peintures et collages \u00ab\u202fCouleurs d\u2019hiver\u202f\u00bb.\nRendez-vous \u00e0 l\u2019atelier, 30 rue Br\u00e9montier de 11\u00a0h \u00e0 20\u00a0h. Vernissage le vendredi \u00e0 18\u00a0h\u00a030.", "address_locality": "Ar\u00e8s", "end_time": 0.0, "label": "Exposition de no\u00ebl", "postal_code": 33740, "start_time": 0.0, "street_address": "30 rue Br\u00e9montier, L'atelier", "url": "", "valid_from": 1545433200000.0, "valid_through": 1545433200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.523209, 45.269046], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "March\u00e9 de No\u00ebl de 10 h \u00e0 18 h", "address_locality": "Marcillac", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl \u00e0 marcillac", "postal_code": 33860, "start_time": 0.0, "street_address": "Foyer", "url": "", "valid_from": 1543705200000.0, "valid_through": 1543705200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.3015357, 43.8748631], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Rassemblement mensuel de Loun R\u00e9tro tous les deuxi\u00e8mes dimanches du mois.", "address_locality": "L\u00e9on", "end_time": 0.0, "label": "Rassemblement de v\u00e9hicules anciens", "postal_code": 40550, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de la Poste", "url": "", "valid_from": 1541890800000.0, "valid_through": 1541890800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.1481292, 44.6312338], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La Ville de La Teste de Buch organise la quatri\u00e8me \u00e9dition du festival Instantan\u00e9 \u00ab\u202f Photographies dans la Ville\u202f\u00bb\nCet \u00e9v\u00e9nement est l\u2019occasion de donner aux artistes photographes un espace d\u2019expression et de cr\u00e9ation. Cette ann\u00e9e le festival a pour th\u00e8me \u00ab\u202f Faut-il en Rire\u202f? \u202f\u00bb.\nL\u2019humour est un langage, un moyen d\u2019expression, un mode de pens\u00e9e, voire un mode de vie qui offre de nombreux avantages\u202f; les b\u00e9n\u00e9fices peuvent \u00eatre physiques, psychologiques, cognitifs, affectifs et sociaux. L\u2019humour cr\u00e9e du lien, de la connivence, mais c\u2019est aussi une arme qui peut \u00eatre tour \u00e0 tour offensive ou d\u00e9fensive.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "\"instantan\u00e9\" 2018 - biennale photo", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "http://www.latestedebuch.fr/instantane-2018/", "valid_from": 1539381600000.0, "valid_through": 1540504800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.87213354, 44.632112], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Cette ann\u00e9e le Conseil D\u00e9partemental et la Semitour P\u00e9rigord renouent avec les grandes expositions artistiques au ch\u00e2teau de Biron. \"Peut-on dessiner une couleur\u202f?\" Avec l'artiste Damien Cabane repr\u00e9sent\u00e9 par la galerie Eric Dupont de Paris. Figuratives ou abstraites, en deux ou trois dimensions, les formes peintes souvent immenses transmettent la pens\u00e9e et l'\u00e9motion contenue de l'\u00e9nergie contr\u00f4l\u00e9e du geste et la mat\u00e9rialit\u00e9 des pigments devant lesquelles s'efface le support blanc, papier, toile ou pl\u00e2tre. Ses \u0153uvres sont expos\u00e9es dans le monde entier.\nUne \u00e9quipe de m\u00e9diateurs sera d\u00e9di\u00e9e \u00e0 l'exposition\u202f; visites guid\u00e9es (fran\u00e7ais/anglais) seront organis\u00e9es en parall\u00e8le de celles du ch\u00e2teau.\nAteliers et animations en lien avec le travail de l'artiste.", "address_locality": "Biron", "end_time": 0.0, "label": "Exposition d'art contemporain : peut-on dessiner une couleur ?", "postal_code": 24540, "start_time": 0.0, "street_address": "Ch\u00e2teau de Biron, Le Bourg", "url": "", "valid_from": 1541286000000.0, "valid_through": 1541286000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.3720721, 43.2977168], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Concert sur les 4 saisons de Vivaldi donn\u00e9 par les \u00e9l\u00e8ves du\nConservatoire de Pau sous la direction de Claire Zarembowitch.\nSc\u00e9nographies florales par les danseurs du Carr\u00e9 Danse\nsous la direction de Victoria Debarbieux.", "address_locality": "Pau", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate de la sainte fleur : concert", "postal_code": 64000, "start_time": 0.0, "street_address": "Eglise Saint Jacques, Place de la Lib\u00e9ration", "url": "", "valid_from": 1538776800000.0, "valid_through": 1538776800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.3869824, 43.5415211], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez d\u00e9couvrir un rassemblement de petits bijoux de voitures de collection. \u00c0 partir de 10\u00a0h\u00a000. Ouvert \u00e0 tous", "address_locality": "Saint-Martin-de-Seignanx", "end_time": 0.0, "label": "Rassemblement de voitures de collection", "postal_code": 40390, "start_time": 0.0, "street_address": "Avenue de Barr\u00e8re, Place Jean Rameau", "url": "", "valid_from": 1538863200000.0, "valid_through": 1538863200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.2395452, 43.1615814], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Autos, motos, tracteurs, camions... Le 3e dimanche de chaque mois\u202f! Caf\u00e9 sur place.", "address_locality": "Saint-Jean-Pied-de-Port", "end_time": 0.0, "label": "Rassemblement de v\u00e9hicules anciens", "postal_code": 64220, "start_time": 0.0, "street_address": "March\u00e9 couvert", "url": "http://www.karakoilak.org/", "valid_from": 1542495600000.0, "valid_through": 1542495600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.387285, 43.403093], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Sauvagnon", "end_time": 0.0, "label": "Exposition-concours sur les oiseaux", "postal_code": 64230, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre festif", "url": "", "valid_from": 1539986400000.0, "valid_through": 1539986400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.4114891, 44.7819882], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Plasticienne, sculpteur c\u00e9ramiste et photographe, Talou aime travailler la mati\u00e8re.\nSes pi\u00e8ces en c\u00e9ramique \u00e9voquent un voyage, un hymne \u00e0 la nature, \u00e0 la vie.", "address_locality": "Sadirac", "end_time": 0.0, "label": "Exposition mix-terre - talou", "postal_code": 33670, "start_time": 0.0, "street_address": "Maison de la Poterie, Place Fouragnan", "url": "", "valid_from": 1539295200000.0, "valid_through": 1545346800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.2930745, 44.2132039], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Pr\u00e9sentation du pays de Born qui s'\u00e9tend le long de la c\u00f4te septentrional des Landes\u202f: de l'\u00e9tang d'Aureilhan, \u00e0 l plage de Contis, en passant par la for\u00eat de pins et par la riche vall\u00e9e industrielle qui s'est d\u00e9velopp\u00e9e le long du courant de Mimizan.\nLe Salon est propos\u00e9 par l'OIT qui f\u00e9d\u00e8re les associations d'une partie u pays de Born\u202f; le salon de la communaut\u00e9 de communes de Mimizan.", "address_locality": "Mimizan", "end_time": 0.0, "label": "Salon d'automne : empreintes landaises", "postal_code": 40200, "start_time": 0.0, "street_address": "38 Avenue Maurice Martin, Salle Maurice Martin", "url": "", "valid_from": 1541026800000.0, "valid_through": 1541199600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.6997776, 45.2838551], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez d\u00e9couvrir notre concours photos.\nL'exposition pr\u00e9sent\u00e9e dans la m\u00e9tairie sera compos\u00e9e des \u00e9preuves s\u00e9lectionn\u00e9es dans diff\u00e9rentes cat\u00e9gories par le jury du concours...", "address_locality": "Braud-et-Saint-Louis", "end_time": 0.0, "label": "Exposition du concours photos \"a chacun son terres d'oiseaux\"", "postal_code": 33820, "start_time": 0.0, "street_address": "2, les Nouvelles Possessions, Terres d'Oiseaux", "url": "http://www.terresdoiseaux.fr/", "valid_from": 1561932000000.0, "valid_through": 1567202400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.5482239, 43.3553745], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Ortzadarra et Arranoa\u202f: la Culture Basque \u00e0 quatre mains.\nLes 2 associations artistiques de Saint P\u00e9e ont choisi d\u2019associer leurs talents en proposant une exposition commune sur le th\u00e8me de la Culture Basque. La salle Larreko, configur\u00e9e pour l\u2019occasion en black box accueille les multiples \u0153uvres des photographes, peintres et sculpteurs de Saint P\u00e9e sur Nivelle.", "address_locality": "Saint-P\u00e9e-sur-Nivelle", "end_time": 0.0, "label": "La culture basque par ortzadarra et arranoa -exposition", "postal_code": 64310, "start_time": 0.0, "street_address": "Espace culturel Larreko, Place Xan Ithourria", "url": "", "valid_from": 1538949600000.0, "valid_through": 1539295200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.6588921, 43.3826241], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La f\u00eate de la Nivelle revient cette ann\u00e9e, avec au programme\u202f: Vide-grenier (bulletin d'inscription sur la page), expositions, tournoi de foot (inscriptions sur place \u00e0 partir de 13\u00a0h), animations musicales, balades en bateaux (dont un prototype 100\u00a0% biocarburant), d\u00e9monstrations d'aviron, activit\u00e9s sportives et culturelles pour les jeunes et les plus \u00e2g\u00e9s, La Color Run aura lieu cette ann\u00e9e encore, au profit de l'association ZUREKIN.\nRestauration sur place toute la journ\u00e9e.", "address_locality": "Saint-Jean-de-Luz", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate de la nivelle 2018", "postal_code": 64500, "start_time": 0.0, "street_address": "Bord de la Nivelle, Promenade Alfred Pose", "url": "", "valid_from": 1538863200000.0, "valid_through": 1538863200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.011423, 44.679934], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le march\u00e9 de No\u00ebl a lieu le dimanche 16 d\u00e9cembre, de 10\u00a0h\u00a000 \u00e0 18\u00a0h\u00a000 avec l'ouverture de l'exposition des cr\u00e8ches. Ambiance vin chaud, artisans, musiques et les autres jours de 14\u00a0h\u00a030 \u00e0 17\u00a0h\u00a030.\nDu 17 d\u00e9cembre 2018 au 06 janvier 2019, partez \u00e0 la d\u00e9couverte de cr\u00e8ches expos\u00e9es aux fen\u00eatres, dans l'\u00e9glise et au hasard des rues de Castelmoron d'Albret.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Village des cr\u00e8ches", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1544914800000.0, "valid_through": 1546729200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.4286457, 43.7721078], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Cette exposition pourrait s\u2019intituler\u202f: \"Du figuratif \u00e0 l\u2019abstrait\". Le peintre figuratif peut transcender la r\u00e9alit\u00e9 \u00e0 travers son r\u00e9alisme, et y apporter une notion autre que descriptive. Le peintre abstrait quant \u00e0 lui peut avoir gomm\u00e9 les \u00e9l\u00e9ments suggestifs de la r\u00e9alit\u00e9. Dans les deux cas, l\u2019espace pictural n\u2019est que le champ d\u2019un seul enjeu\u202f: celui de la libert\u00e9. La peinture n\u2019impose pas le choix d\u2019un camp figuratif ou abstrait.\nLes deux approches reposent sur l\u2019exercice d\u2019une compl\u00e9mentarit\u00e9 enrichissante.\n\nArtistes\u202f: Reine PERRIN > Odile REVEL > Dominique MARSAN\n\nVernissage le mardi 16 octobre, 18\u00a0h \u00e0 l'Office de Tourisme du Pays Grenadois en pr\u00e9sence des artistes.\n\nExposition dans le cadre de la Saison Culturelle en Pays Grenadois 2018.", "address_locality": "Grenade-sur-l'Adour", "end_time": 0.0, "label": "Exposition de peintures", "postal_code": 40270, "start_time": 0.0, "street_address": "14, place des Tilleuls, Office de Tourisme du Pays Grenadois", "url": "http://www.cc-paysgrenadois.fr/tourisme/", "valid_from": 1539640800000.0, "valid_through": 1542582000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.5182522, 45.2692876], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'association Atelier cr\u00e9ation d\u00e9couverte organise un salon de l'artisanat et en profite pour f\u00eater le miel...", "address_locality": "Marcillac", "end_time": 0.0, "label": "Salon de l'artisanat et f\u00eate du miel", "postal_code": 33860, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle des f\u00eates", "url": "", "valid_from": 1540591200000.0, "valid_through": 1540677600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.6154166, 44.203157], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Du chapiteau au chapeau, il n'y a qu'un... Petit grain de folie \u00e0 franchir\u202f! Viens relever le d\u00e9fi lors de ce stage-atelier sur la journ\u00e9e. Dame Inge te livrera ses secrets de fabrication.\u202f; Et pour chapeauter le tout, un d\u00e9fil\u00e9 tu feras\u202f! Activit\u00e9 pour les 8-15 ans.", "address_locality": "Agen", "end_time": 0.0, "label": "Chapeau chapiteau !", "postal_code": 47000, "start_time": 0.0, "street_address": "Eglise des Jacobins, Place des Jacobins", "url": "http://www.agen.fr/agenda_musee", "valid_from": 1540418400000.0, "valid_through": 1540418400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.7386052, 43.3776599], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Avec notre coordinatrice p\u00e9dagogique, d\u00e9couvrez Asporotsttipi, la Maison de la Corniche basque, et toutes les possibilit\u00e9s p\u00e9dagogiques offertes pour vos classes et groupes. Apr\u00e8s la visite de la nouvelle exposition temporaire sur le patrimoine naturel g\u00e9ologique du littoral basque, nous pourrons, ensemble, envisager une animation pour les jeunes dont vous avez la charge.\n\nR\u00e9serv\u00e9 aux enseignants (tous niveaux), animateurs d\u2019ACM...", "address_locality": "Hendaye", "end_time": 0.0, "label": "Les mercredis p\u00e9dagogiques du c.p.i.e.", "postal_code": 64700, "start_time": 0.0, "street_address": "CD 912 - Route de la Corniche, Maison de la Corniche", "url": "http://www.cpie-littoral-basque.eu/", "valid_from": 1540504800000.0, "valid_through": 1540504800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.2152062, 44.4314426], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Pour cette premi\u00e8re \u00e9dition, le Festival \"Les 33 heures\" vous invite \u00e0 la d\u00e9couverte d'arts en tout genre. Vous profiterez ainsi de nombreuses animations dans divers lieux Bazadais\u202f: exposition, concert, spectacle, ateliers, rencontres, conte musical.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Festival les 33 heures", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "http://www.mediathequebazas.net/", "valid_from": 1539295200000.0, "valid_through": 1539468000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.57999, 44.838891], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Riche de plusieurs centaines de pi\u00e8ces, cette collection in\u00e9dite nous plonge dans l'orf\u00e8vrerie fran\u00e7aise des XVIIe et XVIIIe si\u00e8cle. Tr\u00e8s rares sont ceux qui ont eu la chance d'admirer les aigui\u00e8res, th\u00e9i\u00e8res, chocolati\u00e8res, bassins, plats, sucriers, moutardiers, terrines et autres cuillers \u00e0 olives de ce collectionneur qui a pass\u00e9 ces quarante derni\u00e8res ann\u00e9es \u00e0 acqu\u00e9rir ces objets, sans ne jamais se s\u00e9parer d'une seule pi\u00e8ce. Le tr\u00e9sor rassembl\u00e9 constitue un t\u00e9moignage exceptionnel du travail des orf\u00e8vres fran\u00e7ais sous l'ancien r\u00e9gime, il met en \u00e9vidence la sp\u00e9cificit\u00e9 de chacun des centres de production, parmi lesquels Bordeaux, Strasbourg, Lille, Toulouse, Calais, Lyon et Paris. Les d\u00e9cors et armoiries qui recouvrent ces objets \u00e9voquent autant le go\u00fbt de leurs commanditaires que la fiert\u00e9 de ces derniers \u00e0 les poss\u00e9der, les montrer et s'en servir au quotidien.", "address_locality": "Bordeaux", "end_time": 0.0, "label": "Exposition \"l'orf\u00e8vrerie fran\u00e7aise des xviie et xviiie si\u00e8cle \" au mus\u00e9e des arts d\u00e9coratifs et du design", "postal_code": 33000, "start_time": 0.0, "street_address": "39 rue Bouffard, Mus\u00e9e des Arts d\u00e9coratifs et du Design", "url": "http://www.madd-bordeaux.fr/", "valid_from": 1548284400000.0, "valid_through": 1558216800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.3856992, 43.2311826], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Concert avec les musiciens de l\u2019OPPB", "address_locality": "Pau", "end_time": 0.0, "label": "R\u00e9seau des m\u00e9diath\u00e8ques - concert oppb", "postal_code": 64290, "start_time": 0.0, "street_address": "M\u00e9diath\u00e8que, Rue de Corisande", "url": "", "valid_from": 1539986400000.0, "valid_through": 1539986400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.3620809, 43.2245557], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Comme chaque ann\u00e9e se tient \u00e0 la manifestation \"LES ARTISTES A BOSDARROS\".\n\nCette manifestation est un moment propice aux \u00e9changes et aux rencontres entres personnes passionn\u00e9es d'art. Durant ces deux jours, professionnels et amateurs se c\u00f4toient pour vous proposer leurs cr\u00e9ations et parler de leurs techniques.", "address_locality": "Bosdarros", "end_time": 0.0, "label": "Les artistes \u00e0 bosdarros", "postal_code": 64290, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle Polyvalente", "url": "https://www.artsetloisirs.fr/", "valid_from": 1539468000000.0, "valid_through": 1539468000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.7839397, 43.3712611], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Ouvert du mercredi au samedi.\n\nJUNCAL ALFONSO (Scupltures - Madrid)\n\u00ab\u202f Fils, lignes, laine, traits, tissus, textures \u2026 Langages interg\u00e9n\u00e9rationnels pour des \u00e9motions intemporelles\u202f\u00bb.\n\nARANTZA ALBISU (Peintures - Gipuzkoa)\nArtiste peintre muraliste, restauratrice en peinture, sp\u00e9cialiste en fresque et enseignante dans le domaine artistique depuis 22 ans.\n\nCATHERINE LEPRAT (Scuplture - Saint Jean de Luz)\n\u00ab\u202f La pierre est comme la vie, elle peut \u00eatre rugueuse et dure mais belle et bienveillante, blessante et secr\u00e8te mais porteuse de tr\u00e9sors et de surprises. \u202f\u00bb", "address_locality": "Hendaye", "end_time": 0.0, "label": "Exposition crois\u00e9e", "postal_code": 64700, "start_time": 0.0, "street_address": "119 place du Port, Espace Culturel Mendi Zolan", "url": "http://www.hendaye-culture.fr/", "valid_from": 1540332000000.0, "valid_through": 1541804400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.16360671, 45.0641452], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposition \"r\u00e9sistance et monde rural\" sur 13 panneaux, compl\u00e9t\u00e9e par des \u00e9l\u00e9ments sur le marquis montignacois.\n\nEntr\u00e9e libre.", "address_locality": "Montignac", "end_time": 0.0, "label": "Exposition sur la r\u00e9sistance en dordogne", "postal_code": 24290, "start_time": 0.0, "street_address": "salle du prieur\u00e9", "url": "", "valid_from": 1539036000000.0, "valid_through": 1539727200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.6636625, 43.386559], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Grande braderie et exposition Afrikeuskadi et Planet Ecole\nProduits du jardin de l'association (Patates douces, cacahu\u00e8tes, beurre de cacahu\u00e8tes, bissap, citronnelle)", "address_locality": "Saint-Jean-de-Luz", "end_time": 0.0, "label": "Braderie d'afrikeuskadi", "postal_code": 64500, "start_time": 0.0, "street_address": "Grillerie du port", "url": "", "valid_from": 1543791600000.0, "valid_through": 1544050800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.338664, 44.301656], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Plusieurs salles d\u2019expositions, des milliers de visiteurs qui viennent admirer les \u0153uvres d\u2019une cinquantaine d\u2019artistes aquarellistes et carnettistes. De nombreuses animations sont propos\u00e9es en compl\u00e9ment des expositions\u202f: marathon de croquis, projection de film, concert, ... Consultez le programme", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "11\u00e8me festival de l'aquarelle et du carnet de voyage", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "http://aquarelleaiguillon.com/", "valid_from": 1539468000000.0, "valid_through": 1540677600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.6601894, 45.5261088], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Plus de 30 professionnels des m\u00e9tiers d\u2019art tri\u00e9s sur le volet,\nD\u00e9coration, arts de la table, bijoux et accessoires de mode\nA quelques heures des grandes villes, nos visiteurs pourront d\u00e9couvrir et acqu\u00e9rir des objets originaux, durables, produits localement et adapt\u00e9s aux usages contemporains.", "address_locality": "Nontron", "end_time": 0.0, "label": "Rue des m\u00e9tiers d'art - 9\u00e8me \u00e9dition", "postal_code": 24300, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Alfred Agard - mairie", "url": "http://www.metiersdartperigord.fr/", "valid_from": 1540504800000.0, "valid_through": 1540677600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.2627257, 43.3450346], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "35 ans de pratique de peinture \u00e0 l'huile sous la conduite de plusieurs peintres palois reconnus\u202f: Louis Vidal - Roger La\u00fct - Henri Gougis.\nSes sujets, puis\u00e9s dans le r\u00e9el, sont retranspos\u00e9s, tant par la composition, que par les formes et les couleurs. Son style d\u00e9pouill\u00e9, permet de souligner la puret\u00e9 des formes et l'harmonie des couleurs. Une quinzaine de prix, dont m\u00e9daille de bronze, d'argent, d'or, obtenus en Aquitaine et Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es.", "address_locality": "Morla\u00e0s", "end_time": 0.0, "label": "Exposition de claude jeanne jullien", "postal_code": 64160, "start_time": 0.0, "street_address": "Office de Tourisme, Place Sainte-Foy", "url": "http://galerieclaude.e-monsite.com/pages/galerie-peintures.html", "valid_from": 1543791600000.0, "valid_through": 1545951600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.428439, 43.1055035], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Arudy", "end_time": 0.0, "label": "Exposition de sculptures de marie-christine lecomte", "postal_code": 64260, "start_time": 0.0, "street_address": "Office de tourisme, place de la mairie", "url": "", "valid_from": 1543618800000.0, "valid_through": 1546210800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.04127, 44.58152], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'exposition organis\u00e9e par Anim'R\u00e9olais est ouverte \u00e0 tous les artistes professionnels ou amateurs d\u00e9sirant exposer leurs oeuvres\u202f: peintures \u00e0 l'huile, aquarelles, sanguines, encres, craies, gouaches, pastels, dessins, estampes, acryliques, etc.... Vous pouvez admirer les oeuvres tous les jours dans un cadre exceptionnel celui de l'Abbaye des B\u00e9n\u00e9dictins.", "address_locality": "La R\u00e9ole", "end_time": 0.0, "label": "62\u00e8me salon de peinture", "postal_code": 33190, "start_time": 0.0, "street_address": "Abbaye des B\u00e9n\u00e9dictins, Esplanade Charles de Gaulle", "url": "", "valid_from": 1540940400000.0, "valid_through": 1541890800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.5579451, 43.4850512], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Samedi 6 et dimanche 7 octobre. Exposition de peintres et sculpteurs.", "address_locality": "Biarritz", "end_time": 0.0, "label": "Le brouillarta", "postal_code": 64200, "start_time": 0.0, "street_address": "Avenue du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, Jardins de la Grande Plage", "url": "", "valid_from": 1538776800000.0, "valid_through": 1538776800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.01350198, 44.5902168], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "\u00c0 partir de cinq objets, l\u2019exposition illustre l\u2019importance de l\u2019\u00e9tude de l\u2019objet en place, sur le site de la fouille. Elle explicite le parcours de l\u2019objet\u202f: fouille, \u00e9tude, restauration, mus\u00e9e. Arrach\u00e9 sans \u00e9tude \u00e0 son contexte arch\u00e9ologique, il devient un objet muet.", "address_locality": "Sauveterre-la-L\u00e9mance", "end_time": 0.0, "label": "Exposition temporaire \"l'objet en questions\"", "postal_code": 47500, "start_time": 0.0, "street_address": "Le Bourg, SauveTerre Mus\u00e9e de Pr\u00e9histoire", "url": "http://www.sauveterre-prehistoire.fr/", "valid_from": 1540159200000.0, "valid_through": 1541113200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.9248539, 43.4705559], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Du lundi au samedi, de 10\u00a0h \u00e0 12\u00a0h et de 14\u00a0h \u00e0 18\u00a0h\u202f: l'association Salies \u00e0 Peindre vous propose l'exposition-vente des peintures participant au concours Pinceaux d'Automne \u00e0 la mairie de Salies de B\u00e9arn, place du Baya\u00e0, et \u00e0 l'Oustau dou Saleys, 7bis rue de l'\u00e9glise.", "address_locality": "Salies-de-B\u00e9arn", "end_time": 0.0, "label": "Exposition-vente pinceaux d'automne", "postal_code": 64270, "start_time": 0.0, "street_address": "Oustau dou Saleys et Mairie", "url": "", "valid_from": 1540159200000.0, "valid_through": 1541113200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.72395, 45.186039], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposition \u00ab\u202f A la table des jours\u202f\u00bb, Allain guillot et Fr\u00e9d\u00e9ric Guillot, verriers, Catherine Auguste et Henri Peyre, photo/peintres\u202f\u00bb\ndu 18 octobre 2018 au 25 f\u00e9vrier 2019", "address_locality": "P\u00e9rigueux", "end_time": 0.0, "label": "A la table des jours", "postal_code": 24000, "start_time": 0.0, "street_address": "22 Cours Tourny, MAAP", "url": "", "valid_from": 1539813600000.0, "valid_through": 1551049200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.2622939, 43.700062], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Que mangeons-nous\u202f? Pourquoi\u202f? Comment manger \u00e9quilibr\u00e9\u202f? D\u2019o\u00f9 proviennent nos aliments\u202f? Quels sont les composants d\u2019une bouteille de soda ou d\u2019un bol de c\u00e9r\u00e9ales\u202f? \u00c0 quoi sert de se laver les mains avec du savon avant de passer \u00e0 table\u202f? Cette exposition interactive et ludique propose aux enfants et aux familles\nde d\u00e9couvrir le contenu de leur assiette avec un autre regard, sans oublier la notion de plaisir indispensable au \u00ab\u202f bien vivre, bien manger\u202f\u00bb.\nEt pour c\u00e9l\u00e9brer l\u2019inscription au patrimoine mondial de l\u2019UNESCO du repas gastronomique fran\u00e7ais, le Mus\u00e9e d\u00e9partemental de la Fa\u00efence de Samadet nous permettra d\u2019\u00e9largir la th\u00e9matique aux arts de la table gr\u00e2ce au pr\u00eat de certaines pi\u00e8ces rares de leur collection. En partenariat avec le CCSTI Lacq Odyss\u00e9e, le Conseil d\u00e9partemental des Landes et la R\u00e9gion Nouvelle Aquitaine.\nVisites guid\u00e9es \u00e0 15\u00a0h et 17\u00a0h", "address_locality": "Aire-sur-l'Adour", "end_time": 0.0, "label": "Visite de l'exposition \"bien vivre, bien manger\"", "postal_code": 40800, "start_time": 0.0, "street_address": "M\u00e9diath\u00e8que", "url": "", "valid_from": 1539381600000.0, "valid_through": 1539381600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.97074299, 44.4973679], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposition de Samuel Stento autour du conte.", "address_locality": "Fumel", "end_time": 0.0, "label": "Exposition de samuel stento", "postal_code": 47500, "start_time": 0.0, "street_address": "Biblioth\u00e8que", "url": "", "valid_from": 1552950000000.0, "valid_through": 1554415200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.62045699, 44.2029162], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "VERNISSAGE Expo\u202f: \u00ab\u202f PI\u00c8CES \u00c0 CONVICTION\u202f\u00bb.\n\nExpo et lecture de Philippe DUMEZ, mise en musique par Fr\u00e9d\u00e9ric LACOMBE et Julien PURNOT.\nCette saison marque le retour des After Works du Florida, un sas de d\u00e9compression bienvenu apr\u00e8s une journ\u00e9e de boulot\u202f!", "address_locality": "Agen", "end_time": 0.0, "label": "Afterwork : \u00ab pi\u00e8ces \u00e0 conviction \u00bb par philippe dumez", "postal_code": 47000, "start_time": 0.0, "street_address": "95 Bd Carnot, Au Florida", "url": "http://www.le-florida.org/programme/", "valid_from": 1538604000000.0, "valid_through": 1538604000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.242368, 44.946562], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le mus\u00e9e des Beaux - Arts de Libourne propose \u00e0 partir du samedi 27 octobre 2018 l'exposition \"21 Rue la Bo\u00e9tie, Libourne\" d'apr\u00e8s le livre d'Anne Sinclair en hommage \u00e0 son grand-p\u00e8re Paul Rosenberg. Exposition visible jusqu'au 2 f\u00e9vrier 2019. Entr\u00e9e libre & gratuite du mardi au samedi de 10\u00a0h \u00e0 13\u00a0h & de 14\u00a0h \u00e0 18\u00a0h.", "address_locality": "Libourne", "end_time": 0.0, "label": "Exposition \"21 rue la bo\u00e9tie\"", "postal_code": 33500, "start_time": 0.0, "street_address": "Chapelle du Carmel, Esplanade Fran\u00e7ois Mitterrand", "url": "http://www.ville-libourne.fr/mes-loisirs/150-le-musee.html", "valid_from": 1540591200000.0, "valid_through": 1549062000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.8898672, 43.2223733], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Atelier de calligraphie orientale anim\u00e9 par l'artiste Chahab. Sur inscription, 10 places maximum.", "address_locality": "Maul\u00e9on-Licharre", "end_time": 0.0, "label": "Atelier de calligraphie oreintale", "postal_code": 64130, "start_time": 0.0, "street_address": "M\u00e9diath\u00e8que, Maul\u00e9on-Licharre", "url": "", "valid_from": 1539986400000.0, "valid_through": 1539986400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.33688608, 44.6463939], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez trouver le cadeau ou l'objet de d\u00e9coration qui vous manque sur le march\u00e9 de no\u00ebl et le vide-grenier/brocante, tout le week-end. Une restauration est pr\u00e9vue \u00e0 12\u00a0h dans une salle chauff\u00e9e.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl \"art et terroir\" et vide-grenier/brocante", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "http://www.la-sauvetat-du-dropt.fr/", "valid_from": 1543705200000.0, "valid_through": 1543705200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.0649013, 43.7276306], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Oeuvres de Margot Degert.", "address_locality": "Saint-Paul-l\u00e8s-Dax", "end_time": 0.0, "label": "Exposition", "postal_code": 40990, "start_time": 0.0, "street_address": "Grange de Christus, Lac de Christus", "url": "", "valid_from": 1539381600000.0, "valid_through": 1540677600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.2628743, 44.55892], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L\u2019espace Culturel de la commune (ancienne salle des f\u00eates) accueillera pendant 2 jours, une superbe exposition consacr\u00e9e aux \u00ab\u202f M\u00e9tiers d\u2019Art\u202f\u00bb.\nCes m\u00e9tiers associent des comp\u00e9tences artistiques et techniques, la conception et la production, la conservation des savoir-faire et l\u2019esprit d\u2019innovation. Ils recouvrent des secteurs extr\u00eamement divers repr\u00e9sent\u00e9s par les m\u00e9tiers de la pierre, du m\u00e9tal, du verre, du bois, du textile\u2026\nL\u2019association \u00ab\u202f M. I. \u00c0. M. Les Amis du Mayne\u202f\u00bb fid\u00e8le \u00e0 l\u2019organisation de manifestations artistiques de qualit\u00e9, a retenu une s\u00e9lection d\u2019artistes de la Nouvelle Aquitaine, dans diff\u00e9rents domaines, qui pr\u00e9senteront le meilleur de leurs cr\u00e9ations.\nL\u2019entr\u00e9e sera gratuite, pour que petits et grands, puissent admirer le travail de ces artistes, mais aussi se faire plaisir par une acquisition \u00e0 l\u2019approche des f\u00eates de fin d\u2019ann\u00e9e, ou confier un bien pour restauration.", "address_locality": "Toulenne", "end_time": 0.0, "label": "Salon des m\u00e9tiers d'art", "postal_code": 33210, "start_time": 0.0, "street_address": "Espace Culturel", "url": "", "valid_from": 1539381600000.0, "valid_through": 1539468000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.3591519, 43.8486932], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "2 jours d'exposition sur Moliets et Vieux-Boucau.\nPlus de 50 artistes exposeront leurs oeuvres dans la rue, spectacles, musique, ateliers de d\u00e9couverte des techniques de l\u2019art, restauration et bonne ambiance.\nLe dimanche 19\u00a0h\u00a000 Spectacle gratuit \u00e0 la salle de s\u00e9minaires\u202f: Barbarassens", "address_locality": "Moliets-et-Maa", "end_time": 0.0, "label": "Festival ici ou l'art", "postal_code": 40660, "start_time": 0.0, "street_address": "Place du Village", "url": "", "valid_from": 1539986400000.0, "valid_through": 1540072800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.6994128, 43.361594], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Urrugne", "end_time": 0.0, "label": "Exposition des anciens combattants", "postal_code": 64122, "start_time": 0.0, "street_address": "Maison Posta, Place Ren\u00e9 Soubelet", "url": "http://www.urrugne.com/", "valid_from": 1545087600000.0, "valid_through": 1545519600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.340128, 44.136103], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "8e \u00e9dition de la Garenne Partie, un \u00e9co-festival inventif, distrayant et convivial\u202f!\nUn festival accessible \u00e0 tous. Un festival o\u00f9 les enjeux du d\u00e9veloppement durable se frottent et s'entrem\u00ealent aux propositions artistiques.\nUn \u00e9v\u00e9nement qui valorise notre territoire et notre patrimoine.\nSpectacles, village D\u00e9veloppement Durable, rencontres, ateliers, \u00e9v\u00e9nements sportifs rythment le festival. Une manifestation qui f\u00e9d\u00e8re autour d'une id\u00e9e simple\u202f: vivre ensemble des moments de convivialit\u00e9 singuliers, enrichissants, au cours desquels chacun peut trouver mati\u00e8re \u00e0 l'\u00e9vasion et satisfaire sa curiosit\u00e9.\nSur l'\u00e9dition 2018, 8168 personnes sont pass\u00e9es par l\u00e0, 25 ateliers ont \u00e9t\u00e9 organis\u00e9s dans les classes avec 1345 participations d'\u00e9l\u00e8ves.\nPour la programmation 2019, il faudra patienter... Vous saurez tout en temps et en heure\u202f!!!", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Festival garenne partie", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "http://www.nerac.fr/", "valid_from": 1554760800000.0, "valid_through": 1555192800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.2565173, 43.1747893], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposition de l'artoth\u00e8que.\n\u0152uvres accessibles du jeudi au dimanche.", "address_locality": "Nay", "end_time": 0.0, "label": "Exposition", "postal_code": 64800, "start_time": 0.0, "street_address": "22 chemin de la minoterie, Espace d'arts contemporains", "url": "http://www.nayart.com/", "valid_from": 1541631600000.0, "valid_through": 1543100400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.6896807, 43.2400537], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposition consacr\u00e9e aux 2 roues anciens (plus de 30 ans)\u202f: des petites cylindr\u00e9es, dont bien s\u00fbr l'embl\u00e9matique Solex, aux motos anciennes et anc\u00eatres les plus prestigieux, sans oublier les v\u00e9locip\u00e8des depuis les origines\u202f!\nL'ambiance de la manifestation fait la part belle au plaisir de se retrouver autour d'engins qui nous font ou nous ont fait r\u00eaver. Une occasion unique pour tous les visiteurs de rencontrer les collectionneurs, venus souvent de tr\u00e8s loin et de partager avec eux leurs passions.\nS\u00e9ance photo \"Allure in G\u00e9ronce\" en tenue d'\u00e9poque. Ouvert aussi aux automobiles anciennes.", "address_locality": "G\u00e9ronce", "end_time": 0.0, "label": "Solex'in g\u00e9ronce", "postal_code": 64400, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de la mairie", "url": "", "valid_from": 1540072800000.0, "valid_through": 1540072800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.25729545, 44.0565709], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Cette exposition rappelle l'importance du devoir de m\u00e9moire envers ces hommes et ces femmes qui combattu au cours de la Seconde Guerre Mondiale.", "address_locality": "M\u00e9zin", "end_time": 0.0, "label": "Exposition de l'anacr", "postal_code": 47170, "start_time": 0.0, "street_address": "Biblioth\u00e8que de M\u00e9zin, Place Armand Falli\u00e8res", "url": "", "valid_from": 1541026800000.0, "valid_through": 1543532400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.4458768, 43.3401854], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Ouvert tous les jours de 10\u00a0h \u00e0 18\u00a0h.", "address_locality": "Espelette", "end_time": 0.0, "label": "Exposition d'art et textile", "postal_code": 64250, "start_time": 0.0, "street_address": "Ch\u00e2teau des Barons d'Ezpeleta", "url": "", "valid_from": 1540245600000.0, "valid_through": 1540767600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.354354, 43.31495], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Avec le groupe Moza\u00efka, au profit des projets APACT", "address_locality": "Pau", "end_time": 0.0, "label": "Soir\u00e9e indienne bollywood", "postal_code": 64000, "start_time": 0.0, "street_address": "81 av du Loup, MJC DU LAU", "url": "http://apact.fr.gd/", "valid_from": 1538776800000.0, "valid_through": 1538776800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.766148, 43.359399], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Chaque ann\u00e9e, \u00e0 l'occasion des vacances scolaires du Printemps et d'Automne, Hendaye Tourisme organise des animations pour les enfants (spectacles de clown, concerts, ateliers cr\u00e9atifs, initiations \u00e0 diverses activit\u00e9s sportives\u2026).", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Semaines des enfants", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "http://www.hendaye-semaine-des-enfants.com/", "valid_from": 1540159200000.0, "valid_through": 1541199600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.4258089, 43.095765], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Ouverture officielle des portes ouvertes et expo. 9\u00a0h, \u00e9cole Mendi Alde\u202f: \u00e9cole du go\u00fbt pour les enfants des 3 \u00e9coles de la vall\u00e9e. Intervenant\u202f: Jean guy Loustau. 16h-18h30, Ets P. Oteiza\u202f: d\u00e9gustation \u00e0 l'aeaugle des produits de la vall\u00e9e. R\u00e9serv\u00e9e aux jurys professionnels. Fromages, jambons, saucissons, truites fum\u00e9es, vin d'Iroul\u00e9guy. S\u00e9ance conduite et anim\u00e9e par Jean Guy Loustau. 17\u00a0h, visites guid\u00e9es de 3 points d'accueil\u202f: -pisciculture Goicochea \u00e0 Banca\u202f: nouvelle boutique et maroquinerie. Pisciculture Harispe- aux Aldudes\u202f: inauguration apr\u00e8s r\u00e9novation. Village des artisans\u202f: inauguration de la nouvelle salle d'exposition sur les anciens outils. 19\u00a0h, Ets P. Oteiza\u202f: ouverture officielle des Portes ouvertes et lancement de la clef des Portes Ouvertes.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Portes ouvertes de la vall\u00e9e des aldudes", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "http://vallee-aldudes.com/", "valid_from": 1539295200000.0, "valid_through": 1539295200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.829504, 44.876115], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Toute la journ\u00e9e de 8\u00a0h\u00a000 \u00e0 19\u00a0h\u00a000, venez \u00e0 Tr\u00e9molat choisir et acheter vos plants et arbustes, chiner sur les places au vide grenier. .", "address_locality": "Tr\u00e9molat", "end_time": 0.0, "label": "Floralies  -vide grenier", "postal_code": 24510, "start_time": 0.0, "street_address": "Le Bourg", "url": "", "valid_from": 1558130400000.0, "valid_through": 1558216800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.00533873, 44.7759283], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposition de c\u00e9ramiques contemporaines du 6 au 13 octobre 2018", "address_locality": "Pays de Belv\u00e8s", "end_time": 0.0, "label": "Exposition de c\u00e9ramiques contemporaines", "postal_code": 24170, "start_time": 0.0, "street_address": "11 rue du Barris (Belv\u00e8s)", "url": "", "valid_from": 1538776800000.0, "valid_through": 1539381600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.8339968, 43.715639], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Projection du film \"Le sel de la terre\" de Wim Wenders et Juliano Ribeiro Salgado, en cl\u00f4ture de l'exposition \"Terra\" du photographe Sebasti\u00e3o Salgado.", "address_locality": "Montfort-en-Chalosse", "end_time": 0.0, "label": "Mois du film documentaire", "postal_code": 40380, "start_time": 0.0, "street_address": "480 chemin du Sala, Mus\u00e9e de la Chalosse", "url": "http://www.chalosse.fr/musee/", "valid_from": 1541113200000.0, "valid_through": 1541113200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.255128, 43.139197], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposition et Vente.\nConcours ouvert \u00e0 tous les photographes, peintres amateurs et confirm\u00e9s sur le th\u00e8me PORTRAIT\nPrix du jury, du public et de la Galerie Pietro\nAteliers gratuits", "address_locality": "Asson", "end_time": 0.0, "label": "Exposition de peintures et photographies", "postal_code": 64800, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle de l'Isarce", "url": "http://www.asson-animation.fr/", "valid_from": 1540591200000.0, "valid_through": 1540677600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.065059, 44.640633], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposition de peintures et sculptures, des oeuvres surprenantes d'une vingtaine d'artistes seront ainsi pr\u00e9sent\u00e9es aux visiteurs.", "address_locality": "Gujan-Mestras", "end_time": 0.0, "label": "Exposition de peinture et sculpture", "postal_code": 33470, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue Edmond Daubric", "url": "", "valid_from": 1543014000000.0, "valid_through": 1543273200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.3727135, 43.3028111], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Pau", "end_time": 0.0, "label": "Espace dantza - op\u00e9rette : \"ah quel d\u00eener...\"", "postal_code": 64000, "start_time": 0.0, "street_address": "19 rue Bourbaki, Espace Dantza", "url": "", "valid_from": 1545519600000.0, "valid_through": 1545519600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.7012367, 45.2847911], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Comme chaque ann\u00e9e, le Port des Callonges est en f\u00eate\u202f! Tout au long de la journ\u00e9e, petits et grands sont invit\u00e9s \u00e0 d\u00e9couvrir les nombreuses activit\u00e9s mises \u00e0 leur disposition\u202f: jeux gonflables, barbes \u00e0 papa\u2026 En soir\u00e9e, un march\u00e9 gourmand d\u00e9di\u00e9 aux produits locaux s\u2019installe de part et d\u2019autre du port et vous permet de d\u00eener sur place et de profiter d\u2019animations musicales vari\u00e9es et entra\u00eenantes. Pour cl\u00f4turer cette belle journ\u00e9e, le traditionnel feu d\u2019artifice illuminera l\u2019estuaire de la Gironde vers 23 h apr\u00e8s distribution de lampions gratuite.", "address_locality": "Braud-et-Saint-Louis", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate du port des callonges", "postal_code": 33820, "start_time": 0.0, "street_address": "Port des Callonges", "url": "http://www.estuaire-tourisme.fr/", "valid_from": 1563055200000.0, "valid_through": 1563055200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.2370263, 43.1627927], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Expo de peintures de Bernard Loyatho.", "address_locality": "Saint-Jean-Pied-de-Port", "end_time": 0.0, "label": "Exposition", "postal_code": 64220, "start_time": 0.0, "street_address": "7 rue de la Citadelle", "url": "", "valid_from": 1538517600000.0, "valid_through": 1541026800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.4666712, 43.4867004], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposition r\u00e9alis\u00e9e en collaboration avec les Archives royales et g\u00e9n\u00e9rales de Navarre, les Archives du Gipuzkoa, les archives de Huesca. Quand les moyens de transport deviennent des sports\u202f; d\u00e9couverte des transformations d\u2019une utilit\u00e9 au loisir \u00e0 travers des documents d\u2019archives transpyr\u00e9n\u00e9ens.", "address_locality": "Bayonne", "end_time": 0.0, "label": "Transport", "postal_code": 64100, "start_time": 0.0, "street_address": "39 Av Duvergier de Hauranne, P\u00f4les d'archives de Bayonne et du PB", "url": "", "valid_from": 1548630000000.0, "valid_through": 1551308400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.92952339, 44.5040309], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Peintures de Robert Cuellar.\nDessins \u00e0 l'encre de chine de Lise Lal\u00e8ve (illustratrice/fresquiste).", "address_locality": "Monsempron-Libos", "end_time": 0.0, "label": "Exposition \"jardins secrets\"", "postal_code": 47500, "start_time": 0.0, "street_address": "Ch\u00e2teau Prieural, Monsempron", "url": "", "valid_from": 1538776800000.0, "valid_through": 1540072800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.2357259, 43.703548], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Cette exposition est le fruit d\u2019un concours de photographie organis\u00e9 par l\u2019union des commer\u00e7ants d\u2019Aire sur l\u2019Adour. Nous vous invitons donc \u00e0 la d\u00e9couvrir et \u00e0 voter pour votre \u0153uvre pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e. La remise des prix sera organis\u00e9e le samedi 17 novembre lors d\u2019un moment de partage associant lecture \u00e0 haute voix et\nd\u00e9gustation. En partenariat avec UC2A. Pour participer au concours, renseignement \u00e0 la m\u00e9diath\u00e8que et \u00e0 l\u2019h\u00f4tel de la Paix.", "address_locality": "Aire-sur-l'Adour", "end_time": 0.0, "label": "Exposition \"la vigne et le vin\"", "postal_code": 40800, "start_time": 0.0, "street_address": "M\u00e9diath\u00e8que d'Aire sur l'Adour", "url": "", "valid_from": 1539813600000.0, "valid_through": 1542409200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.3932738, 43.3049694], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La classe de violon du conservatoire, accompagn\u00e9e\ndes classes de piano, guitare et accord\u00e9on,\npoursuit sa s\u00e9rie de voyages musicaux, avec cette\nann\u00e9e l\u2019exploration de la musique des Balkans\u202f:\nde la musique populaire tzigane \u00e0 la musique savante,\nde J. Haydn \u00e0 B. Bartok.", "address_locality": "Pau", "end_time": 0.0, "label": "R\u00e9seau des m\u00e9diath\u00e8ques - voyage musical aux balkans", "postal_code": 64000, "start_time": 0.0, "street_address": "Ch\u00e2teau d'Este, rue de la Pleiade, M\u00e9diath\u00e8que d'Este", "url": "", "valid_from": 1544223600000.0, "valid_through": 1544223600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.4409646, 43.6639786], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposition d'artistes locaux, d\u00e9fil\u00e9 de Mode, livepainting, concerts, foodtrucks.", "address_locality": "Soorts-Hossegor", "end_time": 0.0, "label": "Atlantic collective by lacerf", "postal_code": 40150, "start_time": 0.0, "street_address": "Chapelle de la plage", "url": "", "valid_from": 1538690400000.0, "valid_through": 1538690400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.16361476, 45.064202], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'Acad\u00e9mie des Sciences, des Beaux-Arts et des Belles-Lettres du P\u00e9rigord-Dordogne, et la Municipalit\u00e9 de Montignac pr\u00e9sentent \"Terre de Feu\".\n\nSur une sc\u00e9nographie sign\u00e9e J.d'A et l'espace \" caffe greco\" d\u00e9di\u00e9 \u00e0 Or\u00e9lie Antoine de Tounens.", "address_locality": "Montignac", "end_time": 0.0, "label": "Exposition \"terre de feu\"", "postal_code": 24290, "start_time": 0.0, "street_address": "Prieur\u00e9, Rue du Quatre Septembre", "url": "", "valid_from": 1539813600000.0, "valid_through": 1539986400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.5266642, 45.1449901], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Spectacle et musique au centre culturel La Fabrique \u00e0 partir de 19\u00a0h.\nVIRUS f\u00eate ses 25 ans\u202f! Arts de la rue, musiques actuelles, artistes d\u00e9cal\u00e9s et surprises au programme.\n19h-21h\u202f: musiques de rue (parvis de La Fabrique) avec les Trompettes de la Mort, la Fanfare Eklektrik, Jimmy V. 21\u00a0h\u202f: concert d\u2019imb\u00e9ciles heureux par la Cie Joe Sature et ses joyeux osselets \u00ab\u202f Offre sp\u00e9ciale\u202f\u00bb 22\u00a0h\u00a030\u202f: blues humano m\u00e9canique par la Cie Le Piston Errant \u00ab\u202f Blues-O-Matic Experience\u202f\u00bb 23\u00a0h\u00a030\u202f: bo\u00eete de nuit kitch avec Macumba 2000 Fil rouge par Laurent Labadie. Exposition de Marco DiM\u00e9tal\u202f: plasticien, activiste tout-terrain, auteur de performances en public et d\u2019installations visuelles spectaculaires. Restauration et buvette sur place. Soir\u00e9e debout. Tarif unique 10\u20ac/personne\nLa Fabrique 05 53 02 41 99", "address_locality": "Saint-Astier", "end_time": 0.0, "label": "Virus f\u00eate ses 25 ans !", "postal_code": 24110, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre culturel La Fabrique, Rue Amiral Courbet", "url": "", "valid_from": 1538776800000.0, "valid_through": 1538776800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.6991446, 45.2844967], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "\u00c0 l'occasion de la F\u00eate de la nature, venez participer aux portes ouvertes de Terres d'Oiseaux.\nDeux jours d'acc\u00e8s gratuit \u00e0 la r\u00e9serve et aux sentiers am\u00e9nag\u00e9s.\nDes animations sont propos\u00e9es\u202f: exposition, rencontre avec les guides et les habitu\u00e9s du parc...", "address_locality": "Braud-et-Saint-Louis", "end_time": 0.0, "label": "La f\u00eate de la nature - portes ouvertes \u00e0 terres d'oiseaux", "postal_code": 33820, "start_time": 0.0, "street_address": "2 les Nouvelles Possessions, Terres d'Oiseaux", "url": "http://www.terresdoiseaux.fr/", "valid_from": 1558821600000.0, "valid_through": 1558821600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.7739958, 43.4876092], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Cette exposition explore les multiples repr\u00e9sentations de l'enfant durant la Premi\u00e8re Guerre mondiale\u202f: tant\u00f4t soutien des combattants et donc mobilis\u00e9 au nom de l'effort de guerre, tant\u00f4t victime d'une guerre brutale. En 1917, l'enfant orphelin de p\u00e8re fera l'objet d'une protection particuli\u00e8re, il deviendra pupille de la nation\u202f; un statut qui reste d'actualit\u00e9 pour les enfants des soldats bless\u00e9s ou tu\u00e9s en service ext\u00e9rieures.", "address_locality": "Orthez", "end_time": 0.0, "label": "Exposition : 1914-1918 - une guerre et des enfants", "postal_code": 64300, "start_time": 0.0, "street_address": "Place d'Armes, Salle du rez-de-chauss\u00e9e de la Mairie", "url": "http://www.mairie-orthez.fr/", "valid_from": 1538949600000.0, "valid_through": 1540072800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.79432999, 45.148937], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Peinture Vernissage\u202f: samedi 6 octobre \u00e0 18\u00a0h\nHoraires (en pr\u00e9sence de l\u2019artiste)\u202f: tous les jours dimanche compris de 14\u00a0h \u00e0 19\u00a0h", "address_locality": "Boulazac Isle Manoire", "end_time": 0.0, "label": "Exposition de patrick pinault", "postal_code": 24330, "start_time": 0.0, "street_address": "Ch\u00e2teau de Saint Laurent sur Manoire, Galerie BIM'ART", "url": "http://ville-boulazac.fr/", "valid_from": 1538776800000.0, "valid_through": 1540072800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.406304, 44.217159], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Une exposition de Cap Sciences.\nCette exposition de 60m2 est adapt\u00e9e pour un public adultes et enfants de plus de 7 ans. Elle propose de reconna\u00eetre les insectes pollinisateurs, de comprendre l\u2019importance des interactions avec les fleurs, d\u2019observer la danse des abeilles, un ing\u00e9nieux syst\u00e8me de communication, et d\u00e9couvrir par une approche sensorielle et gustative des diff\u00e9rents miels d\u2019Aquitaine (et Lot-et-Garonnais\u202f!).", "address_locality": "Bruch", "end_time": 0.0, "label": "Exposition : butinages, le voyage du pollen", "postal_code": 47130, "start_time": 0.0, "street_address": "Caillaouet, Maison de la P\u00eache et de la Nature", "url": "", "valid_from": 1538949600000.0, "valid_through": 1539295200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.66396129, 45.5918164], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Conf\u00e9rence interactive, exposition, chants et danses occitanes.", "address_locality": "Saint-Est\u00e8phe", "end_time": 0.0, "label": "M\u00e9tiers traditionnels, toponymie villages et noms de famille", "postal_code": 24360, "start_time": 0.0, "street_address": "Espace Socio Culturel", "url": "", "valid_from": 1539986400000.0, "valid_through": 1539986400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.0454466, 45.0794439], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "So Connexion, le Festival de la jeunesse en M\u00e9doc.\nCette ann\u00e9e le festival se d\u00e9roule \u00e0 Carcans\u202f!!!\n\nAu programme\u202f: Animations diverses\nPlaisir Archery\nYamakasi\nSc\u00e8nes Ouvertes\nChill Out Yoga\nPlanche \u00e0 roulettes Parc\n\nOn vous attend nombreux\u202f!", "address_locality": "Carcans", "end_time": 0.0, "label": "So connexion \"le festival de la jeunesse en m\u00e9doc", "postal_code": 33121, "start_time": 0.0, "street_address": "Place du Foirail, Rue du Lavoir", "url": "", "valid_from": 1538776800000.0, "valid_through": 1538776800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.7839421, 43.3712583], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Isabelle Pautrot est une photographe autodidacte, n\u00e9e en 1971 \u00e0 Poitiers, elle d\u00e9cide en 2000 de poser ses valises en Corse.\n\nElle r\u00e9alise des photographies o\u00f9 elle montre un autre regard sur la nature. Les \u00e9l\u00e9ments naturels et la lumi\u00e8re sont au centre de son travail artistique et sont ses th\u00e8mes de pr\u00e9dilection.\n\nToutes ses photos de sculptures dont le nom scientifique s\u2019appelle une par\u00e9idolie, ont \u00e9t\u00e9 fa\u00e7onn\u00e9es exclusivement par l\u2019empreinte du temps sur les \u00e9l\u00e9ments, par la pluie, le vent, le sel et les embruns pour certaines depuis des mill\u00e9naires. La nature Corse est pour elle une source in\u00e9puisable d\u2019inspiration.", "address_locality": "Hendaye", "end_time": 0.0, "label": "Hendaia film festival - exposition d'isabelle pautrot", "postal_code": 64700, "start_time": 0.0, "street_address": "Espace Culturel Mendi Zolan, Rue des Tamaris", "url": "http://www.artmajeur.com/isabelle-pautrot", "valid_from": 1539122400000.0, "valid_through": 1539986400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.390892, 43.287723], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Tous les premiers dimanches du mois, vous pourrez d\u00e9couvrir des artistes peintres locaux, acheter des \u0153uvres, ou simplement \u00e9changer avec les artistes afin de d\u00e9couvrir leur passion.", "address_locality": "Juran\u00e7on", "end_time": 0.0, "label": "Place des d\u00e9couvertes", "postal_code": 64110, "start_time": 0.0, "street_address": "Place du Junqu\u00e9", "url": "", "valid_from": 1538863200000.0, "valid_through": 1538863200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.6634197, 43.3864994], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9 par le Lions Club Saint Jean de Luz Infante", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide-dressing de no\u00ebl", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1544828400000.0, "valid_through": 1544828400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.473912, 44.815715], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vernissage le 12 octobre 2018 \u00e0 19\u00a0h", "address_locality": "Carignan-de-Bordeaux", "end_time": 0.0, "label": "Odyssee'art", "postal_code": 33360, "start_time": 0.0, "street_address": "Chemin du Moulin", "url": "", "valid_from": 1539295200000.0, "valid_through": 1539468000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.6108933, 43.1873947], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "C\u2019est en 1994 que Marinette Delann\u00e9 assiste au spectacle M\u00e9tamorphoses et d\u00e9couvre\nl\u2019univers d\u2019Ilka Sch\u00f6nbein\u202f: \"Je me souviens de la d\u00e9couverte d\u2019une oeuvre faite de\nsensations, de sensualit\u00e9, d\u2019impressions fulgurantes\u202f; de ses innombrables m\u00e9tamorphoses.\nJ\u2019ai su, \u00e0 l\u2019instant m\u00eame, que ce travail artistique ne ressemblait \u00e0 rien d\u2019autre. Mais aussi\nqu\u2019il devenait essentiel pour moi, que je devais en t\u00e9moigner, que j\u2019avais envie de me mettre\n\u00e0 son service pour rendre compte de sa beaut\u00e9 et de son humanit\u00e9. J\u2019ai alors commenc\u00e9 \u00e0\nla suivre...\"\nInscription gratuite avant le 25 janvier\n(20 participants maximum, \u00e0 partir de 15 ans)", "address_locality": "Oloron-Sainte-Marie", "end_time": 0.0, "label": "Saison culturelle - exposition \"ilka sch\u00f6nbein rencontre avec marinette delann\u00e9", "postal_code": 64400, "start_time": 0.0, "street_address": "Espace J\u00e9liote (HALL), Rue de la poste", "url": "http://spectaclevivant.hautbearn.fr/", "valid_from": 1552950000000.0, "valid_through": 1552950000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.6633741, 43.3864194], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Mardis et vendredis de 10\u00a0h \u00e0 12\u00a0h et de 15\u00a0h \u00e0 18\u00a0h\nsamedi, dimanche, lundi, mercredi, jeudi de 15\u00a0h \u00e0 18\u00a0h.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Exposition des ateliers de l'association activit\u00e9s adultes", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "http://www.aaa-saintjeandeluz.fr/", "valid_from": 1539900000000.0, "valid_through": 1540767600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.2451171, 44.555467], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposition des \u00e9l\u00e8ves ayant particip\u00e9 aux ateliers d'arts plastiques, dans le hall du Centre Culturel\nPlaquette des arts plastiques disponible \u00e0 l\u2019accueil du centre culturel ou en t\u00e9l\u00e9chargement sur notre site\nInternet www.lescarmes.fr", "address_locality": "Langon", "end_time": 0.0, "label": "Exposition ateliers d'arts plastiques", "postal_code": 33210, "start_time": 0.0, "street_address": "8 place des Carmes", "url": "http://www.lescarmes.fr/", "valid_from": 1559685600000.0, "valid_through": 1560981600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.4351404, 43.6604398], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Tous les 3es dimanches de f\u00e9vrier \u00e0 novembre\nDe 10\u00a0h \u00e0 12\u00a0h\u00a030\nOuvert aux v\u00e9hicules de collection et sportifs (motos anciennes et youngtimers bienvenus).\nVenez partager un moment de convivialit\u00e9.\nEntr\u00e9e libre.", "address_locality": "Soorts-Hossegor", "end_time": 0.0, "label": "Rassemblement mensuel de v\u00e9hicules de collection d'exception et sportifs", "postal_code": 40150, "start_time": 0.0, "street_address": "119 av. Maurice Martin, Sporting-Casino", "url": "http://www.nickel-chrome40.com/", "valid_from": 1542495600000.0, "valid_through": 1542495600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.3999053, 43.3605565], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Une r\u00e9trospective de \u00ab\u202fCambo-les-Bains pendant la grande guerre\u202f\u00bb r\u00e9unira d\u2019\u00e9mouvants t\u00e9moignages et de pr\u00e9cieux documents sur ces quatre ann\u00e9es de conflit. Du mardi au samedi de 14\u00a0h \u00e0 18\u00a0h.", "address_locality": "Cambo-les-Bains", "end_time": 0.0, "label": "Exposition \"a la m\u00e9moire des poilus\"", "postal_code": 64250, "start_time": 0.0, "street_address": "Espace Culturel Assantza", "url": "", "valid_from": 1538949600000.0, "valid_through": 1544396400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.45947, 43.13353], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "3e \u00e9dition de l'exposition des \"Artistes de Buzy\" D\u00e9monstrations et ateliers pour enfants ou adultes de petits bricolages, d\u00e9couvertes de techniques, terre et modelage.", "address_locality": "Buzy", "end_time": 0.0, "label": "Exposition des artistes de buzy", "postal_code": 64260, "start_time": 0.0, "street_address": "Buzy, Espage Sagette", "url": "", "valid_from": 1538776800000.0, "valid_through": 1538863200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.36117014, 44.6034695], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Cette ann\u00e9e nous f\u00eaterons la 29e \u00e9dition de la bourse des collections avec exposition vente auto moto pi\u00e8ces d\u00e9tach\u00e9es, toutes autres collections diverses, exposition de v\u00e9hicules anciens, militaires et agricoles avec le concours d'associations du d\u00e9partement. Buvette et restauration.", "address_locality": "Miramont-de-Guyenne", "end_time": 0.0, "label": "28 \u00e8me bourse des collections", "postal_code": 47800, "start_time": 0.0, "street_address": "Bd Gambetta, Salle Gambetta", "url": "", "valid_from": 1541199600000.0, "valid_through": 1541286000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.851889, 44.69913], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Les oeuvres pr\u00e9sent\u00e9es sont l'aboutissement d'un travail collectif de 8 membres du club. Vernissage organis\u00e9 le 4 octobre \u00e0 18\u00a0h\u00a030 \u00e0 la Caravelle.", "address_locality": "Marcheprime", "end_time": 0.0, "label": "Exposition \"liberte eluard\" par le photo-club du val de l'eyre", "postal_code": 33380, "start_time": 0.0, "street_address": "37 Avenue L\u00e9on Delagrange, La Caravelle", "url": "http://photoclub.biganos.free.fr/", "valid_from": 1538517600000.0, "valid_through": 1541372400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.5445139, 44.104876], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Cette ann\u00e9e la manifestation ITINERAIRES, en lien avec La F\u00eate de la Science, vous entra\u00eene sur les chemins des sciences quelle qu'elles soient.\n\n Les enfants \u00e0 partir de 6 ans on rendez-vous avec le Prof 2 Mains Gauches pour une d\u00e9couverte des plan\u00e8tes. Le temps d'un atelier les enfants deviendront les assistants de ce savant pas comme les autres en recr\u00e9ant des orages, des temp\u00eates...\n\nExposition pour les plus grands sur la litt\u00e9rature fantastique.\n\nCoin lecture pour tous.", "address_locality": "Labrit", "end_time": 0.0, "label": "Itineraires", "postal_code": 40420, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle des f\u00eates", "url": "", "valid_from": 1539122400000.0, "valid_through": 1539122400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.5766729, 44.8429125], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "C'est une nouvelle \u00e9dition des ar\u00e8nes de verdure aux All\u00e9es de Tourny que nous propose l'Agora d\u2019Arts. La peinture, la sculpture et la musique s'allie une fois encore pour vous proposer un cocktail d'\u00e9motions\u202f: Claudia vous initiera \u00e0 la sculpture, Pierre-Jean vous fera partager sa passion pour l'aquarelle, Silvia vous fera d\u00e9couvrir la peinture fluide, et bien s\u00fbr Anja, Corinne, Monique et Jonathan seront au rendez-vous avec leurs oeuvres d'art.\n\nPhilippe, Vincent, Guillaume et Laurent, les mousquetaires de Trio m2 vous invite \u00e0 leur concert de Jazz aux sonorit\u00e9s et couleurs funk.\n\nEt bien s\u00fbr, tout est gratuit aux ar\u00e8nes de verdure comme un sourire \u00e0 la vie\u202f!", "address_locality": "Bordeaux", "end_time": 0.0, "label": "Agora des arts \u00e0 la cour mably bordeaux", "postal_code": 33000, "start_time": 0.0, "street_address": "3 rue Mably, Salle Capitulaire de la Cour Mably", "url": "", "valid_from": 1538863200000.0, "valid_through": 1538863200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.0740356, 44.6182246], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Peintures de Fabienne Mazarico, Dominique Lefort & G\u00e9rard Hourcade", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Exposition peinture \"la mer\"", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1539554400000.0, "valid_through": 1540072800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.0084978, 44.6784024], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Rassemblement de v\u00e9hicules anciens", "address_locality": "Audenge", "end_time": 0.0, "label": "Exposition de voitures anciennes de l'apaca", "postal_code": 33980, "start_time": 0.0, "street_address": "Parking Aldi, Rond point \u00e0 Jeannot", "url": "http://www.apaca.eu/", "valid_from": 1539468000000.0, "valid_through": 1539468000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.469039, 43.4955779], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposition collective de mosa\u00efstes de la r\u00e9gion\u2026", "address_locality": "Bayonne", "end_time": 0.0, "label": "Exposition: mosaissimo", "postal_code": 64100, "start_time": 0.0, "street_address": "2 rue Sainte Catherine, L'Artsenal", "url": "http://www.lartsenal.com/", "valid_from": 1538690400000.0, "valid_through": 1540854000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.0981568, 44.740941], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Un concept original, une manifestation artistique, culturelle, musicale et festive en partenariat avec un territoire de Bretagne\u202f: Pays d\u2019Auray \u2013 Baie de Quiberon. Festival de peinture, sculpture, artisanat d'art et musique celtique avec la participation d'artistes et musiciens du pays d'Auray (Morbihan). Une centaine d'exposants et autant de musiciens dont le Bagad d'Auray. Payant. Port ostr\u00e9icole, Maison Louis David et salle du Broustic.", "address_locality": "Andernos-les-Bains", "end_time": 0.0, "label": "Tb2arts, talent du bassin d'arcachon et d'ailleurs", "postal_code": 33510, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Louis David", "url": "http://www.tb2arts.com/", "valid_from": 1538776800000.0, "valid_through": 1538863200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.5822418, 44.8387957], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "N\u00e9e \u00e0 N\u00eemes en 1949, Suzanne Lafont d\u00e9veloppe depuis plus de trente ans un travail photographique qui s\u2019enrichit d\u2019\u00e9l\u00e9ments emprunt\u00e9s aux domaines du th\u00e9\u00e2tre, du cin\u00e9ma, de la performance, de la philosophie du langage ou encore des sciences. Cette exposition est consacr\u00e9e \u00e0 la pr\u00e9sentation de la pi\u00e8ce que lui a command\u00e9e Bordeaux M\u00e9tropole dans le cadre de la commande publique artistique Garonne initi\u00e9e en 2012. Dans ce territoire jadis familier \u00e0 Odilon Redon, Suzanne Lafont, inspir\u00e9e \u00e0 son tour par la relation entre art et botanique, questionne l\u2019\u00e9volution du v\u00e9g\u00e9tal en milieu urbain.\n\nPour cr\u00e9er sa pi\u00e8ce Nouvelles esp\u00e8ces de compagnie. Roman, l\u2019artiste a d\u00e9ambul\u00e9 dans les onze communes de la m\u00e9tropole, au gr\u00e9 de noms de rues attrayants, pendant quatre saisons.", "address_locality": "Bordeaux", "end_time": 0.0, "label": "Exposition \"nouvelles esp\u00e8ces de compagnie. roman\" mus\u00e9e des beaux-arts bordeaux", "postal_code": 33000, "start_time": 0.0, "street_address": "20 cours d'Albret, Mus\u00e9e des Beaux Arts", "url": "", "valid_from": 1541718000000.0, "valid_through": 1554674400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.589386, 43.4393177], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Bidart", "end_time": 0.0, "label": "Exposition de robert venezia, photographe et faiseur d'images", "postal_code": 64210, "start_time": 0.0, "street_address": "Galerie Pili Taffernaberry", "url": "", "valid_from": 1544655600000.0, "valid_through": 1545174000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.1475738, 44.7953155], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Dans le cadre de la c\u00e9l\u00e9bration du centenaire de l'Armistice de la 1\u00e8re guerre Mondiale, les Archives Municipales de L\u00e8ge-Cap Ferret ont cr\u00e9\u00e9s cette exposition in\u00e9dite retrace l\u2019histoire de la commune et de ses habitants durant la Premi\u00e8re Guerre mondiale. Elle met en lumi\u00e8re le sacrifice de ses soldats partis au front, les efforts de leurs familles rest\u00e9es \u00e0 l\u2019arri\u00e8re et le soutien apport\u00e9 par les troupes alli\u00e9es. Des documents issus des fonds d\u2019archives et des objets de collections priv\u00e9es sont pr\u00e9sent\u00e9s au cours de l\u2019exposition.\nInauguration de l\u2019exposition le samedi 3 novembre \u00e0 10\u00a0h\u00a030, suivie par la projection du film \u00ab\u202f Charlot Soldat\u202f\u00bb de Charlie Chaplin \u00e0 11\u00a0h\u00a030 \u00e0 La Halle de L\u00e8ge.", "address_locality": "L\u00e8ge-Cap-Ferret", "end_time": 0.0, "label": "Exposition: l\u00e8ge-cap ferret dans la grande guerre", "postal_code": 33950, "start_time": 0.0, "street_address": "79 Avenue de la Mairie", "url": "", "valid_from": 1541199600000.0, "valid_through": 1544223600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.25818, 44.0339432], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Rejoignez les Poilus dans les tranch\u00e9es. Entr\u00e9e libre.", "address_locality": "Lit-et-Mixe", "end_time": 0.0, "label": "Exposition \"la grande guerre en 3d\"", "postal_code": 40170, "start_time": 0.0, "street_address": "Hall de la mairie", "url": "", "valid_from": 1541372400000.0, "valid_through": 1542409200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.68897717, 44.3856691], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposition de sculptures et huiles de Brigitte Lambourg.", "address_locality": "Pujols", "end_time": 0.0, "label": "Exposition - brigitte lambourg", "postal_code": 47300, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Saint Nicolas, Salle culturelle", "url": "", "valid_from": 1539813600000.0, "valid_through": 1540854000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.60670494, 44.7306801], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Deux artistes peintres exposent leurs oeuvres\u202f: G\u00e9rard Pla\u00e7ais et Sylvie Pinaud.", "address_locality": "Issigeac", "end_time": 0.0, "label": "Exposition de peintures", "postal_code": 24560, "start_time": 0.0, "street_address": "Place du ch\u00e2teau, Salles de l'Office de Tourisme", "url": "", "valid_from": 1538863200000.0, "valid_through": 1541113200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.2280089, 44.200417], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Par les cr\u00e9ateurs de la commune - Expo /vente - Entr\u00e9e gratuite", "address_locality": "Aureilhan", "end_time": 0.0, "label": "Exposition de cr\u00e9ations artisanales", "postal_code": 40200, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle Lo\u00e9llia", "url": "", "valid_from": 1543618800000.0, "valid_through": 1543705200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.92497615, 44.9183668], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposition de peinture sur un th\u00e8me impos\u00e9\nPeintures, huile, acrylique, fusain, sanguine\n\nRenseignement\u202f: +33 6 80 13 65 56", "address_locality": "Le Bugue", "end_time": 0.0, "label": "Le bugue toucouleur", "postal_code": 24260, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue du Jardin Public", "url": "", "valid_from": 1538776800000.0, "valid_through": 1539986400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.6653884, 43.3876847], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "\u00c0 l\u2019occasion de son accrochage d\u2019hiver, Bleu, la galerie pr\u00e9sente la diversit\u00e9 des artistes qu\u2019elle expose en permanence\u202f: Dominique Andr\u00e9, Caroline Aycard, Eric Bourdon Marie D\u00e9tr\u00e9e \u2693, Edouard Fourcade, Juliette June, Yong-man Kwon \u2693, Guy L\u2019Hostis \u2693, Bastien Labadie, Guy Mu\u00f1oz, Ronan Olier \u2693, Sylvie du Plessis \u2693, Delphine Priem, R\u00e2mine, Sophie Rechsteiner, Ronald, St\u00e9phane Ruais \u2693, Agn\u00e8s Vandermarcq\u2026\nMercredi, jeudi\u202f: 15\u00a0h - 19\u00a0h, vendredi samedi\u202f: 10\u00a0h - 12\u00a0h\u00a030 et 15\u00a0h - 19\u00a0h", "address_locality": "Saint-Jean-de-Luz", "end_time": 0.0, "label": "Exposition : accrochage d\u2019hiver", "postal_code": 64500, "start_time": 0.0, "street_address": "3 rue de l'Infante, BLEU, la Galerie", "url": "http://www.bleu-lagalerie.fr/", "valid_from": 1545087600000.0, "valid_through": 1552690800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.320556, 44.196464], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Au profit de La Cha\u00eene de l'Espoir. Plus de 30 exposants.", "address_locality": "Vianne", "end_time": 0.0, "label": "13e exposition-vente des m\u00e9tiers d'art et artistes", "postal_code": 47230, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle Jourdain de l'Isle", "url": "", "valid_from": 1542927600000.0, "valid_through": 1542927600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.1854372, 43.9699707], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "3 jours au c\u0153ur de Labastide d\u2019Armagnac pour vivre et c\u00e9l\u00e9brer l\u2019Armagnac\u202f! P\u00f4les de d\u00e9couverte, march\u00e9 aux armagnacs, vendanges royales, d\u00e9monstrations gourmandes, la p\u00e9riode de distillation en Gascogne est lanc\u00e9e avec panache\u202f! Et parce que le meilleur se partage, les Sites Remarquables du go\u00fbt France et Cittaslow italiens sont aussi de la f\u00eate. Au coeur du village m\u00e9di\u00e9val de Labastide, parcourez les stands de producteurs locaux ou venant d'autres sites remarquables du go\u00fbt. Depuis peu, le village est engag\u00e9e dans le mouvement Cittaslow pr\u00f4nant une qualit\u00e9 de vie bas\u00e9e sur l'appr\u00e9ciation de tous les instants et de tous les plaisirs. C'est \u00e0 ce titre qu'elle accueille des producteurs italiens d\u00e9fendant les m\u00eames valeurs.\nPlusieurs p\u00f4les de d\u00e9couverte et d'animations mettront vos sens en \u00e9veil.", "address_locality": "Labastide-d'Armagnac", "end_time": 0.0, "label": "20\u00e8me armagnac en f\u00eate", "postal_code": 40240, "start_time": 0.0, "street_address": "Place royale", "url": "http://www.armagnacenfete.com/", "valid_from": 1540504800000.0, "valid_through": 1540677600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.6111535, 43.1904123], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "CONCEPTION ET R\u00c9ALISATION\u202f:\nADRIEN M & CLAIRE B\nDessin\u202f: Claire Bardainne\nConception informatique\u202f: Adrien Mondot\nD\u00e9veloppement informatique\u202f: R\u00e9mi Engel\nComposition et conception sonore\u202f: Olivier Mellano\n\nArtistes pluridisciplinaires, Adrien Mondot, informaticien et jongleur, et Claire Bardainne, plasticienne, viennent de cr\u00e9er une exposition qui s\u2019intitule Mirages & Miracles. Le silence des pierres en est une partie seulement mais elle vous donnera largement la teneur de leur cr\u00e9ativit\u00e9\u202f! Entre installation plastique et image virtuelle, vous voyagerez dans un monde \u00e0 la fronti\u00e8re entre le vrai et le faux, l\u2019anim\u00e9 et l\u2019inanim\u00e9, l\u2019authentique et l\u2019imposture, la magie, le merveilleux, et l\u2019inou\u00ef. Les oeuvres r\u00e9elles ou num\u00e9riques s\u2019enchev\u00eatrent pour cr\u00e9er un v\u00e9ritable trouble. \u00c0 la fronti\u00e8re des arts de la marionnette ou une autre fa\u00e7on de tirer les fils...", "address_locality": "Oloron-Sainte-Marie", "end_time": 0.0, "label": "Saison culturelle - exposition le silence des pierres", "postal_code": 64400, "start_time": 0.0, "street_address": "Hall de l'Espace J\u00e9liote, Rue de la Poste", "url": "http://spectaclevivant.hautbearn.fr/", "valid_from": 1541804400000.0, "valid_through": 1541804400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.3185996, 44.6068949], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Peintre amateur et passionn\u00e9e depuis plus de 25 ans, Ghislaine Garat Edwards se familiarise avec les techniques de gouache et d'huile au terme d'un apprentissage acad\u00e9mique du dessin. Apr\u00e8s avoir fr\u00e9quent\u00e9 les ateliers de Pierre Lafage et de Jean Jacob, ancien professeur aux Beaux-Arts, son exp\u00e9rience s'enrichit chaque ann\u00e9e au cours de stages dispens\u00e9s par des peintres de renom\u202f: c'est alors l'occasion d'aborder de nouvelles techniques et d'explorer des approches diff\u00e9rentes. Sa peinture est avant tout guid\u00e9e par la nature et fortement inspir\u00e9e par les compositions florales.", "address_locality": "Barsac", "end_time": 0.0, "label": "Exposition \"huiles et gouaches\"", "postal_code": 33720, "start_time": 0.0, "street_address": "Galerie du Petit Paradis", "url": "http://www.ghislaine-garat-edwards.com/", "valid_from": 1538863200000.0, "valid_through": 1538863200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.9932159, 43.671627], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vendredi 5 et samedi 6\u202f: \u00e0 20\u00a0h\u00a030, th\u00e9\u00e2tre\u202f: \"Au rendez-vous des palombes\" Com\u00e9die par la troupe les Sac'ripants. 8 \u20ac.\nSamedi 6 et dimanche 7\u202f: exposition artistique avec 35 artistes amateurs et professionnels.\nDimanche 7\u202f: d\u00e8s 16\u00a0h concert par les \u00e9l\u00e8ves de l'\u00e9cole puis du quartet \"JAZZ4PISCES\".", "address_locality": "Saugnac-et-Cambran", "end_time": 0.0, "label": "Art en sac", "postal_code": 40180, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle polyvalente", "url": "", "valid_from": 1538690400000.0, "valid_through": 1538776800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.9740446, 44.6395244], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Biganos", "end_time": 0.0, "label": "Octobre rose : exposition portraits photos de femmes de marine galtier", "postal_code": 33380, "start_time": 0.0, "street_address": "Hall de l'Espace culturel, Rue Pierre de Coubertin", "url": "http://villedebiganos.fr/", "valid_from": 1538604000000.0, "valid_through": 1539295200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.2699199, 43.90205], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Au Domaine d'Ognoas autour du plus vieil alambic de Gascogne. Visites des chais, chauffe de l'alambic au feu de bois, d\u00e9gustation. Partager un moment de convivialit\u00e9 et d'\u00e9change.\nContacter le domaine pour confirmation 05 58 45 22 11", "address_locality": "Arthez-d'Armagnac", "end_time": 0.0, "label": "Distillation \u00e0 ognoas", "postal_code": 40190, "start_time": 0.0, "street_address": "Domaine d'Ognoas", "url": "", "valid_from": 1540767600000.0, "valid_through": 1541977200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.70544259, 44.4080295], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vernissage de l'exposition exceptionnelle de l'artiste peintre MOCAS, membre de la Fondation Taylor, en pr\u00e9sence de l'artiste.\nAp\u00e9ritif convivial, entr\u00e9e libre.", "address_locality": "Villeneuve-sur-Lot", "end_time": 0.0, "label": "Vernissage de l'exposition de l'artiste peintre mocas", "postal_code": 47300, "start_time": 0.0, "street_address": "29 rue des Cieutat, GALERIE ARTHEM", "url": "https://www.arthem-galerie.org/", "valid_from": 1540591200000.0, "valid_through": 1540591200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.5720627, 43.7585732], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "F\u00eate de la tauromachie\u202f: exposition, repas, conf\u00e9rence, th\u00e9\u00e2tre aux Jacobins, soir\u00e9es rock aux Burladeros, novillada aux ar\u00e8nes le 11\u202f: ganaderia Coquilla de Sanchez Arjona.", "address_locality": "Saint-Sever", "end_time": 0.0, "label": "Semaine taurine et culturelle", "postal_code": 40500, "start_time": 0.0, "street_address": "Couvent des Jacobins, rue Lamarque", "url": "http://www.penajeuneaficion.com/", "valid_from": 1541286000000.0, "valid_through": 1541890800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.76721369, 44.7687047], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposition de peintures de Jacky Clark.", "address_locality": "Beaumontois en P\u00e9rigord", "end_time": 0.0, "label": "Exposition de jacqui clark", "postal_code": 24440, "start_time": 0.0, "street_address": "16 place Jean Moulin, 1er \u00e9tage de l'Office de Tourisme", "url": "", "valid_from": 1543014000000.0, "valid_through": 1544310000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.2857579, 45.0834537], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vernissage de l\u2019Exposition intitul\u00e9e \u00ab\u202f Marques de l\u2019Histoire\u202f\u00bb : vendredi 09 novembre 2018 \u00e0 18\u00a0h\u00a030, \u00e0 l\u2019Espace G\u00e9rard Deno\u00ebl de Lapouyade.\n\nCette exposition qui aura lieu du 10 novembre au 31 d\u00e9cembre 2018 \u00e0 l\u2019Espace G\u00e9rard Deno\u00ebl comprendra des figurines historiques de collection peintes \u00e0 la main et r\u00e9alis\u00e9es par Pierre Thomas ainsi que des photographies de Michel Joubert intitul\u00e9es \u00ab\u202f Regards de Poilus\u202f\u00bb.", "address_locality": "Lapouyade", "end_time": 0.0, "label": "Exposition - marques de l'histoire", "postal_code": 33620, "start_time": 0.0, "street_address": "25 Ter avenue de Verdun, Espace culturel G\u00e9rard No\u00ebl", "url": "http://lapouyade.jimdo.fr/", "valid_from": 1541804400000.0, "valid_through": 1546210800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.3721521, 43.2977292], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Dans le cadre de la Sainte Fleur.\nEntr\u00e9e libre de 8\u00a0h \u00e0 19\u00a0h\u00a030.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Exposition florale sur le th\u00e8me des 4 saisons", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1538776800000.0, "valid_through": 1538949600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.5489279, 44.8616631], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Au cours de cette visite exceptionnelle, les commissaires de l\u2019exposition vous invitent \u00e0 d\u00e9couvrir le parcours sensoriel unique au c\u0153ur du paysage du Douro qu\u2019ils ont con\u00e7u dans le cadre de la manifestation Vignoble invit\u00e9. Cette visite sera suivie d\u2019un temps d\u2019\u00e9change autour d\u2019une d\u00e9gustation d\u2019un verre de vin. Avec Eglantina MONTEIRO et Nuno FARIA, commissaires de l\u2019exposition, Francisco AD\u00c3O DA FONSECA et Pedro JERVELL de SKREI, atelier d\u2019architecture.\n\nAttention\u202f! Le billet de la visite privil\u00e8ge de l'exposition \"Douro, l'air de la terre au bord des eaux\" n'inclut pas l'acc\u00e8s \u00e0 l'exposition. Conditions d'acc\u00e8s \u00e0 l'exposition\u202f:\n> Inclus dans le billet Parcours permanent + Belv\u00e9d\u00e8re (billet \u00e0 pr\u00e9senter)\n> Gratuit pour les abonn\u00e9s sur pr\u00e9sentation de votre Pass annuel\n> Billet exposition seule\u202f: 4,00\u20ac", "address_locality": "Bordeaux", "end_time": 0.0, "label": "Visite privil\u00e8ge avec les commissaires de l\u2019expo \"douro\" \u00e0 la cit\u00e9 du vin", "postal_code": 33300, "start_time": 0.0, "street_address": "1, esplanade de Pontac, La Cit\u00e9 du Vin", "url": "https://www.laciteduvin.com/fr/vivez-la-cite-du-vin/evenements-spectacles/visite-privilege-avec-les-commissaires-de-lexpo-douro", "valid_from": 1538690400000.0, "valid_through": 1538690400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.6108531, 43.1904866], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Ilka Sch\u00f6nbein, un th\u00e9\u00e2tre charnel. Expo photo de Marinette Delann\u00e9 mercredi et samedi 16h-19h.\n\nEn 1994, Marinette Delann\u00e9 assiste au spectacle M\u00e9tamorphoses d\u2019Ilka Sch\u00f6nbein\u202f: \"Je me souviens de la d\u00e9couverte d\u2019une oeuvre faite de sensations, de sensualit\u00e9, d\u2019impressions fulgurantes\u202f; de ses innombrables m\u00e9tamorphoses. J\u2019ai su, \u00e0 l\u2019instant m\u00eame, qu\u2019il devenait essentiel de me mettre au service de son travail, de rendre compte de sa beaut\u00e9, de son humanit\u00e9. J\u2019ai alors commenc\u00e9 \u00e0 la suivre.\" Ses photographies traduisent la force esth\u00e9tique des cr\u00e9ations d\u2019Ilka\u202f: elles troublent, questionnent, fascinent. Elle arrive \u00e0 saisir ces moments o\u00f9 la marionnettiste se retrouve face \u00e0 sa marionnette, \u00e0 cet autre... Venez donc jeter un coup d\u2019oeil et d\u00e9couvrir la beaut\u00e9 du \"th\u00e9\u00e2tre charnel\" de celle que l\u2019on aime \u00e0 surnommer \"la Pina Bausch de la marionnette\".", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Saison culturelle - exposition photos de marinette delann\u00e9", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1551654000000.0, "valid_through": 1553036400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.5202795, 44.2648483], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Apr\u00e8s avoir expliqu\u00e9 \u00e0 ses petits assistants le fonctionnement des plan\u00e8tes, le Prof 2 Mains Gauches vous retrouve pour un nouvel atelier et des exp\u00e9riences encore plus folles autour du Soleil.\n\nAtelier \u00e0 partir de 4 ans\n\nExposition sur la litt\u00e9rature fantastique\n\nCoin lecture et d\u00e9tente tout public", "address_locality": "Luxey", "end_time": 0.0, "label": "Itineraires", "postal_code": 40430, "start_time": 0.0, "street_address": "Dojo", "url": "", "valid_from": 1539986400000.0, "valid_through": 1539986400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.1126774, 43.4488164], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "C\u00e9cile CHOPIN vous invite par ses tableaux, au voyage et \u00e0 la contemplation.\nOuvert tout les jours, midi et soir sauf le lundi toute la journ\u00e9e et le mercredi soir et dimanche soir.", "address_locality": "Lembeye", "end_time": 0.0, "label": "Exposition de peintures", "postal_code": 64350, "start_time": 0.0, "street_address": "Restaurant de la Tour", "url": "http://www.restaurantdelatour-lembeye64.fr/", "valid_from": 1541026800000.0, "valid_through": 1546210800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.7400815, 44.1486496], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Fid\u00e8le \u00e0 son engagement pour l\u2019information sur la pr\u00e9servation et la valorisation du patrimoine de la Haute-Lande, l'association Les Automnales de Sabres organise une manifestation qui aura lieu les 13 et 14 octobre 2018.\n\nSamedi matin\u202f:\nforum-d\u00e9bat portant sur l'\u00e9volution de l'agriculture dans le paysage de la Haute Lande et la permaculture\n\nDimanche\u202f:\nJourn\u00e9e Expo Vente Animation (complexe touristique et sportif)", "address_locality": "Sabres", "end_time": 0.0, "label": "Les automnales", "postal_code": 40630, "start_time": 0.0, "street_address": "Pavillon de Marqu\u00e8ze,  salle polyvalente", "url": "", "valid_from": 1539381600000.0, "valid_through": 1539468000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.7000566, 45.2841042], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Terres d'Oiseaux, parc ornithologique en bordure de l'Estuaire de la Gironde, vous propose un grand jeu \u00e0 14\u00a0h\u00a000 et \u00e0 16\u00a0h\u00a000. Dur\u00e9e\u202f: 45 mn Tarif\u202f: 2 \u20ac\nA noter\u202f: * Les enfants doivent venir accompagn\u00e9s et d\u00e9guis\u00e9s.\n\t* R\u00e9servation obligatoire.\n\t* Go\u00fbter et \u00e9lection du plus beau d\u00e9guisement \u00e0 l'issue du jeu.", "address_locality": "Braud-et-Saint-Louis", "end_time": 0.0, "label": "Halloween \u00e0 terres d'oiseaux", "postal_code": 33820, "start_time": 0.0, "street_address": "2 les Nouvelles Possessions", "url": "http://www.estuaire-tourisme.fr/", "valid_from": 1540418400000.0, "valid_through": 1540418400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.7404289, 43.640061], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Assistez au rassemblement de producteurs et conservateurs de collections v\u00e9g\u00e9tales venant de 40 d\u00e9partements et d'Espagne et \u00e0 une conf\u00e9rence sur l'intelligence des arbres. Pour curieux, connaisseurs ou promeneurs.", "address_locality": "Gaujacq", "end_time": 0.0, "label": "55 \u00e8me foire aux plantes originales", "postal_code": 40330, "start_time": 0.0, "street_address": "Chateau & Plantarium\u00ae", "url": "http://www.plantarium.eco/", "valid_from": 1539381600000.0, "valid_through": 1539468000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.1566676, 44.8938757], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "2018\n\n\n\"Coup de lune \"\n\nMusique et vin dans les ch\u00e2teaux Exposition d'art contemporain\n\nValorisation du patrimoine\n\n\n\n\nLes artistes sont de la m\u00eame \u00e9toffe que nos songes\nil suffit que leurs r\u00eaves soient les n\u00f4tres\npour que se l\u00e8ve la musique\nque chacun porte en soi\nque la nature porte en elle\n\n\nd'apr\u00e8s Shakespeare, \"la temp\u00eate\"", "address_locality": "Saint-\u00c9milion", "end_time": 0.0, "label": "Les grandes heures de saint-emilion", "postal_code": 33330, "start_time": 0.0, "street_address": "Le Tertre", "url": "http://www.grandesheuresdesaintemilion.fr/home", "valid_from": 1544569200000.0, "valid_through": 1544569200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.1168289, 44.638857], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Comme chaque ann\u00e9e, en partenariat avec la Soci\u00e9t\u00e9 Linn\u00e9enne de Bordeaux, une journ\u00e9e champignons est organis\u00e9e \u00e0 Gujan-Mestras.\n\nRendez-vous \u00e0 10\u00a0h au Parc de la Ch\u00eaneraie \u00e0 La Hume pour une cueillette des champignons ouverte \u00e0 tous (pr\u00e9voir un panier).\n\nDe 14\u00a0h \u00e0 18\u00a0h, d\u00e9couvrez une exposition comment\u00e9e par la Soci\u00e9t\u00e9 Lin\u00e9enne de Bordeaux au Lac de la Magdeleine.", "address_locality": "Gujan-Mestras", "end_time": 0.0, "label": "Journ\u00e9e champignons", "postal_code": 33470, "start_time": 0.0, "street_address": "Parc de la Ch\u00eaneraie, et Auberge du Lac de la Magdeleine", "url": "", "valid_from": 1540677600000.0, "valid_through": 1540677600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.2858766, 43.7784835], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Calendrier de la mobilisation \u00e0 Le Vignau du centenaire de la Grande Guerre\n\nSamedi 10\u202f:\n11\u00a0h - Inauguration de l'exposition \u00e0 la m\u00e9moire des 23 poilus Vignalais\n12\u00a0h\u00a030 - Moment de convivialit\u00e9 \u00e0 la m\u00e9moire de nos a\u00efeuls\n\nDimanche 11\u202f: 9\u00a0h - Ouverture de la salle\n10\u00a0h\u00a030 - C\u00e9r\u00e9monie r\u00e9ligieuse\n11\u00a0h\u00a045 - Comm\u00e9moration et pr\u00e9sence de tous au monument aux morts\n12\u00a0h\u00a030 - Ap\u00e9ritif offert par la commune\n13\u00a0h - Repas de l'ACAC et de tous les sympathisants, bienfaiteurs. Inscription pr\u00e9alable.\n\nVendredi 9 et du lundi 12 au mercredi 14\u202f: De 9\u00a0h \u00e0 18\u00a0h - Journ\u00e9es portes ouvertes\n\nEn suivant un itin\u00e9raire compos\u00e9 de 23 panneaux didactiques de soldats d'origine vignalais dont les noms sont grav\u00e9s sur le monument aux morts pour la France\nChaque panneau, dresse l'historique d'un poilu avec \u00e0 l'appui des t\u00e9moignages documentaires qui ont \u00e9t\u00e9 recueillis aupr\u00e8s des familles ou en provenance d'archives militaires", "address_locality": "Le Vignau", "end_time": 0.0, "label": "Honneur \u00e0 nos poilus - mobilisation g\u00e9n\u00e9rale \u00e0 le vignau", "postal_code": 40270, "start_time": 0.0, "street_address": "Le Vignau, Salle Jacques Dauriac", "url": "", "valid_from": 1541718000000.0, "valid_through": 1542150000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.92320688, 45.4171408], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposition Ateliers pour les scolaires, conf\u00e9rence, veill\u00e9e aux \u00e9toiles.\nGRATUIT", "address_locality": "Thiviers", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate de la science", "postal_code": 24800, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle municipale du parc", "url": "", "valid_from": 1538949600000.0, "valid_through": 1539381600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.2022772, 44.6325696], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le changement climatique sur Terre, id\u00e9es re\u00e7ues ou r\u00e9alit\u00e9 scientifique\u202f?\nQue se passe-t-il sur d\u2019autres plan\u00e8tes, Mercure, V\u00e9nus et Mars\u202f?\nQue sait-on des atmosph\u00e8res des plan\u00e8tes gazeuses et des plan\u00e8tes extrasolaires\u202f?\nDans le cadre de la \u00ab\u202f F\u00eate de la Science\u202f\u00bb l\u2019exposition organis\u00e9e par le club d\u2019astronomie tentera de r\u00e9pondre \u00e0 ces questions", "address_locality": "La Teste-de-Buch", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate de la science", "postal_code": 33115, "start_time": 0.0, "street_address": "Mairie Annexe Pyla sur Mer, Rond Point du Figuier", "url": "", "valid_from": 1539381600000.0, "valid_through": 1539468000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.5196407, 43.5263177], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez \u00e0 la rencontre d\u2019une collection surprenante et attachante de monstres \u00e0 huit pattes, con\u00e7ue par les participants aux ateliers d\u2019arts plastiques de l\u2019Association Celhaya. Apr\u00e8s avoir travaill\u00e9 sur les insectes, ce sont les araign\u00e9es qui font l\u2019objet de sculptures en mat\u00e9riaux de r\u00e9cup\u00e9ration. Toutes plus originales les unes que les autres, certaines vous inciteront peut-\u00eatre \u00e0 mieux conna\u00eetre ces petites b\u00eates mal aim\u00e9es...", "address_locality": "Anglet", "end_time": 0.0, "label": "Monstres \u00e0 caresser", "postal_code": 64600, "start_time": 0.0, "street_address": "297 avenue de l'Adour, Parc \u00e9cologique Izadia", "url": "https://www.anglet.fr/sorties/le-parc-ecologique-izadia", "valid_from": 1539208800000.0, "valid_through": 1541286000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.939033, 45.308253], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposition des toiles et c\u00e9ramiques de Daniel Gapin, artiste plasticien, d\u00eeplom\u00e9 de l'Ecole des Arts Appliqu\u00e9s de la ville de Paris", "address_locality": "Lesparre-M\u00e9doc", "end_time": 0.0, "label": "Exposition : daniel gapin", "postal_code": 33340, "start_time": 0.0, "street_address": "CALM, Rue Gramont", "url": "", "valid_from": 1539554400000.0, "valid_through": 1541545200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.9246354, 43.4718384], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Dans le cadre de la semaine solidaire, exposition de photographies sur le Benin.", "address_locality": "Salies-de-B\u00e9arn", "end_time": 0.0, "label": "Exposition de photographies", "postal_code": 64270, "start_time": 0.0, "street_address": "7 bis, rue de l'\u00e9glise, Oustau dou Saleys", "url": "", "valid_from": 1539208800000.0, "valid_through": 1539381600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.0489059, 45.340019], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "J\u00e9r\u00f4me ANTHOINE, Greta CORK, peintres et sculpteurs, Catherine HAMARD, peintre, confronteront leurs univers dans les salles du Ch\u00e2teau.\nVernissage samedi 6 octobre \u00e0 18\u00a0h\u00a030.", "address_locality": "Excideuil", "end_time": 0.0, "label": "Saison synoptiques - exposition au ch\u00e2teau", "postal_code": 24160, "start_time": 0.0, "street_address": "Ch\u00e2teau d'Excideuil, Ch\u00e2telet", "url": "http://excit-oeil.over-blog.com/", "valid_from": 1538776800000.0, "valid_through": 1540591200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.2302601, 44.9072165], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Fuir devant l\u2019envahissement des \u00e9crans et le flot\nininterrompu d\u2019images fixes ou en mouvement qui noie notre regard \u00e0 travers la fulgurance des connections. Quitter l\u2019ombre omnipr\u00e9sente de la figuration du r\u00e9el. Face \u00e0 cette submersion, le geste d\u00e9cime la forme de la repr\u00e9sentation. La mati\u00e8re se dilue jusqu\u2019\u00e0 disparition de toute figuration.\nLe r\u00e9el est une fiction qui se d\u00e9veloppe souvent contre et en dehors de la conscience. Tenter de d\u00e9finir un autre langage issu de la spontan\u00e9it\u00e9 et de l\u2019imperceptible ouvrirait la voie \u00e0 d\u2019autres interpr\u00e9tations de notre v\u00e9cu dans ce monde-l\u00e0.\nSous la tension du geste, la peinture prend la forme del\u2019expression d\u2019une id\u00e9e abstraite. C\u2019est l\u2019impr\u00e9visible qui cherche \u00e0 s\u2019ext\u00e9rioriser en laissant place au ressenti des \u00e9motions et \u00e0 leurs expressions...", "address_locality": "Libourne", "end_time": 0.0, "label": "Expo \u00ab exode abstrait \u00bb de romuald vuillemin", "postal_code": 33500, "start_time": 0.0, "street_address": "31 avenue du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, Ateliers Troubadours", "url": "https://troubadours-aquitaine.fr/", "valid_from": 1538776800000.0, "valid_through": 1540940400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.70778131, 44.4052277], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Ida Karskaya est une artiste Fran\u00e7aise pr\u00e9sente ses oeuvres de collage fabriqu\u00e9es de toutes sortes de mat\u00e9riaux possibles et inimaginables.", "address_locality": "Villeneuve-sur-Lot", "end_time": 0.0, "label": "Ida karskaya - l'indomptable", "postal_code": 47300, "start_time": 0.0, "street_address": "2, rue des Jardins, Mus\u00e9e de Gajac", "url": "", "valid_from": 1540504800000.0, "valid_through": 1547334000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.2012395, 44.725732], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Comment des m\u00e8res, des \u00e9pouses, des fianc\u00e9es, les femmes en g\u00e9n\u00e9ral ont v\u00e9cu la p\u00e9riode de la Grande Guerre en Gironde\u202f? Pour le savoir, venez d\u00e9couvrir l\u2019exposition \u201c14-18 L\u2019Autre Front\u201d. Les femmes de Gironde au temps de la Grande Guerre, pr\u00eat\u00e9e par les archives d\u00e9partementales. \u00c0 travers ces documents d\u2019archives, nous replongeons dans un pass\u00e9 douloureux, durant ces ann\u00e9es o\u00f9 les femmes ont remplac\u00e9 les hommes partis au combat.", "address_locality": "L\u00e8ge-Cap-Ferret", "end_time": 0.0, "label": "Exposition: 14-18 l'autre front: les femmes de gironde au temps de la grande guerre", "postal_code": 33950, "start_time": 0.0, "street_address": "1 BIS Avenue des \u00c9coles, Salle Pauilhac M\u00e9diath\u00e8que Petit Piquey", "url": "http://www.mediatheque-legecapferret.fr/", "valid_from": 1542668400000.0, "valid_through": 1544223600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.3998446, 43.3023396], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Paysage Fiction\nLa 18e \u00e9dition du festival acc\u00e8s)s(sondera au travers d\u2019un parcours d\u2019exposition, de projections, de performances et de conf\u00e9rences, la mani\u00e8re dont les paysages technologiques deviennent mati\u00e8re \u00e0 fiction, voire \u00e0 vision prospective quant \u00e0 la relation ambigu\u00eb que l\u2019Homme entretient avec la nature.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Festival acc\u00e8s)s( #18 : paysages fiction", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "https://acces-s.org/", "valid_from": 1539208800000.0, "valid_through": 1544223600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.604094, 43.814993], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le photo club d'Aurice propose une exposition photos.", "address_locality": "Aurice", "end_time": 0.0, "label": "Exposition photos", "postal_code": 40500, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle des F\u00eates", "url": "", "valid_from": 1542495600000.0, "valid_through": 1542495600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.6641925, 43.3877096], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Retrouvez le march\u00e9 de cr\u00e9ateurs, concerts, ateliers de peintures, cr\u00e8che vivante, ferme Basque, UltraPark (salle de jeux) ... Mais aussi de nombreuses animations chez les commer\u00e7ants du centre-ville.", "address_locality": "Saint-Jean-de-Luz", "end_time": 0.0, "label": "No\u00ebl 2018 \u00e0 saint-jean-de-luz", "postal_code": 64500, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre-ville", "url": "", "valid_from": 1543618800000.0, "valid_through": 1546297200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.2114103, 44.431459], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Posez votre regard et donnez-nous \u00e0 voir, \u00e0 ressentir \u00e0 travers vos photos. Exprimez votre talent, votre sensibilit\u00e9, votre cr\u00e9ativit\u00e9, votre \u00e9tonnement ou m\u00eame votre col\u00e8re.\nPhotographiez les sc\u00e8nes que vous voulez sur le th\u00e8me \"L\u2019Homme au travail, petits m\u00e9tiers et grands boulots\".\nLes photos s\u00e9lectionn\u00e9es seront expos\u00e9es \u00e0 Bazas 4 jours au mois de d\u00e9cembre.", "address_locality": "Bazas", "end_time": 0.0, "label": "Exposition de photographes amateurs", "postal_code": 33430, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de la Cath\u00e9drale", "url": "", "valid_from": 1544828400000.0, "valid_through": 1544914800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.77705289, 44.8806486], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Des prix attractifs pour offrir de l'art.", "address_locality": "Mauzac-et-Grand-Castang", "end_time": 0.0, "label": "Carr\u00e9 d'art contemporain : salon des cadeaux d'artistes", "postal_code": 24150, "start_time": 0.0, "street_address": "Domaine les Hautes Claires", "url": "http://www.carredartscroises.com/", "valid_from": 1543532400000.0, "valid_through": 1543705200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.1140343, 43.1859139], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Pontacq", "end_time": 0.0, "label": "Exposition centenaire de la guerre 14-18", "postal_code": 64530, "start_time": 0.0, "street_address": "Mairie, Place Huningue", "url": "", "valid_from": 1540940400000.0, "valid_through": 1541977200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.9165197, 43.6517516], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Ce march\u00e9 est r\u00e9serv\u00e9 aux cr\u00e9ateurs d\u2019expression artistique et aux artisans d\u2019art qui exposent et vendent des \u0153uvres de leur propre fabrication, uniques ou de petites s\u00e9ries.", "address_locality": "Clermont", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 d'artisans et de cr\u00e9ateurs", "postal_code": 40180, "start_time": 0.0, "street_address": "Hall des sports", "url": "http://culturartsclermont.wixsite.com/culturartsclermont", "valid_from": 1539468000000.0, "valid_through": 1539468000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.391548, 44.841915], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vernissage le 12 octobre 2018 \u00e0 18\u00a0h\u00a030", "address_locality": "Salleb\u0153uf", "end_time": 0.0, "label": "Exposition des oeuvres de fabrice bailly", "postal_code": 33370, "start_time": 0.0, "street_address": "Avenue des Vignes", "url": "", "valid_from": 1539036000000.0, "valid_through": 1539986400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.894368, 44.6801622], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Une vingtaine de brocanteurs exposeront leurs marchandises de qualit\u00e9 pour la plus grande joie des chineurs. Les \u00e9talages seront vari\u00e9s, de la porcelaine au linge ancien, en passant par le mobilier ou encore les bijoux, les armes\u2026\nPr\u00e9sence de v\u00e9hicules anciens. D\u00e9gustation gratuite de ch\u00e2taignes grill\u00e9es et de jus de pommes.", "address_locality": "Monpazier", "end_time": 0.0, "label": "Brocante d'octobre", "postal_code": 24540, "start_time": 0.0, "street_address": "Place des corni\u00e8res", "url": "", "valid_from": 1538863200000.0, "valid_through": 1538863200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.1699184, 43.52887], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "4e festival de blues. \u00c0 partir de 19\u00a0h\u00a030\u202f: soir\u00e9e tapas et concert du pianiste Eic Suzy Allib\u00e9 en duo avec V\u00e9ronique Andyet du guitariste Stopin\u2019 Joe pour un \u201cone man Groupe\u201d", "address_locality": "Sames", "end_time": 0.0, "label": "Sames blues fest", "postal_code": 64520, "start_time": 0.0, "street_address": "Restaurant du lac de Sames", "url": "http://www.samesbluesfest.fr/", "valid_from": 1539900000000.0, "valid_through": 1539900000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.319015, 44.8964799], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Les troixi\u00e8mes Rencontres Photographiques vous attendent \u00e0 Vayres.\nExposition de photographies\nAteliers de d\u00e9monstration\nConf\u00e9rence vid\u00e9o", "address_locality": "Vayres", "end_time": 0.0, "label": "3\u00e8me rencontre photographique", "postal_code": 33870, "start_time": 0.0, "street_address": "Salles municipales", "url": "https://pcmascaret.fr/pages/page_rencontres.php", "valid_from": 1550790000000.0, "valid_through": 1550962800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.47141518, 45.0978112], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vernissage et remise de prix du concours photo Centre multim\u00e9dia\nEntr\u00e9e libre\nCentre multim\u00e9dia 05 53 80 09 88", "address_locality": "Neuvic", "end_time": 0.0, "label": "Vernissage et remise prix concours photo", "postal_code": 24190, "start_time": 0.0, "street_address": "rue des Fr\u00e8res Pouget", "url": "", "valid_from": 1539900000000.0, "valid_through": 1539900000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.207466, 44.792924], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Du 9 au 12, salle de la Borie \u00e0 C\u00e9nac, en partenariat avec le C. C. C : comm\u00e9moration de la fin de la guerre de 1914-1918, exposition et spectacle.", "address_locality": "C\u00e9nac-et-Saint-Julien", "end_time": 0.0, "label": "Comm\u00e9moration de la fin de la guerre de 1914-1918", "postal_code": 24250, "start_time": 0.0, "street_address": "La Borie, Salle socio culturelle", "url": "", "valid_from": 1541718000000.0, "valid_through": 1541977200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.6294491, 43.3701422], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Par l\u2019association Les Petits D\u00e9brouillards\nCette exposition ludique et interactive permet de d\u00e9couvrir et de questionner ses propres repr\u00e9sentations sur l'humain, sur le vivre ensemble, sur la diversit\u00e9 culturelle. L\u2019objectif est de les confronter \u00e0 d'autres points de vue et de d\u00e9construire des constructions sociales telles que les discriminations, le racisme\u2026 Exp\u00e9riences, manipulations, jeux \u00e0 r\u00e9aliser en groupes, tout est fait pour provoquer un d\u00e9bat entre les jeunes... Et les moins jeunes\u202f!\n\u00c0 partir de 8 ans.", "address_locality": "Mourenx", "end_time": 0.0, "label": "Exposition: projet h, vivre ensemble", "postal_code": 64150, "start_time": 0.0, "street_address": "2 avenue Charles Moureu, M\u00e9diath\u00e8que du MiX", "url": "http://www.le-mix.fr/", "valid_from": 1538949600000.0, "valid_through": 1539295200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.8908006, 43.2206455], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Monica Ugarte expose ses oeuvres", "address_locality": "Maul\u00e9on-Licharre", "end_time": 0.0, "label": "Exposition in vitro", "postal_code": 64130, "start_time": 0.0, "street_address": "10, rue Jean-Baptiste Heugas, Maison du Patrimoine", "url": "", "valid_from": 1538517600000.0, "valid_through": 1540591200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.1163991, 44.6421045], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Cette ann\u00e9e encore, la Balade des 7 Ports vous propose de nouvelles animations gratuites. En famille ou entre amis, profitez de cette journ\u00e9e pour d\u00e9couvrir les ports de Gujan-Mestras. Programme \u00e0 venir\u202f!", "address_locality": "Gujan-Mestras", "end_time": 0.0, "label": "La balade des 7 ports", "postal_code": 33470, "start_time": 0.0, "street_address": "Les 7 ports", "url": "http://www.gujanmestras.com/", "valid_from": 1556402400000.0, "valid_through": 1556402400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.051945, 43.708608], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Ouvert \u00e0 tous les collectionneurs d'autos et motos anciennes. Organis\u00e9e par Landes Auto R\u00e9tro.", "address_locality": "Dax", "end_time": 0.0, "label": "Exposition v\u00e9hicules r\u00e9tro", "postal_code": 40100, "start_time": 0.0, "street_address": "Espl. Gal De gaulle", "url": "", "valid_from": 1538863200000.0, "valid_through": 1538863200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.70773839, 44.4051204], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Villeneuvois porte au plus profond de son histoire les \u00e9v\u00e9nements de la \"Grande Guerre\". Les archives municipales, le Mus\u00e9e de Gajac et le service Pays d'Arts et d'Histoire du Grand Villeneuvois s'associent pour pr\u00e9senter les collections et t\u00e9moignages relatifs \u00e0 cet \u00e9pisode.", "address_locality": "Villeneuve-sur-Lot", "end_time": 0.0, "label": "14-18 centenaire de la grande guerre", "postal_code": 47300, "start_time": 0.0, "street_address": "2, rue des Jardins, Mus\u00e9e de Gajac et Archives Municipales", "url": "", "valid_from": 1539381600000.0, "valid_through": 1546729200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.09910707, 43.9866968], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'exposition \"No\u00ebl en Gascogne\" pr\u00e9sente un village de 300 santons et automates \u00e0 admirer dans l'\u00e9glise Saint-Simon. R\u00e9alis\u00e9e par Martine Marsan et Jean-Michel Urthaler au profit de l'association de sauvegarde de l'\u00e9glise.", "address_locality": "Saint-P\u00e9-Saint-Simon", "end_time": 0.0, "label": "Exposition \"no\u00ebl en gascogne\"", "postal_code": 47170, "start_time": 0.0, "street_address": "Eglise de Saint Simon", "url": "", "valid_from": 1543618800000.0, "valid_through": 1547506800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.3207, 43.2504396], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Exposition d'oiseaux", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1538776800000.0, "valid_through": 1538776800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.751325, 43.750538], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Les b\u00e9n\u00e9voles, le mat\u00e9riel m\u00e9dical, des documents d'\u00e9poque, etc. . Le livre du G\u00e9n\u00e9ral de Corps d'Arm\u00e9e Alain Richard \"Mugron, le livre d'or du centenaire de la Grande Guerre\" sera en vente.", "address_locality": "Mugron", "end_time": 0.0, "label": "Exposition \"un h\u00f4pital de guerre \u00e0 mugron\"", "postal_code": 40250, "start_time": 0.0, "street_address": "Foyer, Place Fr\u00e9d\u00e9ric Bastiat", "url": "", "valid_from": 1540591200000.0, "valid_through": 1541199600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.6632822, 43.387319], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposition des r\u00e9alisations \u00e9coresponsables cr\u00e9\u00e9es par les seniors \u00e0 partir du recyclage\npendant la Semaine Bleue. Votez pour les plus belles cr\u00e9ations pendant toute la semaine.\nAux heures d\u2019ouverture de la m\u00e9diath\u00e8que", "address_locality": "Saint-Jean-de-Luz", "end_time": 0.0, "label": "Exposition-concours d\u2019art\u2019r\u00e9cup", "postal_code": 64500, "start_time": 0.0, "street_address": "1 Place Ferdinand Foch, M\u00e9diath\u00e8que", "url": "", "valid_from": 1539295200000.0, "valid_through": 1539986400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.3140737, 44.6093648], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Les Journ\u00e9es Portes Ouvertes approchent \u00e0 Barsac. En plus de d\u00e9licieuses tartes flamb\u00e9es au feu de bois (recette de ma Mamie), vous pourrez d\u00e9guster \u00e0 la MVB des ch\u00e2teaux qui ne participent pas aux JPO. Quelques exemples qui ont d\u00e9j\u00e0 confirm\u00e9\u202f: Nairac, Bousclas, Coutet (le dimanche), Closiot.... Et tout \u00e7a en Exclusivit\u00e9\u202f!!! Alors\u202f? Pr\u00eats pour un petit verre avec une Flammekueche\u202f???", "address_locality": "Barsac", "end_time": 0.0, "label": "Journ\u00e9es portes ouvertes de sauternes et barsac", "postal_code": 33720, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de l'\u00e9glise", "url": "", "valid_from": 1541804400000.0, "valid_through": 1541890800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.218669, 44.432066], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Promenade sensible et exploration po\u00e9tique dans le monde de la lettre \u00e0 travers des jeux graphiques stimu\nlants pour l\u2019\u0153il et l\u2019intelligence \u00e0 partir de trois ouvrages d\u2019Anne Bertier\u202f: Dessine-moi une lettre, Construis-moi une lettre et R\u00eave-moi une lettre.", "address_locality": "Bazas", "end_time": 0.0, "label": "Exposition les ab\u00e9c\u00e9daires d'anne bertier", "postal_code": 33430, "start_time": 0.0, "street_address": "16 avenue du professeur Paul Lamarque, Ecole \u00e9lementaire", "url": "", "valid_from": 1541631600000.0, "valid_through": 1542927600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.36013483, 44.6012715], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'atelier Le Germoir vous propose une exposition Art Th\u00e9rapie sur le th\u00e8me Portes et Mandalas.", "address_locality": "Miramont-de-Guyenne", "end_time": 0.0, "label": "Exposition art th\u00e9rapie \"portes et mandalas\"", "postal_code": 47800, "start_time": 0.0, "street_address": "14, rue Martignac, Centre Culturel", "url": "", "valid_from": 1538949600000.0, "valid_through": 1538949600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.64739399, 45.365187], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Peinture et photographie.", "address_locality": "Brant\u00f4me en P\u00e9rigord", "end_time": 0.0, "label": "Exposition: sophie uguet et francis granet", "postal_code": 24310, "start_time": 0.0, "street_address": "R\u00e9fectoire des Moines", "url": "", "valid_from": 1540504800000.0, "valid_through": 1540677600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.08964018, 44.3146735], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Cr\u00e9ations des \u00e9coles maternelles et primaires (participantes) du territoire communautaire. \u0152uvres libres sur le th\u00e8me\u202f: \"Le go\u00fbt au rythme des 4 saisons\". Entr\u00e9e libre, aux heures d'ouverture de l'Office de Tourisme.", "address_locality": "Casteljaloux", "end_time": 0.0, "label": "Dans le cadre de la semaine du go\u00fbt : exposition", "postal_code": 47700, "start_time": 0.0, "street_address": "Maison du Roy, Place du Roy", "url": "", "valid_from": 1538949600000.0, "valid_through": 1540591200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.64686962, 45.3642032], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposition collective.", "address_locality": "Brant\u00f4me en P\u00e9rigord", "end_time": 0.0, "label": "Exposition collective : la gare des arts", "postal_code": 24310, "start_time": 0.0, "street_address": "Dortoir des Moines", "url": "http://www.gare-des-arts.org/", "valid_from": 1539208800000.0, "valid_through": 1539468000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.7739984, 43.3593255], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Dans le cadre du mois du polar.\n\nR\u00e9sidence de m\u00e9diation \u00ab\u202f Ecritures de Lumi\u00e8re 2016-2017\u202f\u00bb\nArtiste\u202f: Jean Hincker\n\nExposition photographique r\u00e9alis\u00e9e par les 24 \u00e9l\u00e8ves de la classe de Terminale Bac Pro GMNF (Gestion des Milieux Naturels et de la Faune)\ndu Lyc\u00e9e Professionnel Agricole et Forestier Roger Duroure de Sabres, en\nf\u00e9vrier-mars 2017.", "address_locality": "Hendaye", "end_time": 0.0, "label": "Exposition photographique \"esth\u00e9tique de l'abandon\"", "postal_code": 64700, "start_time": 0.0, "street_address": "4 rue du Jaizquibel, M\u00e9diath\u00e8que", "url": "http://mediatheque.hendaye.com/", "valid_from": 1539640800000.0, "valid_through": 1541804400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.9246163, 43.4718457], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposition par DELEAU de 14\u00a0h\u00a030 \u00e0 18\u00a0h\u00a030.", "address_locality": "Salies-de-B\u00e9arn", "end_time": 0.0, "label": "Exposition de peintures", "postal_code": 64270, "start_time": 0.0, "street_address": "7 bis, rue de l'\u00e9glise, Oustau Dou Saleys", "url": "", "valid_from": 1538949600000.0, "valid_through": 1540072800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.3084726, 43.8926275], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La 33e \u00e9dition de Canton'Arts vous attend \u00e0 son vernissage le samedi \u00e0 19\u00a0h avec comme invit\u00e9e Madame B\u00e9atrice BORDES, peintre animali\u00e8re, dipl\u00f4m\u00e9e des beaux-Arts de Brest et de l'Ecole des Arts Appliqu\u00e9es de Poitiers. Chasse et combat, vie et mouvement, humour et respect, l'artiste nous invite \u00e0 un regard humain sur son avenir animalier.\nSa technique trouve mati\u00e8re dans la peinture \u00e0 l'huile ou acrylique sur des cartes marines, g\u00e9ographique ou sur de vieux bois.\nVenez d\u00e9couvrir les \u0153uvres des artistes qui exposent\u202f; du 7 au 14\u202f: de 15\u00a0h \u00e0 19\u00a0h et le 11\u202f: de 9\u00a0h \u00e0 12\u00a0h et de 15\u00a0h \u00e0 19\u00a0h.", "address_locality": "Villeneuve-de-Marsan", "end_time": 0.0, "label": "Canton'arts", "postal_code": 40190, "start_time": 0.0, "street_address": "Salles des F\u00eates, avenue du Marsan", "url": "", "valid_from": 1539122400000.0, "valid_through": 1539122400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.0258987, 44.6771811], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposition-vente de peintures et de sculptures sur le port", "address_locality": "Audenge", "end_time": 0.0, "label": "Artistes en libert\u00e9 : exposition-vente de peintures et de sculptures", "postal_code": 33980, "start_time": 0.0, "street_address": "Port d'Audenge", "url": "", "valid_from": 1540072800000.0, "valid_through": 1540072800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.1755293, 43.6411739], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Entrez dans l'univers fabuleux des oiseaux\u202f!\nBecs et couv\u00e9es, oiseaux de malheur ou de paradis, technicit\u00e9 de l'\u0153uf ou bestiaire des chansons populaires, vous serez incollable sur le peuple du ciel\u202f!", "address_locality": "Orist", "end_time": 0.0, "label": "Exposition plumes et compagnie", "postal_code": 40300, "start_time": 0.0, "street_address": "M\u00e9diath\u00e8que municipale", "url": "", "valid_from": 1541631600000.0, "valid_through": 1544223600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.4719288, 43.4959034], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Derri\u00e8re Nikos Aliagas animateur de t\u00e9l\u00e9vision, peu connaissent le passionn\u00e9 de photographie. Contrastant avec son image publique, ses images partent \u00e0 la recherche de l\u2019intime, du v\u00e9cu, des traces du temps sur des visages aguerris et authentiques ou sur des mains noueuses, us\u00e9es et expressives. Des photographies grand format en noir et blanc, qui interrogent sur le passage inexorable du temps, nous renvoyant \u00e0 une humanit\u00e9 diverse et partag\u00e9e.\n\nExposition pr\u00e9sent\u00e9e dans le cadre du Mois de la Photographie \u00e0 Bayonne dont la 3e \u00e9dition proposera des projets d\u2019artistes locaux dans des espaces monumentaux ou inattendus de la ville, \u00e0 d\u00e9couvrir en cheminant du 2 novembre au 2 d\u00e9cembre", "address_locality": "Bayonne", "end_time": 0.0, "label": "Exposition: l'\u00e9preuve du temps", "postal_code": 64100, "start_time": 0.0, "street_address": "6 Quai de Lesseps, DIDAM", "url": "", "valid_from": 1541113200000.0, "valid_through": 1548543600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.4339602, 43.3332346], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposition et conf\u00e9rences autour de la fin de la premi\u00e8re guerre mondiale", "address_locality": "Lescar", "end_time": 0.0, "label": "Exposition: centenaire de l'armistice du 11 novembre 1918", "postal_code": 64230, "start_time": 0.0, "street_address": "All\u00e9e des Pr\u00e8s, Salle des f\u00eates", "url": "", "valid_from": 1541372400000.0, "valid_through": 1541890800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.7471869, 43.593004], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Dans le cadre de l'\u00e9v\u00e8nement \"Automne Gourmand\", l'Office de tourisme des Luys \u00e0 Amou s'associe au comit\u00e9 d\u00e9partemental du tourisme des Landes pour promouvoir notre patrimoine b\u00e2ti et culinaire en mettant \u00e0 l'honneur nos go\u00fbteuses et savoureuses recettes traditionnelles et notre savoir faire ancestral.\nLe concept\u202f: cr\u00e9e un parcours \u00e0 pied qui pr\u00e9sente le patrimoine b\u00e2ti du village avec les diff\u00e9rents lieux d\u2019animation sur la th\u00e9matique. Des concours de cuisine amateurs, des ateliers, des conf\u00e9rences et un march\u00e9 de producteurs locaux seront propos\u00e9s tout au long de la journ\u00e9e.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Suivons l'origine de nos saveurs", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "http://www.landes-chalosse.com/", "valid_from": 1539381600000.0, "valid_through": 1539381600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.0690641, 44.6400784], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez visiter cette exposition, un voyage chez les peintres du club de l'Oustaou, o\u00f9 la diversit\u00e9 et la personnalit\u00e9 de chacun s'exprime sur les cimaises de la Maison des Arts.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Atelier peinture du club de l'oustaou", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1539036000000.0, "valid_through": 1539295200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.52854711, 45.1452549], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Tout l'\u00e9t\u00e9 sous la halle de Saint-Astier, exposition-vente d'artisanat local et produits du terroir \u00e0 savourer. Horaires d'ouverture\u202f: 10h-12h30/15h-18h30, jeudi\u202f: d\u00e8s 9\u00a0h, dimanche\u202f: 10h-12h30. Chaque jeudi matin\u202f: matin\u00e9e d\u00e9dicace par des auteurs locaux.\nAteliers cr\u00e9atifs pour enfants et familles, sur r\u00e9servation, mat\u00e9riel fourni, tarif 5\u20ac\u202f: initiation couture ou tricot (lundi 10h15-11h15, d\u00e8s 6 ans) / animaux en pompons (mardi 10h15-11h15, d\u00e8s 6 ans) / cr\u00e9ation bo\u00eete (mardi 10h-11h15, d\u00e8s 6 ans) / peinture sur ardoise (mardi 11h15-12h15, d\u00e8s 6 ans) / peinture de masques (mercredi 10h15-11h15, d\u00e8s 4 ans) / peinture au fil de l\u2019art (mercredi 10h15-11h15 et 11h15-12h15, d\u00e8s 6 ans) / d\u00e9co en livre pli\u00e9 (vendredi 10h15-11h15 et 11h15-12h15, d\u00e8s 5 ans) / origami (vendredi 10h15-11h15 et 11h15-12h15, d\u00e8s 7 ans). Arts et Saveurs 06 85 62 98 20", "address_locality": "Saint-Astier", "end_time": 0.0, "label": "Exposition arts et saveurs", "postal_code": 24110, "start_time": 0.0, "street_address": "Halle, place de la R\u00e9publique", "url": "", "valid_from": 1562191200000.0, "valid_through": 1567202400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.9091585, 43.7575598], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'exposition a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e pour le centenaire de la premi\u00e8re guerre mondiale. Vous y trouverez un \"M\u00e9morial' avec les noms de 544 landais morts au Front d'Orient.", "address_locality": "Pr\u00e9chacq-les-Bains", "end_time": 0.0, "label": "Exposition \"le front d'orient\"", "postal_code": 40465, "start_time": 0.0, "street_address": "Foyer rural", "url": "", "valid_from": 1541804400000.0, "valid_through": 1541890800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.23811, 43.163141], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposition de jeunes artistes propos\u00e9e par l'association Itzal Aktiboa. Ferm\u00e9 mardi.", "address_locality": "Saint-Jean-Pied-de-Port", "end_time": 0.0, "label": "Exposition", "postal_code": 64220, "start_time": 0.0, "street_address": "1er \u00e9tage, Mus\u00e9e Prison dite des Ev\u00eaques", "url": "", "valid_from": 1538517600000.0, "valid_through": 1541026800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.5495055, 44.8640443], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Dimanche 14 octobre, c'est le retour du Brunch Musical, toujours dans la Galerie des Vivres de l\u2019Art, pour un moment gourmand de partage et de d\u00e9couverte musicale\u202f! Durant la saison 2018/2019, Les Vivres de l'Art de l'Art confie la programmation artistique des Brunch Musicaux, \u00e0 Eloi Tembremande, chef d\u2019orchestre du \"Le JOSEM\". Il invite pour l\u2019occasion Julie L\u00e4derach.", "address_locality": "Bordeaux", "end_time": 0.0, "label": "Brunch musical galerie les vivres de l'art \u00e0 bordeaux", "postal_code": 33300, "start_time": 0.0, "street_address": "2 rue Achard, Les Vivres de l'Art", "url": "https://www.facebook.com/events/2313923015552348/", "valid_from": 1539468000000.0, "valid_through": 1539468000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.89561729, 49.0904847], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Th\u00e8me de cette ann\u00e9e 2018\u202f: \"L'Art de la table et les couleurs\"", "address_locality": "Sainte-Menehould", "end_time": 0.0, "label": "Exposition chrysanth\u00e8mes et arts de la table", "postal_code": 51800, "start_time": 0.0, "street_address": "Eglise Notre Dame du Ch\u00e2teau", "url": "", "valid_from": 1540591200000.0, "valid_through": 1541286000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.436824, 48.899837], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposition sur le th\u00e8me \"La vie des soldats dans la Grande Guerre\".", "address_locality": "Chepy", "end_time": 0.0, "label": "Comm\u00e9moration du centenaire de l'armistice du 11 novembre", "postal_code": 51240, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle Roger Robert", "url": "", "valid_from": 1541890800000.0, "valid_through": 1541890800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.0432228, 49.0437536], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Pr\u00e9sentation de mat\u00e9riel et de photos. Reconstitution de sc\u00e8nes de nombreuses pi\u00e8ces d'\u00e9poque sur 400 m2 d'exposition.", "address_locality": "A\u00ff-Champagne", "end_time": 0.0, "label": "Exposition : sc\u00e8nes de la grande guerre 1914-1918", "postal_code": 51160, "start_time": 0.0, "street_address": "13 rue de Ch\u00e2lons, Association de Recherches et d'Etudes Historiques, MAREUIL-SUR-AY", "url": "", "valid_from": 1541804400000.0, "valid_through": 1541890800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.0299569, 49.113259], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Concert de folk alternative \"Fa\u00efka\" dans une ambiance intimiste et chaleureuse.\nEntr\u00e9e gratuite (avec participation au chapeau).\nRestauration sur place avec la pr\u00e9sence du food truck \"Vert Monkey\".\n\u00c0 partir de 18\u00a0h\u00a000.", "address_locality": "Germaine", "end_time": 0.0, "label": "Concert de folk alternative \"fa\u00efka\"", "postal_code": 51160, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue du pr\u00e9 Michaux", "url": "", "valid_from": 1540504800000.0, "valid_through": 1540504800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.680304, 49.3073229], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Retrospective photos de la journ\u00e9e du 15 septembre. Fismes m\u00e9morial 18\u202f: projection du film de la journ\u00e9e Coulisses du film \u201cLa bataille de Fismes\u201d. Uniforme et objets am\u00e9ricains en vitrine. Visites scolaires pr\u00e9vues.", "address_locality": "Fismes", "end_time": 0.0, "label": "Expositions : la 1\u00e8re guerre mondiale", "postal_code": 51170, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle des f\u00eates", "url": "", "valid_from": 1541804400000.0, "valid_through": 1542495600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.5317406, 49.1320468], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "\u00c0 l'occasion de la comm\u00e9moration de l'Armistice, le Centre de d\u00e9couverte Marne 14-18 ouvre exceptionnellement ses portes au public, au tarif sp\u00e9cial de 3\u20ac par personne.\n\nDistribution de graines de bleuet.", "address_locality": "Suippes", "end_time": 0.0, "label": "11 novembre \u00e0 marne 14-18", "postal_code": 51600, "start_time": 0.0, "street_address": "4 ruelle Bayard, Centre d'Interpr\u00e9tation Marne 14-18", "url": "", "valid_from": 1541890800000.0, "valid_through": 1541890800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.5822612, 48.729113], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposition dans le cadre du centenaire de la guerre 14 - 18.\nEntr\u00e9e 2\u20ac, gratuit pour les moins de 18 ans.", "address_locality": "Vitry-le-Fran\u00e7ois", "end_time": 0.0, "label": "1918, l'ann\u00e9e de la paix et du souvenir", "postal_code": 51300, "start_time": 0.0, "street_address": "Avenue du Quai des Fontaines, Salle du Man\u00e8ge", "url": "", "valid_from": 1539381600000.0, "valid_through": 1542150000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.0464512, 49.384518], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposition\u202f: Le front invisible, artistes et camoufleurs dans la Marne 1914-1918.", "address_locality": "Aum\u00e9nancourt", "end_time": 0.0, "label": "Exposition : aum\u00e9nancourt f\u00eate la paix", "postal_code": 51110, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre d'art et de culture \"La Pierre Longe\", Rue Armand Guery", "url": "", "valid_from": 1539381600000.0, "valid_through": 1539468000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.314368, 49.112819], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Manifestation sur la fin de la guerre 14/18.\n\nExposition de panneaux et diaporama avec nombreuses photographies locales et in\u00e9dites expliquant la fin de la guerre et les cons\u00e9quences sur nos villages autour de Mourmelon. Pr\u00e9sentation de mat\u00e9riel de guerre de cette \u00e9poque, d'un v\u00e9ritable \"taxi de la Marne\", d'un mannequin avec uniforme am\u00e9ricain et une \" roulante\".\nAnimations dans les rues et dans l'\u00e9glise\u202f: concert, musiques et chants \u00e0 18\u00a0h le 13 octobre.", "address_locality": "Livry-Louvercy", "end_time": 0.0, "label": "Sortie du conflit", "postal_code": 51400, "start_time": 0.0, "street_address": "Maison des Associations", "url": "", "valid_from": 1539468000000.0, "valid_through": 1539468000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.710125, 48.55668], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Marcilly sur Seine et Esclavolles-Lurey.\n\nExposition organis\u00e9e par la section \"Histoire et Patrimoine\" de l'ASCM.", "address_locality": "Marcilly-sur-Seine", "end_time": 0.0, "label": "Exposition 1914-1918", "postal_code": 51260, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle Virgile Henry", "url": "", "valid_from": 1541718000000.0, "valid_through": 1541977200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.1323359, 49.198485], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Toute une journ\u00e9e de comm\u00e9moration est organis\u00e9e.\nSpectacle, son et lumi\u00e8re, pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre, recueillement.", "address_locality": "Sillery", "end_time": 0.0, "label": "14-18 mission centenaire : comm\u00e9moration \u00e0 sillery", "postal_code": 51500, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre ville", "url": "", "valid_from": 1541890800000.0, "valid_through": 1541890800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.812973, 48.583791], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Samedi 1er d\u00e9cembre\u202f:\nMarch\u00e9 de No\u00ebl \u00e0 la Salle Intercommunale d'Anglure.\n\nDu 1er au 9 d\u00e9cembre\u202f:\nExposition de mini cr\u00e8ches de 10\u00a0h\u00a000 \u00e0 20\u00a0h\u00a000 \u00e0 l'Eglise Saint-Antoine d'Anglure.", "address_locality": "Anglure", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl et exposition de cr\u00e8ches d'anglure", "postal_code": 51260, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle Communale", "url": "", "valid_from": 1543618800000.0, "valid_through": 1544310000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.0217349, 49.2498314], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'exposition avantgo\u00fbt est une premi\u00e8re approche du th\u00e8me de la saison \"mati\u00e8res innovantes\". Vous y d\u00e9couvrirez l'installation Bloom Games des designers Jos\u00e9 Sanchez & Alisa Andrasek. Ils ont imagin\u00e9 un syst\u00e8me de construction innovant, compos\u00e9 de 2800 \u00e9l\u00e9ments en plastique recyclable de 40 cm, \u00e0 assembler entre eux.", "address_locality": "Reims", "end_time": 0.0, "label": "Exposition avantgo\u00fbt - mati\u00e8res innovantes", "postal_code": 51100, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre culturel num\u00e9rique Saint-Exup\u00e9ry, Chauss\u00e9e Bocquaine, Esplanade Andr\u00e9 Malraux", "url": "", "valid_from": 1539208800000.0, "valid_through": 1545174000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.36725619, 48.9603092], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Jean-Marie Derouard vous invite \u00e0 d\u00e9couvrir l'exposition \"Antoine Chezy, l\u2019oubli\u00e9 de Ch\u00e2lons\" au travers d'une visite guid\u00e9e.\n\nD\u00e8s 10 ans.", "address_locality": "Ch\u00e2lons-en-Champagne", "end_time": 0.0, "label": "Visite guid\u00e9e de l'exposition \"antoine chezy, l\u2019oubli\u00e9 de ch\u00e2lons\"", "postal_code": 51000, "start_time": 0.0, "street_address": "68 rue L\u00e9on Bourgeois, Biblioth\u00e8que Pompidou", "url": "", "valid_from": 1540591200000.0, "valid_through": 1540591200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.1175468, 49.2942679], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Reconstitution d\u2019un camp militaire, anim\u00e9e par l\u2019association les Poilus de la Marne.\n\nEn cette p\u00e9riode de comm\u00e9moration de l\u2019armistice de la Grande Guerre, revivez l\u2019ambiance et les rituels d\u2019un campement\nmilitaire. Des animations sont pr\u00e9vues et il sera possible d\u2019\u00e9changer avec des passionn\u00e9s de la p\u00e9riode 14-18, qui seront pr\u00e9sents durant les 2 jours.", "address_locality": "Witry-l\u00e8s-Reims", "end_time": 0.0, "label": "Reconstitution d\u2019un camp militaire", "postal_code": 51420, "start_time": 0.0, "street_address": "31 boulevard du chemin de fer, L'Escal", "url": "", "valid_from": 1542409200000.0, "valid_through": 1542495600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.317303, 48.988797], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Comm\u00e9moration de l'armistice du 11 novembre 1914 au Monument aux Morts, avec le d\u00e9voilement d'une plaque souvenir pour six soldats du 7e Hussards d\u00e9c\u00e9d\u00e9s dans un accident de train le 21 ao\u00fbt 1914 sur le territoire de la commune. Exposition dans la salle Maurice SIMON.", "address_locality": "Recy", "end_time": 0.0, "label": "Comm\u00e9moration de l'armistice du 11 novembre 1914", "postal_code": 51520, "start_time": 0.0, "street_address": "Monument aux morts", "url": "", "valid_from": 1541890800000.0, "valid_through": 1541890800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.36307299, 48.956682], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La tradition de la gratuit\u00e9 des mus\u00e9es le premier dimanche du mois perdure \u00e0 Paris. Profitez de ce premier dimanche d'octobre, pour fl\u00e2ner et isiter les mus\u00e9es de la capitale.\n\nNous vous d\u00e9posons Porte de Versaille, le m\u00e9tro vous conduira aux portes de l'Art comme\u202f:\n\n- Le mus\u00e9e du Louvre, le plus vaste mus\u00e9e du monde (M12 arr\u00eat Concorde - traversez le parc des tuileries)\n\n- Le cente Pompidou, pour l'art moderne (M12 puis M4 arr\u00eat Les Halles)\n\n- Le Quai Branly, pour l'art et la culture Africaine (M12 puis M6 arr\u00eat Tour Eiffel)\n\n- Le mus\u00e9e Cluny, pour l'histoire du Moyen-Age (M12 puis M10 arr\u00eat Varenne)\n\n- Mus\u00e9e de l'orangerie, pour les peintures impressionnistes et post impressionnistes (M12 arr\u00eat Concorde)\n\nD\u00e9part au Grand Jard de Ch\u00e2lons-en-Champagne \u00e0 7\u00a0h\u00a000 pour une arriv\u00e9e pr\u00e9vue \u00e0 10\u00a0h\u00a000 et retour \u00e0 17\u00a0h\u00a000 pour une arriv\u00e9e pr\u00e9vue \u00e0 20\u00a0h\u00a000.", "address_locality": "Ch\u00e2lons-en-Champagne", "end_time": 0.0, "label": "Excursion: mus\u00e9es de paris", "postal_code": 51000, "start_time": 0.0, "street_address": "D\u00e9part de Ch\u00e2lons-en-Champagne", "url": "", "valid_from": 1538863200000.0, "valid_through": 1538863200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.892978, 49.090822], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La route des expos en Pays d'Argonne rassemble 18 lieux d'expositions dans 13 communes (Sainte-M\u00e9nehould, Vienne le Chateau, Hans, Les Islettes, Evres en Argonne, le Vieil Dampierre, la Neuville aux Bois, Aubr\u00e9ville, Berzieux, Givry en Argonne, Gizaucourt, Massiges). Exposition de peintures, sculptures, dessins, objets peints, photos, instruments de musique.", "address_locality": "Sainte-Menehould", "end_time": 0.0, "label": "Route des expos en pays d'argonne", "postal_code": 51800, "start_time": 0.0, "street_address": "En Argonne", "url": "", "valid_from": 1540591200000.0, "valid_through": 1540677600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.031514, 49.2594], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Installation artistique \u00e9ph\u00e9m\u00e8re et participative en hommage aux f\u00e9tiches de la Grande Guerre, N\u00e9nette et Rintintin.\n\nL\u2019installation sera constitu\u00e9e d\u2019une multitude de f\u00e9tiches r\u00e9alis\u00e9s en mat\u00e9riaux \u00ab\u202f pauvres\u202f\u00bb (laine, objets de r\u00e9cup\u00e9ration) et portant, pour certains, des mots brod\u00e9s issus de conversations men\u00e9es avec les publics r\u00e9mois. Les th\u00e9matiques abord\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 choisies pour leur r\u00e9sonnance avec l\u2019\u00e9v\u00e9nement comm\u00e9mor\u00e9 (guerre - paix- respect de l\u2019autre et de la diff\u00e9rence - questionnement sur l\u2019\u00e9tat du monde contemporain\u2026).\n\nPropos\u00e9e par Armelle Blary, artiste, avec la participation de diff\u00e9rentes associations et institutions r\u00e9moises (cercles de loisirs, \u00e9coles, maisons de retraite, centres a\u00e9r\u00e9s).", "address_locality": "Reims", "end_time": 0.0, "label": "F\u00e9tiches de paix", "postal_code": 51100, "start_time": 0.0, "street_address": "Portail principal halles du Boulingrin, Rue de Mars", "url": "", "valid_from": 1541890800000.0, "valid_through": 1541890800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.3600126, 48.956488], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Oz'Arts Citoyens pr\u00e9sente son exposition sur le th\u00e8me des reflets\u202f: reflet de l'eau, reflet de l'\u00e2me, reflet des sentiments.\n\nFerm\u00e9 le dimanche en octobre.", "address_locality": "Ch\u00e2lons-en-Champagne", "end_time": 0.0, "label": "Exposition : oz'arts citoyens", "postal_code": 51000, "start_time": 0.0, "street_address": "3 quai des Arts, Office de Tourisme", "url": "", "valid_from": 1539554400000.0, "valid_through": 1540591200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.9412316, 49.0398313], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposition de v\u00e9hicules militaires du 51e Cential de Mourmelon et de v\u00e9hicules de la Grande Guerre dont la voiture du Mar\u00e9chal Joffre, en centre-ville.\n\nD\u00e9fil\u00e9 des membres de l'association des \"Poilus de la Marne\" en tenue d'\u00e9poque, suivis par les v\u00e9hicules militaires puis, par les v\u00e9hicules anciens dans les rues du centre-ville.\n\nComm\u00e9morations habituelles au Monument aux Martyrs, place de la R\u00e9publique puis au Monument aux Morts, \u00e0 l'H\u00f4tel de Ville, avec hymnes nationaux des principaux pays alli\u00e9s par les enfants.", "address_locality": "\u00c9pernay", "end_time": 0.0, "label": "Comm\u00e9moration du 11 novembre", "postal_code": 51200, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre ville", "url": "", "valid_from": 1541890800000.0, "valid_through": 1541890800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.9503245, 48.6350235], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le message de ce pasteur baptiste, prix Nobel de la paix, a marqu\u00e9 les consciences dans le monde entier. Il reste d\u2019une br\u00fblante actualit\u00e9.", "address_locality": "Saint-Dizier", "end_time": 0.0, "label": "Exposition martin luther king, 50 ans apr\u00e8s", "postal_code": 52100, "start_time": 0.0, "street_address": "4 avenue Belle-For\u00eat-sur-Marne, Bureau d'Informations Touristiques", "url": "", "valid_from": 1539036000000.0, "valid_through": 1539727200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.9675648, 49.0640497], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vernissage le vendredi 16 novembre de 18\u00a0h\u00a030 \u00e0 20\u00a0h\u00a030.\n\nHoraires d'ouverture\u202f:\nlundi de 9\u00a0h\u00a000 \u00e0 12\u00a0h\u00a000 & de 15\u00a0h\u00a000 \u00e0 17\u00a0h\u00a000.\nMardi de 15\u00a0h\u00a000 \u00e0 18\u00a0h\u00a000.\nMercredi de 9\u00a0h\u00a000 \u00e0 12\u00a0h\u00a000.\nJeudi de 9\u00a0h\u00a000 \u00e0 12\u00a0h\u00a000.\nVendredi de 9\u00a0h\u00a000 \u00e0 12\u00a0h\u00a000 & de 15\u00a0h\u00a000 \u00e0 18\u00a0h\u00a000\nsamedi 9\u00a0h\u00a000 - 12\u00a0h\u00a000", "address_locality": "Dizy", "end_time": 0.0, "label": "Exposition de sculptures \"equilibre\" par jo\u00ebl dorigny", "postal_code": 51530, "start_time": 0.0, "street_address": "261 rue du Vieux Ch\u00e2teau, Maison des Associations", "url": "", "valid_from": 1542322800000.0, "valid_through": 1544742000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.0346212, 49.2442751], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposition toute la journ\u00e9e, de v\u00e9hicules de collection, Renault EK de 1914, Le Z\u00e8bre de 1909, taxi de la Marne de 1913 et bicyclette Griffon de 1916 (Mus\u00e9e de l\u2019automobile de Reims).\n\nFord T de 1917 et voiture d'\u00e9tat-major Renault (Collection priv\u00e9e de Philippe Pierrejean).\n\nPr\u00e9sentation d'un chariot hippomobile mod\u00e8le 1896 servant au transport des vivres et des bagages (propos\u00e9 par les mus\u00e9es historiques de Reims).", "address_locality": "Reims", "end_time": 0.0, "label": "Exposition de v\u00e9hicules de collection", "postal_code": 51100, "start_time": 0.0, "street_address": "Autour des halles du Boulingrin", "url": "", "valid_from": 1541890800000.0, "valid_through": 1541890800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.90993, 49.248466], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposition La DER pr\u00e9sent\u00e9e lors de la 6e bourse toutes collections\u202f: cartes postales, philat\u00e9lie, vieux papiers, monnaies, voitures, plaques de muselet, \u00e9tiquettes, disques, buvards, soldats, porte-cl\u00e9s, pins...", "address_locality": "Gueux", "end_time": 0.0, "label": "La der", "postal_code": 51390, "start_time": 0.0, "street_address": "Maison des sports", "url": "", "valid_from": 1541286000000.0, "valid_through": 1541286000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.58836806, 49.0116752], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "\u00c0 l'occasion de la journ\u00e9e internationale de la femme rurale, Familles et Cie, en partenariat avec le Mus\u00e9e de la Bertauge pr\u00e9sente son exposition \"De la paysanne \u00e0 l'Agricultrice\u202f: l'\u00e9volution de la femme dans le monde agricole\". Attention, l'exposition n'est ouverte que les mercredis et vendredis de 14\u00a0h \u00e0 17\u00a0h et les dimanches de 14\u00a0h\u00a030 \u00e0 17\u00a0h\u00a030.", "address_locality": "Somme-Vesle", "end_time": 0.0, "label": "Exposition : de la paysanne \u00e0 l'agricultrice", "postal_code": 51460, "start_time": 0.0, "street_address": "Mus\u00e9e Rural et Artisanal la Bertauge, RD3", "url": "", "valid_from": 1539468000000.0, "valid_through": 1540854000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.5797755, 48.7289077], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Edition d'un timbre par Phil@poste \u00e0 l'occasion des manifestations du Centenaire de la Grande Guerre.\nEdition de souvenirs philat\u00e9liques dessin\u00e9s par Roland IROLLA.\nExposition de timbres et documents philat\u00e9liques sur le th\u00e8me de la Grande Guerre.", "address_locality": "Vitry-le-Fran\u00e7ois", "end_time": 0.0, "label": "Edition du timbre sur le centenaire de l'armistice du 11 novembre 1918", "postal_code": 51300, "start_time": 0.0, "street_address": "Esplanade Tauberbischofsheim, Salle du man\u00e8ge", "url": "", "valid_from": 1541890800000.0, "valid_through": 1541890800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.74982699, 49.109733], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposition de peintures propos\u00e9e par Claude Jacquesson et Andr\u00e9 Chapsal.", "address_locality": "Hans", "end_time": 0.0, "label": "Exposition regards crois\u00e9s", "postal_code": 51800, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle des f\u00eates", "url": "", "valid_from": 1539986400000.0, "valid_through": 1540677600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.9602487, 49.2191196], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La vie des habitants des Mesneux, petit village \u00e0 proximit\u00e9 de Reims, sera retrac\u00e9e \u00e0l'aide d'archives municipales datant de 1914-1918. Une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre intitul\u00e9e \"Le diabolique destin d'Augustin Tr\u00e9buchon\" sera jou\u00e9e le 3 novembre.", "address_locality": "Les Mesneux", "end_time": 0.0, "label": "Les mesneux durant la guerre 14-18", "postal_code": 51370, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre ville", "url": "", "valid_from": 1541026800000.0, "valid_through": 1541890800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.182711, 49.1749129], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le 10 novembre\u202f: lectures, exposition photos, mise en sc\u00e8ne de l'association des Poilus de la Marne, son et lumi\u00e8re. Restauration\u202f: \"Gamelle des Poilus\u202f\u00bb.\n\nLe 11 novembre \u00e0 9\u00a0h\u00a015\u202f: d\u00e9fil\u00e9 avec d\u00e9p\u00f4t de gerbe au monument aux morts. L\u2019apr\u00e8s-midi\u202f: exposition de photos et projection d'un film sur la 1\u00e8re Guerre Mondiale.", "address_locality": "Beaumont-sur-Vesle", "end_time": 0.0, "label": "Comm\u00e9moration du centenaire de la guerre", "postal_code": 51360, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre ville", "url": "", "valid_from": 1541804400000.0, "valid_through": 1541890800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.535925, 48.870165], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Spectacle pour les enfants de CM \"Et si je te racontais la premi\u00e8re guerre\u202f?\".\nEt pour les plus de 14 ans \"Lettres \u00e0 Ad\u00e8le\". Cinq camarades qui \u00e9crivent \u00e0 l'institutrice de leur jeune temps, l'horreur des tranch\u00e9es, les privations, le froid, la faim et l'injustice de la Grande Guerre.\nLa musique et les chants d'\u00e9poque se sont impos\u00e9s d'eux-m\u00eames. Les textes \u00e9tant si charg\u00e9s d'\u00e9motions, il fallait des temps de pause. Ce sont de v\u00e9ritables lettres retrouv\u00e9es.\n\nExposition sur la guerre dans nos communes\nUne exposition de l'association Mondement 1914 pr\u00e9sentera la guerre dans les villages.", "address_locality": "Montmirail", "end_time": 0.0, "label": "Lettres \u00e0 ad\u00e8le : paroles de poilus de 1914-1918", "postal_code": 51210, "start_time": 0.0, "street_address": "Mairie", "url": "", "valid_from": 1541718000000.0, "valid_through": 1541718000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.40517828, 48.9182526], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposition de peinture et de sculpture r\u00e9alis\u00e9es par Andr\u00e9 Chapsal, invit\u00e9 d'honneur.", "address_locality": "Sarry", "end_time": 0.0, "label": "Exposition : andr\u00e9 chapsal", "postal_code": 51520, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle des F\u00eates Michel Laurent", "url": "", "valid_from": 1540072800000.0, "valid_through": 1540072800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.3537331, 48.9697422], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposition de l'association Chas Long sur Fil\u202f: broderie, patchwork, cartonnage.\n\nSalon de Th\u00e9.", "address_locality": "Ch\u00e2lons-en-Champagne", "end_time": 0.0, "label": "Exposition chas long sur fil", "postal_code": 51000, "start_time": 0.0, "street_address": "78 Rue \u00c9mile Schmit, Centre Social et Culturel Schmit", "url": "", "valid_from": 1539468000000.0, "valid_through": 1539468000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.06026299, 49.235243], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Forte de 5 ann\u00e9es d\u2019exp\u00e9rience dans l\u2019organisation de salons internationaux d\u2019art contemporain dans de grandes villes fran\u00e7aises, mais aussi belges, luxembourgeoises et suisses, art3f s\u2019installe pour la premi\u00e8re fois \u00e0 Reims\u202f: rendez-vous pour 3 jours de partage, de d\u00e9couverte, accessible et ouvert \u00e0 tous\u202f!", "address_locality": "Reims", "end_time": 0.0, "label": "Salon international d\u2019art contemporain", "postal_code": 51100, "start_time": 0.0, "street_address": "Parc des Expositions, Site Henri Farman", "url": "", "valid_from": 1538690400000.0, "valid_through": 1538863200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.0322152, 49.2582105], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L\u2019installation, r\u00e9sultat de deux ann\u00e9es de r\u00e9sidence \u00e0 La Fileuse, friche artistique \u00e0 Reims, conjuguera photographie, \u00e9criture, vid\u00e9o et sont dans une sc\u00e9nographie investissant tout l\u2019espace.\n\u00c0 l\u2019origine de ce travail, l\u2019histoire familiale de l\u2019artiste autour de la premi\u00e8re guerre mondiale. Apr\u00e8s \u00eatre all\u00e9 \u00e0 la rencontre de conflits plus contemporains (Lib\u00e9ria, Sierra-Leone, Somalie, Isra\u00ebl, Irak, Afghanistan), Jean- Christophe Hanch\u00e9 nous livrera une r\u00e9flexion originale et intimiste sur la guerre, repla\u00e7ant l\u2019homme au centre\ndu sujet.\n\nProposition artistique de Jean-Christophe Hanch\u00e9.\n\nDu mercredi au dimanche inclus.", "address_locality": "Reims", "end_time": 0.0, "label": "Seul(s)", "postal_code": 51100, "start_time": 0.0, "street_address": "4 rue de Mars, Le Cellier - espace Guiseppe Nivola", "url": "", "valid_from": 1541890800000.0, "valid_through": 1551049200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.0166408, 49.2579471], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'Expo/Vente \"La Rotarienne des Arts\" est organis\u00e9e pour la seconde ann\u00e9e cons\u00e9cutive par le Rotary-Club Reims Clotilde du 6 au 14 octobre 2018, en partenariat avec l'Association Quartier Libre qui accueille la manifestation.\nDes artistes professionnels de tous horizons, sculpteurs, peintres, etc. Vous proposeront leurs \u0153uvres. Cette ann\u00e9e, les b\u00e9n\u00e9fices seront revers\u00e9s \u00e0 une association r\u00e9moise, rattach\u00e9e au CHU, dirig\u00e9e par le Professeur Am\u00e9lie Servettaz, sp\u00e9cialis\u00e9e dans la recherche et le traitement de la \"scl\u00e9rodermie syst\u00e9mique\".", "address_locality": "Reims", "end_time": 0.0, "label": "Expo/vente : la rotarienne des arts", "postal_code": 51100, "start_time": 0.0, "street_address": "53 rue Vernouillet, Quartier Libre", "url": "", "valid_from": 1538776800000.0, "valid_through": 1539468000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.7286907, 49.6305965], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Tarif unique (adulte/enfant, sans s\u00e9ance de plan\u00e9tarium) = 4,50\u20ac (gratuit pour les enfants de moins de 7 ans)\nSans r\u00e9servation", "address_locality": "Beaumont-Hague", "end_time": 0.0, "label": "Plan\u00e9tarium ludiver - evenementiel famille \"les myst\u00e8res de la nuit halloween\"", "postal_code": 50460, "start_time": 0.0, "street_address": "1700 rue de la Lib\u00e9ration, Tonneville", "url": "", "valid_from": 1540990800000.0, "valid_through": 1541005259000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.0136656, 48.7443078], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Au fil des ann\u00e9es, Fred Bernard et Fran\u00e7ois Roca ont ancr\u00e9 un genre dans le paysage de la litt\u00e9rature jeunesse\u202f: l\u2019album pour les grands, toujours en glorifiant le voyage, la qu\u00eate initiatique, le d\u00e9passement de soi et le souci de restituer la complexit\u00e9 du monde via des enfants ou des adultes, h\u00e9ros et h\u00e9ro\u00efnes forts.\n\nCette rencontre permettra de d\u00e9couvrir ou red\u00e9couvrir le travail de ces deux cr\u00e9ateurs, leurs influences, leur cheminement, la vari\u00e9t\u00e9 de leurs styles et de leurs univers, leurs partis pris\u2026", "address_locality": "Argentan", "end_time": 0.0, "label": "Rencontre : fred bernard et fran\u00e7ois roca", "postal_code": 61200, "start_time": 0.0, "street_address": "1-3 rue des R\u00e9demptoristes, M\u00e9diath\u00e8que Fran\u00e7ois Mitterrand", "url": "", "valid_from": 1544275800000.0, "valid_through": 1544309999000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.07445679, 49.3512922], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Qu'est ce qu'un fonds photographique\u202f? Venez d\u00e9couvrir la richesse des coulisses des fonds photographiques. En collaboration avec la DRAC Normandie", "address_locality": "Deauville", "end_time": 0.0, "label": "Festival planche(s) contact - rencontre autour des fonds photographiques", "postal_code": 14800, "start_time": 0.0, "street_address": "2, avenue Strassburger, Villa Strassburger", "url": "", "valid_from": 1540555200000.0, "valid_through": 1540569659000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.2467229, 49.5899885], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Cette exposition permanente pr\u00e9sente le mobilier arch\u00e9ologique des vaisseaux de Tourville coul\u00e9s dans la rade de Saint-Vaast-la-Hougue en 1692 lors de la bataille de la Hougue, conflit qui opposa la Flotte fran\u00e7aise \u00e0 celle des anglo-hollandais dans le cadre de la guerre de la ligue d'Augsbourg. \u00c0 l'issue du combat, onze vaisseaux fran\u00e7ais furent incendi\u00e9s pr\u00e8s de Tatihou. Des fouilles arch\u00e9ologiques sous-marines ont permis de remonter de nombreux objets t\u00e9moignant de la construction navale et de la vie \u00e0 bord des vaisseaux du Roi. L'exposition pr\u00e9sente la vie d'un vaisseau de ligne, de sa construction \u00e0 sa red\u00e9couverte sous-marine. La construction du navire, son gr\u00e9ement, son armement, le service du canon, la vie des \u00e9quipages et les combats en mer sont abord\u00e9s... Un volet est consacr\u00e9 aux travaux des arch\u00e9ologues sous-marins. Un parcours enfant int\u00e8gre la sc\u00e9nographie de l'exposition.", "address_locality": "Saint-Vaast-la-Hougue", "end_time": 0.0, "label": "Exposition permanente \"flottes et fracas, la bataille de la hougue, 1692\"", "postal_code": 50550, "start_time": 0.0, "street_address": "BP3, Ile Tatihou", "url": "", "valid_from": 1540036800000.0, "valid_through": 1541347259000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.4580812, 49.335804], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le club des \"Volants de Nacre\" de Courseulles organise une exposition de voitures anciennes. Cette exposition est gratuite et ouverte \u00e0 tous. Chacun peut y exposer son v\u00e9hicule pourvu qu'il soit ant\u00e9rieur \u00e0 1980 et en \u00e9tat d'origine.", "address_locality": "Courseulles-sur-Mer", "end_time": 0.0, "label": "Exposition de voitures anciennes", "postal_code": 14470, "start_time": 0.0, "street_address": "Place De Gaulle, Pr\u00e8s du man\u00e8ge", "url": "", "valid_from": 1544346000000.0, "valid_through": 1544353259000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.07239686, 49.3556532], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "<b> Cr\u00e9\u00e9 en 2010, Planche(s) contact pr\u00e9sente les travaux de photographes invit\u00e9s en r\u00e9sidence \u00e0 Deauville pour mettre en correspondance leur univers photographique avec la ville. </b>\n\nTous ces regards, aussi diff\u00e9rents et vari\u00e9s que le sont les pratiques photographiques mises en \u0153uvre, restituent paysages ou portraits, en noir et blanc ou en couleurs, reportages, narrations ou fictions. Ils offrent chaque ann\u00e9e un aper\u00e7u renouvel\u00e9 de ce qu\u2019est une ville, dans toute la diversit\u00e9 de ses ambiances, de ses lieux embl\u00e9matiques ou m\u00e9connus, de ses rendez-vous et de ses rythmes, de ses habitants et de ses visiteurs.\n\nEN 2018, ON POURRA D\u00c9COUVRIR \u00c0 PLANCHE(S) CONTACT\u202f:\n> Les photographies de VINCENT DELERM. Il a Carte Blanche en 2018 et a aussi invit\u00e9 Pierre Cattoni & Franck H\u00e9din \u00e0 exposer leurs travaux \u00e0 Planche(s) Contact.\n> Les expositions des quatre photographes du In\u202f: ISABELLE CHAPUIS, LIZ HINGLEY, ISABEL MU\u00d1OZ ET YUSUF SEVIN\u00c7LI.\n> Une exposition monumentale sur la plage\u202f: Roger Schall, Les \u00e9t\u00e9s de Deauville (1934 > 1950).\n> Les expositions du TREMPLIN JEUNES TALENTS. Cette ann\u00e9e, ce sont Alexandre Chamelat, Mireia Ferron, Samuel Lebon, Guillaume Noury, et Hugo Vouh\u00e9 qui se pr\u00eatent \u00e0 l\u2019exercice de d\u00e9couvrir et photographier la ville. Le meilleur d\u2019entre eux recevra le prix Planche(s) Contact.\n> Une vingtaine d'expositions hors champ dans des lieux publics ou secrets de la ville initi\u00e9es par des personnes qui photographient Deauville toute l\u2019ann\u00e9e.\n> La programmation propose aussi un concours photo ouvert \u00e0 tous \u2013 LA 25e HEURE.\n\nLE PROGRAMME DU WEEK-END \u2013 VENEZ NOMBREUX\u202f!\n\nREMISE DES PRIX TREMPLIN JEUNES TALENTS\nLe 27 octobre \u00e0 17\u00a0h - Au Point de Vue - Angle de la rue Tristan Bernard et du Boulevard de la mer.\nAcc\u00e8s libre\n\nVERNISSAGE ITIN\u00c9RANT DES EXPOSITIONS Le 27 octobre - \u00e0 la suite de la remise des Prix Acc\u00e8s libre\n\nCONCOURS DE LA 25E HEURE LONGINES\nLe 27 octobre \u00e0 minuit \u2013 Villa Le Cercle - 1, rue Jacques Le Marois \u2013Ouverture des portes \u00e0 22\u00a0h. Acc\u00e8s libre et sur inscription pour les participants.\n\nREMISE DES PRIX DU CONCOURS PHOTO DE LA 25E HEURE LONGINES\nLe 28 octobre \u00e0 12\u00a0h \u2013 Villa Le Cercle, 1, rue Jacques Le Marois", "address_locality": "Deauville", "end_time": 0.0, "label": "Festival planche(s) contact - week-end d'inauguration", "postal_code": 14800, "start_time": 0.0, "street_address": "Diff\u00e9rents lieux de Deauville", "url": "", "valid_from": 1540652400000.0, "valid_through": 1540677599000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.5958845, 49.0488395], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Rendez-vous \u00e0 l'espace culturel pour une exposition d'objets, de textiles, de peintures, sculptures et artisanat d'art. Tous les jours de 15\u00a0h \u00e0 18\u00a0h. Par l'association \"Estran\".", "address_locality": "Agon-Coutainville", "end_time": 0.0, "label": "Salon \"pr\u00e9parons les f\u00eates\"", "postal_code": 50230, "start_time": 0.0, "street_address": "Espace culturel", "url": "", "valid_from": 1540645200000.0, "valid_through": 1541437259000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.4846579, 49.30005], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "\u00ab\u202f Des plantes en pot pour changer de d\u00e9cor\u202f\u00bb.\nParticiperont \u00e0 cette manifestation 2 p\u00e9pini\u00e9ristes sp\u00e9cialis\u00e9s dans les vivaces, gramin\u00e9es, foug\u00e8res... Vous pourrez d\u00e9couvrir les poteries de jardin en gr\u00e8s r\u00e9sistant au gel.\nLa poterie propose un choix tr\u00e8s vaste de c\u00e9ramique, pots de jardins, pi\u00e8ge \u00e0 limaces, \u00e9tiquettes, nichoirs... Et sa production unique en France de r\u00e9\u00e9dition de bordures de jardin datant du 19e si\u00e8cle. De 10\u00a0h \u00e0 18\u00a0h. Entr\u00e9e gratuite.", "address_locality": "Montsenelle", "end_time": 0.0, "label": "Jardin de pots - 8e \u00e9dition", "postal_code": 50250, "start_time": 0.0, "street_address": "44 route de Pr\u00e9tot, Lithaire", "url": "", "valid_from": 1539504000000.0, "valid_through": 1539532859000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.7072026, 49.2796099], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "De Fran\u00e7ois Bonfardin, photographe\nVieux rafiots fatigu\u00e9s, mordus par le sel et les embruns, fers tordus et oxyd\u00e9s par la rouille, bois rong\u00e9 par les vents et la mer.\nDe ces fiers vaisseaux, il ne subsiste que des d\u00e9pouilles abandonn\u00e9es. Comme sur de vieilles tombes oubli\u00e9es, on devine encore, ici ou l\u00e0, un nom, un port d\u2019attache, autant d\u2019\u00e9pitaphes presque effac\u00e9es par l\u2019ouvrage du temps qui passe.\n\u00c9traves qui s\u2019enfoncent doucement dans le sable et la vase, comme si elles voulaient rejoindre \u00e0 jamais la mer tant aim\u00e9e.", "address_locality": "Bayeux", "end_time": 0.0, "label": "Exposition \"entraves d'\u00e9paves\"- espace saint-patrice", "postal_code": 14400, "start_time": 0.0, "street_address": "1, Rue du march\u00e9, Espace Saint Patrice", "url": "", "valid_from": 1541581200000.0, "valid_through": 1542214859000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.10582199, 49.7946389], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Une dizaine d\u2019artistes plasticiens sont toujours au rendez-vous de ce week-end longuevillais", "address_locality": "Longueville-sur-Scie", "end_time": 0.0, "label": "Exposition de peinture et sculpture", "postal_code": 76590, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue newton Longville, Salle des f\u00eates", "url": "", "valid_from": 1543066200000.0, "valid_through": 1543251659000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.3560243, 49.3166609], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'association Ombre et Lumi\u00e8re vous invite \u00e0 d\u00e9couvrir de nombreux artistes. Venez d\u00e9couvrir la troisi\u00e8me \u00e9dition du salon d'automne qui regroupe peintres et sculpteurs professionnels avec comme invit\u00e9 d'honneur \"G\u00e9rard MURSIC\". Entr\u00e9e libre.", "address_locality": "Luc-sur-Mer", "end_time": 0.0, "label": "3\u00e8me salon d'automne", "postal_code": 14530, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle Brummel", "url": "", "valid_from": 1538812800000.0, "valid_through": 1538931659000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.29318985, 49.4600805], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Suivez une conf\u00e9renci\u00e8re \u00e0 travers l\u2019exposition qui r\u00e9v\u00e8le une riche collection de bonnets cauchois, \u00e9l\u00e9ment vestimentaire porte\u0301 par les femmes du Pays de Caux entre 1730 et 1830.", "address_locality": "Martainville-\u00c9preville", "end_time": 0.0, "label": "Visite guid\u00e9e de l'exposition \"parures\"", "postal_code": 76116, "start_time": 0.0, "street_address": "Mus\u00e9e des Traditions et Arts Normands / Ch\u00e2teau de Martainville", "url": "", "valid_from": 1543154400000.0, "valid_through": 1543186799000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.6578222, 48.7775131], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "NOUVEAU\u202f! Une explication de l\u2019exposition du moment, rien que pour vous\u202f!\n\nLes portes de La Manufacture Bohin s\u2019ouvrent tout sp\u00e9cialement le dernier samedi matin de chaque mois pour qu\u2019une m\u00e9diatrice du mus\u00e9e vous accompagne dans notre grande salle d\u2019expositions temporaires et vous explique le cheminement artistique ainsi que les anecdotes autour des \u0153uvres. Un moment r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 appr\u00e9cier seul, en famille et entre amis\u202f!\n\nOuverture des portes \u00e0 9\u00a0h\u00a050 et fermeture \u00e0 10\u00a0h\u00a010 pour une visite en toute intimit\u00e9.\n\nInclus dans la billetterie, tarif weekend.", "address_locality": "Saint-Sulpice-sur-Risle", "end_time": 0.0, "label": "Commentaire introductif sur l\u2019exposition temporaire : van gogh, tableau ou patchwork ?", "postal_code": 61300, "start_time": 0.0, "street_address": "1, le bourg, La Manufacture Bohin", "url": "", "valid_from": 1540627200000.0, "valid_through": 1540677599000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.318502, 49.4146437], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Avant l'arriv\u00e9e du tracteur, les boeufs, les \u00e2nes, mais surtout les chevaux sont utilis\u00e9s dans les fermes normandes pour les travaux agricoles et les d\u00e9placements quotidiens. Dans la Manche, sp\u00e9cialis\u00e9e tr\u00e8s t\u00f4t dans l'\u00e9levage laitier, un lien fort unit depuis plus d'un si\u00e8cle, le paysan et le cheval. La motorisation de l'agriculture est un acquis, mais qu'en est-il de cette traction animale qui se r\u00e9v\u00e8le \u00eatre bien plus qu'un simple outil\u202f?", "address_locality": "Sainte-M\u00e8re-\u00c9glise", "end_time": 0.0, "label": "Exposition \"a hue et \u00e0 dia ! histoire du cheval de trait de normandie\" - ferme-mus\u00e9e du cotentin", "postal_code": 50480, "start_time": 0.0, "street_address": "1 Chemin de Beauvais", "url": "", "valid_from": 1540123200000.0, "valid_through": 1541350859000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.2440837, 49.5890977], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Qu\u2019ils se nomment chalutiers, cordiers, ligneurs ou caseyeurs, ils de\u0301barquent au petit jour le fruit de la mare\u0301e pour ramener le poisson, le crustace\u0301 ou le coquillage de la saison qui flattera nos papilles.\nL\u2019\u00eele Tatihou vous propose de de\u0301couvrir le parcours de ces \u00ab\u202f produits de la mer\u202f\u00bb de la p\u00eache a\u0300 l\u2019assiette.\n\nRendez-vous a\u0300 la billetterie Tatihou sur le quai Vauban a\u0300 Saint-Vaast-la-Hougue le samedi \u00e0 13\u00a0h\u00a030. Visite guide\u0301e du port de Saint-Vaast-la-Hougue\u202f: pre\u0301sentation de la p\u00eache, description des bateaux et de leurs engins de p\u00eache. Explication du circuit de commercialisation. Embarquement pour l\u2019\u00eele Tatihou \u00e0 16\u00a0h. De\u0301monstration et de\u0301gustation de cuisine sur le the\u0300me choisi. Mise a\u0300 disposition des chambres \u00e0 18\u00a0h.\nD\u00eener des produits de la mer (boissons comprises).\nSoire\u0301e libre (foyer mis a\u0300 disposition).\nDimanche, petit-de\u0301jeuner \u00e0 9\u00a0h. Visite libre du mus\u00e9e. Retour vers Saint-Vaast-la-Hougue \u00e0 12\u00a0h.", "address_locality": "Saint-Vaast-la-Hougue", "end_time": 0.0, "label": "\"week-end de la p\u00eache \u00e0 l'assiette : la coquille saint-jacques\" - ile tatihou", "postal_code": 50550, "start_time": 0.0, "street_address": "Ile Tatihou", "url": "", "valid_from": 1540036800000.0, "valid_through": 1540116059000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.1187055, 49.556886], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Avec pour invit\u00e9 d'honneur, Mikael Pennec", "address_locality": "Octeville-sur-Mer", "end_time": 0.0, "label": "7e salon de la photo", "postal_code": 76930, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle Michel Adam", "url": "", "valid_from": 1538812800000.0, "valid_through": 1538928059000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.6289403, 48.7645454], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Chaque premier dimanche du mois, Les Amis de la Traction, vous accueillent Place du Ch\u00e2teau de 10\u00a0h \u00e0 12\u00a0h.\n\nSe rendez-vous informel, est ouvert \u00e0 tous v\u00e9hicules de collection, ou \u00e0 caract\u00e8re particulier, sans aucune inscription, juste pour le plaisir de se retrouver entre passionn\u00e9s\u202f!\nCaf\u00e9 offert.", "address_locality": "L'Aigle", "end_time": 0.0, "label": "Les amis de la traction", "postal_code": 61300, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de la Mairie", "url": "", "valid_from": 1538899200000.0, "valid_through": 1538906459000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.3153049, 49.4159839], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Chaque jour pendant les vacances d'automne, faites le plein de d\u00e9couvertes et d'activit\u00e9s avec les animateurs du mus\u00e9e ou des partenaires du territoire. Activit\u00e9s sur r\u00e9servation.\nTarifs\u202f: billet d'entr\u00e9e + suppl\u00e9ment activit\u00e9 1.80 \u20ac/personne. Visite du mus\u00e9e et des expositions incluse.", "address_locality": "Sainte-M\u00e8re-\u00c9glise", "end_time": 0.0, "label": "L'automne en f\u00eate ! ferme-mus\u00e9e du cotentin", "postal_code": 50480, "start_time": 0.0, "street_address": "Chemin de Beauvais", "url": "", "valid_from": 1540209600000.0, "valid_through": 1541178059000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.0996919, 49.718324], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'Association \"M\u00e9haris 2cv de Normandie\" organise une exposition libre de voitures anciennes toutes marques, tous les 3e dimanche de chaque mois, de 9\u00a0h \u00e0 12\u00a0h, dans le centre bourg, \u00e0 Auffay.", "address_locality": "Auffay", "end_time": 0.0, "label": "Exposition \"libre\" de voitures anciennes toutes marques", "postal_code": 76720, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Monr\u00e9al del Campo, Rue Roger Foss\u00e9 (sous les Halles)", "url": "", "valid_from": 1540105200000.0, "valid_through": 1540116059000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.10385339, 49.4962218], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Cette exposition pr\u00e9sente une importante s\u00e9rie de petits formats, jamais montr\u00e9s, r\u00e9alis\u00e9s \u00e0 l'occasion de deux r\u00e9sidences, l'une \u00e0 D\u00e9troit en 2016, l'autre \u00e0 Grand-Quevilly cette ann\u00e9e. Fran\u00e7ois Trocquet a souhait\u00e9 faire le lien avec l'architecture de sa ville au travers de plusieurs dessins de grands formats cr\u00e9\u00e9s sp\u00e9cifiquement pour la Forme. Cette proposition s'inscrit dans un cycle d'expositions articul\u00e9 autour des dessins que Fran\u00e7ois Trocquet a r\u00e9alis\u00e9s dans quatre villes\u202f: \u00e0 la Maison des Arts de Grand-Quevilly du 29 mai au 23 juin 2018, \u00e0 la Maison de l'Architecture de Normandie-Le Forum \u00e0 Rouen du 10 octobre 2018 au 5 janvier 2019 et \u00e0 la Forme au Havre.", "address_locality": "Le Havre", "end_time": 0.0, "label": "D\u00e9troit - grand-quevilly via le havre", "postal_code": 76600, "start_time": 0.0, "street_address": "8 rue Pierre Faure, La Forme", "url": "", "valid_from": 1538829000000.0, "valid_through": 1541871059000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.9116999, 48.7177863], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "RV au moulin foulon, route de Ger. Vide-grenier en salle ouvert \u00e0 tous, exposition de collectionneurs et artistes r\u00e9gionaux, attractions pour enfants, r\u00f4tisserie sue place ou \u00e0 emporter, stand sucr\u00e9, buvette. Visite de la collection priv\u00e9e\u202f: d\u00e9couverte du village reconstitu\u00e9 sur les ann\u00e9es 50 \u00e0 70 avec pr\u00e8s de 30 boutiques et mise en sc\u00e8ne de plus de 300 mannequins.", "address_locality": "Sourdeval", "end_time": 0.0, "label": "Braderie mensuelle \"\u00e0 la belle \u00e9poque\"", "postal_code": 50150, "start_time": 0.0, "street_address": "A la belle \u00e9poque, Le moulin foulon", "url": "", "valid_from": 1538888400000.0, "valid_through": 1538928059000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.1470709, 48.7383331], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposition de photos sur le th\u00e8me\u202f: Fantasia Marocaine d\u00e9di\u00e9e au ma\u00eetre des lieux du Haras national du Pin, le cheval.", "address_locality": "Le Pin-au-Haras", "end_time": 0.0, "label": "Exposition photos: fantasia marocaine", "postal_code": 61310, "start_time": 0.0, "street_address": "Ecurie n\u00b01, Haras national du Pin", "url": "", "valid_from": 1539417600000.0, "valid_through": 1541955659000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.3659144, 49.1841565], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "<p><span>Venez d\u00e9couvrir la nouvelle exposition de Jacques Four\u00e9 \u00e0 la Galerie IGDA 2.0</span></p><p>Informations pratiques sur<strong><a href=\"http://www.igda-2-0.org/agenda/helene-lebehot.html\"> le site de la galerie.</a></strong></p>", "address_locality": "Caen", "end_time": 0.0, "label": "D\u00e9tours d'horizons", "postal_code": 14000, "start_time": 0.0, "street_address": "16 rue des croisiers, Galerie IGDA 2.0", "url": "", "valid_from": 1538740800000.0, "valid_through": 1539882059000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.5405097, 48.5210794], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposition f\u00e9line internationale de Mortagne-au-Perche.\nOrganis\u00e9e par l'Association fran\u00e7aise de Ragdoll (AFR) et la Maison Familiale Rurale du Perche.\n\nChacun cherche son chat ...\n\nApr\u00e8s le succ\u00e8s des ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes (350 chats et pr\u00e8s de 800 visiteurs en 2017\u202f!), le Carr\u00e9 du Perche a le plaisir de vous proposer la 5e \u00e9dition de l\u2019exposition f\u00e9line internationale de Mortagne.\nCe salon d\u00e9di\u00e9 au chat de race vous invite \u00e0 d\u00e9couvrir de nombreuses races f\u00e9lines (il en existe plus de 70\u202f!) \u202f: du g\u00e9ant Maine Coon \u00e0 son cousin le Chat des For\u00eats norv\u00e9giennes, du familier Chartreux \u00e0 l\u2019\u00e9trange Sphynx, du British, tout en ron-deur, \u00e0 l\u2019\u00e9l\u00e9gant Sacr\u00e9 de Birmanie, du somptueux Persan au Singapura, le plus petit des chats\u2026 Et tant d\u2019autres. De quoi vous convaincre de leur beaut\u00e9 et de leurs caract\u00e8res fantastiques\u202f!\nCette manifestation sera \u00e9galement l\u2019occasion d\u2019assister au d\u00e9roulement d\u2019un concours international, avec juges sp\u00e9cialis\u00e9s, s\u00e9lection, pr\u00e9sentation des diff\u00e9rentes races, couronn\u00e9 par le \u00ab\u202f Best in Show\u202f\u00bb et la remise de troph\u00e9es aux vainqueurs.\nDe plus, le dimanche, une sp\u00e9ciale d\u2019\u00e9levage mettra \u00e0 l\u2019honneur une race\u202f: cette ann\u00e9e, sp\u00e9ciale Chat des F\u00f4rets Norv\u00e9giennes.\nOrganis\u00e9e par l\u2019Association Fran\u00e7aise du Ragdoll avec le partenariat de la MFR de Mortagne, sous l\u2019\u00e9gide du LOOF, cette exposition, qui r\u00e9unira plus de 270 chats de race par jour et des stands sp\u00e9cialis\u00e9s, vous permettra de rencontrer \u00e9leveurs et propri\u00e9taires passionn\u00e9s qui vous feront partager leur passion voire, pourquoi pas, envisager l\u2019adoption d\u2019un chaton avec des conseils avis\u00e9s.\n\nEntr\u00e9e payante.", "address_locality": "Mortagne-au-Perche", "end_time": 0.0, "label": "Exposition f\u00e9line internationale", "postal_code": 61400, "start_time": 0.0, "street_address": "23 - Rue Ferdinand de Boy\u00e8res, Le Carr\u00e9 du Perche", "url": "", "valid_from": 1544259600000.0, "valid_through": 1544376659000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.5454563, 48.5201111], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Pour sa sixi\u00e8me manifestation, l'association AR[T]AMIS invite \u00e0 un voyage dans l'espace et dans le temps \u00e0 la d\u00e9couverte de la calligraphie, \u00e9tymologiquement \" l'art du bel \u00e9crire \".\nElle pr\u00e9sente un ensemble d'oeuvres contemporaines illustrant diff\u00e9rentes formes de calligraphie.\nL'invention de l'\u00e9criture est une \u00e9tape essentielle de l'\u00e9volution humaine\u202f: d'abord destin\u00e9e \u00e0 des usages tels le comptage et les \u00e9changes commerciaux, elle a \u00e9volu\u00e9 vers la symbolisation et l'abstraction (pratiques religieuses, premi\u00e8res recherches scientifiques des astronomes.).\nElle s'est impos\u00e9e comme l'outil majeur de la consignation, la m\u00e9morisation et la transmission.\n\nLes syst\u00e8mes d'\u00e9criture sont multiples et vari\u00e9s\u202f: id\u00e9ographiques (hy\u00e9roglyphes, id\u00e9ogrammes chinois et japonais...), avec alphabet (signes abstraits que sont les lettres).\n\nAutant d'\u00e9critures, autant de calligraphies car l'\u00e9criture est le support de la calligraphie qui, se mettant \u00e0 son service, a pour objet de la magnifier en en faisant un art.\n\n7 artistes exposent \u00e0 la Salle des F\u00eates de l'H\u00f4tel de Ville de Mortagne-au-Perche\u202f:\n\n- calligraphie latine et l'enluminure par Am\u00e9lie Gille, Astrid Bertin et Marceau Pradinas.\n- calligraphie arabe par Lahcen Oujddi et Abdel Zarhloul.\n- calligraphie extr\u00eame-orientale par Tomoko Furukawa et Yoko Watase.\n\nVernissage le 13 octobre \u00e0 17\u00a0h\u00a000.", "address_locality": "Mortagne-au-Perche", "end_time": 0.0, "label": "Ar[t]amis - exposition : calligraphies ou le bel \u00e9crire", "postal_code": 61400, "start_time": 0.0, "street_address": "22- Place du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, Salle des F\u00eates de l'H\u00f4tel de Ville", "url": "", "valid_from": 1539417600000.0, "valid_through": 1540139459000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.087682, 49.1171345], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Rendez-vous au Mus\u00e9e des Beaux-arts, pour en apprendre davantage sur les tapisseries du mus\u00e9e et leur restauration, de les voir peut-\u00eatre sous un autre angle et en particulier observer celles de l'exposition Fernand L\u00e9ger \"Le cercle\", lors d'une conf\u00e9rence propos\u00e9e par les amis des mus\u00e9es.", "address_locality": "Saint-L\u00f4", "end_time": 0.0, "label": "Conf\u00e9rence - collaboration d'artistes et de liciers au 20\u00e8me si\u00e8cle", "postal_code": 50000, "start_time": 0.0, "street_address": "Place du Champs de Mars", "url": "", "valid_from": 1538917200000.0, "valid_through": 1538949599000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.3475766, 49.1668546], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "<p>Jus de pomme, cidre, calvados et pommeau seront \u00e0 l\u2019honneur lors de la traditionnelle f\u00eate de la pomme organis\u00e9e par l'association Caen rive droite en f\u00eate.</p><p>Cette \u00e9dition promet de belles et nombreuses animations\u202f:</p><ul><li>12\u00a0h\u202f: Repas champ\u00eatre avec animations</li><li>14\u00a0h\u202f: Danse de salon avec animations et d\u00e9monstrations - Club d\u2019Ifs</li><li>14\u00a0h\u00a045\u202f: Chorale des Gigolettes - avec Val\u00e9ry Dekowski</li><li>15\u00a0h\u00a015\u202f: Concert de reggae - avec <a title=\"Lien vers le site de l'artiste\" href=\"http://www.khalifa.fr/\" target=\"_blank\">Khalifa</a></li><li>15\u00a0h\u00a045\u202f: Concours de tartes aux pommes - interquartier de la rive droite</li><li>16\u00a0h\u00a000\u202f: Courses en sac</li><li>16\u00a0h\u00a030\u202f: Remise de prix</li><li>17\u00a0h\u00a030 Concert LDG mACHINE - Avec F. Soulier (ancien batteur d'Indochine)</li><li>18\u00a0h\u202f: Cl\u00f4ture de la f\u00eate avec un lancer de lanternes chinoises</li></ul><p>et aussi un concours de peintures pour enfants et une exposition \u00e0 d\u00e9couvrirtout au long de la journ\u00e9e.</p><p><em>Entr\u00e9e gratuite</em></p><p>\u00a9 Fran\u00e7ois Decaens</p>", "address_locality": "Caen", "end_time": 0.0, "label": "La f\u00eate de la pomme", "postal_code": 14000, "start_time": 0.0, "street_address": "Avenue du capitaine Georges-Guynemer, Parc Claude-Decaen", "url": "", "valid_from": 1539511200000.0, "valid_through": 1539554399000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.0842737, 49.3713529], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L\u2019\u0152UVRE DU MOIS\nLes samedis \u00e0 17\u00a0h\n\nDes \u0153uvres du mus\u00e9e s\u00e9lectionn\u00e9es autour d\u2019un th\u00e8me sortent des r\u00e9serves et sont pr\u00e9sent\u00e9es par le responsable du mus\u00e9e. \u00c0 l\u2019issue de la pr\u00e9sentation, le public vote pour son \u0153uvre pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e, qui reste expos\u00e9e tout le mois. Samedi 6 octobre\u202f: \"La Cahotte\"", "address_locality": "Trouville-sur-Mer", "end_time": 0.0, "label": "L'oeuvre du mois", "postal_code": 14360, "start_time": 0.0, "street_address": "64, rue G\u00e9n\u00e9ral Leclerc, Mus\u00e9e Villa Montebello", "url": "", "valid_from": 1538838000000.0, "valid_through": 1538863199000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.0684272, 49.3587], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "DORMIR UNE HEURE DE PLUS\u202f? VIVRE UNE HEURE DE PLUS\u202f? Troisi\u00e8me composante du festival, la 25e heure Longines est un concours annuel pour s\u2019offrir une tranche de vie suppl\u00e9mentaire, pour cr\u00e9er, observer et arpenter Deauville de nuit, entre minuit et minuit, lors du passage \u00e0 l\u2019heure d\u2019hiver.\n\nDans la nuit 28 au 29 octobre prochain, une heure suppl\u00e9mentaire s\u2019offre \u00e0 chacun d\u2019entre nous \u00e0 l\u2019occasion du passage \u00e0 l\u2019heure d\u2019hiver. \u00c0 tous ceux qui seraient tent\u00e9s de choisir le sommeil, le Festival Planche(s) Contact de Deauville propose un concours photo pour capter cette heure imaginaire.\n\nLE SUJET\nPhotographier Deauville durant l\u2019heure suppl\u00e9mentaire offerte chaque ann\u00e9e par le passage \u00e0 l\u2019heure d\u2019hiver, entre minuit et une heure du matin. Le sujet est libre pourvu que la photo soit prise \u00e0 Deauville\u202f: le concours vous permet de donner votre propre vision de la 25e heure.\nLE LIEU\nLe top d\u00e9part du concours est donn\u00e9 depuis la Villa le Cercle o\u00f9 se retrouvent tous les participants pour confirmer leur inscription (ouverture des portes \u00e0 partir de 22\u00a0h).\nLA PHOTO\nD\u00e8s minuit pass\u00e9, on peut d\u00e9poser son fichier num\u00e9rique \u00e0 la Villa le Cercle. L\u2019image est ensuite \u00e9dit\u00e9e dans la nuit puis affich\u00e9e d\u00e8s le lendemain matin pour \u00eatre soumise au jury. Toutes les photographies seront pr\u00e9sent\u00e9es d\u00e8s le lundi 31 octobre et jusqu'\u00e0 la fin du festival \u00e0 la Salle des F\u00eates.\n\n\nD\u00e9roulement du concours\nSAMEDI 27 OCTOBRE\n22\u00a0h\u202f: Accueil des participants \u00e0 la Villa Le Cercle o\u00f9 se retrouvent tous les participants pour confirmer leur inscription, 1 rue Jacques Le Marois.\nMinuit\u202f: Top d\u00e9part du concours de la 25e heure\nMinuit \u00e0 1 heure\u202f: d\u00e9posez votre photo sous forme de fichier num\u00e9rique \u00e0 la Villa Le Cercle.\n\nDIMANCHE 28 OCTOBRE\n12\u00a0h\u202f: Remise des prix aux Laur\u00e9ats \u00e0 la Villa Le Cercle\n\n\nLes photographies de la 25e heure seront ensuite expos\u00e9es \u00e0 la Salle des f\u00eates de Deauville jusqu\u2019au terme du festival Planche(s) Contact, le 26 novembre.\n\nAttention les inscriptions en ligne sont obligatoires et se cl\u00f4tureront le samedi 27 octobre \u00e0 23\u00a0h\u00a030.", "address_locality": "Deauville", "end_time": 0.0, "label": "Festival planche(s) contact - remise des prix du concours photo la 25e heure longines", "postal_code": 14800, "start_time": 0.0, "street_address": "1 rue Jacques Le Marois, Villa Le Cercle", "url": "", "valid_from": 1540724400000.0, "valid_through": 1540767599000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.3751778, 49.1837274], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L\u2019Association Normandie M\u00e9tiers d\u2019Art, qui r\u00e9unit des professionnels des M\u00e9tiers d\u2019Art et qui est membre des ateliers d\u2019Art de France (AAF) a pour objectif de promouvoir et de valoriser les m\u00e9tiers d\u2019art sur toute la Normandie.\nD\u00e9sormais bien connue sur la place culturelle de Caen, pour la neuvi\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive elle organise un salon des M\u00e9tiers d\u2019Arts \u00e0 l\u2019Eglise St Nicolas de Caen, les 6 et 7 octobre, de 10\u00a0h \u00e0 18\u00a0h. Une vingtaine d\u2019artistes et artisans vous y attendent pour vous pr\u00e9senter leurs toutes derni\u00e8res collections, dont chacune des pi\u00e8ces reste une r\u00e9alisation unique, exclusive, personnalis\u00e9e et fabriqu\u00e9e par leurs soins au c\u0153ur m\u00eame de leurs ateliers, en Normandie.\n\nInnovation, tradition, passion\u202f:\nLes trois piliers de Normandie M\u00e9tiers d\u2019Art poussent ses adh\u00e9rents \u00e0 l\u2019exigence, \u00e0 la qualit\u00e9 et \u00e0 un savoir-faire jamais d\u00e9mentis.\n\nDans l\u2019enceinte de l\u2019Eglise St Nicolas, le temps d\u2019un week-end, chacun trouvera son bonheur parmi des cr\u00e9ations mises en sc\u00e8ne autour du concours biennal organis\u00e9 par l\u2019association Normandie M\u00e9tiers d\u2019Art. Laboratoire de toutes les envies et de toutes les audaces, ce concours est ouvert aux artistes et artisans de Normandie qui leur permet de pr\u00e9senter une \u0153uvre en rapport avec le th\u00e8me de cette ann\u00e9e\u202f: \u00ab\u00a0La migration\u00a0\u00bb. Pour ceux qui souhaitent offrir ou s\u2019offrir une pi\u00e8ce d\u2019exception, un bout de vie d\u2019artiste ou d\u2019artisan, acheter de l\u2019artisanat, c\u2019est faire entrer un proche dans l\u2019univers des objets qui ont une histoire.\n\nAVEC\u202f:\nC\u00e9ramique\u202f: Marie Charpentier, Art\u2019Air-e c\u00e9ramique, L\u2019Atelier de la Londe, L\u2019\u00c2me des choses\nTapisserie d\u2019ameublement\u202f: Au Pays des Fauteuils, Vania Durand, L\u2019Antre de Si\u00e8ges\nFerronnerie d\u2019Art\u202f: Les Ateliers Lecouturier\nCr\u00e9ation de mobilier\u202f: Sylvain Tranquart\nAbajours\u202f: Les ateliers d\u2019Illumine, Les abat-jours de Zaza\nSouffleuse de verre\u202f: Chrystelle Sanlaville\nVitrail\u202f: Bogusia\nMode\u202f: La p\u2019tite Lili, Chez ma tante\nBijoux\u202f: Anna Tabakhova, L\u2019Atelier Perle de Lune, Anica, Polynouna, Au c\u0153ur d\u2019Emaux, L\u00e9nita.\nBioplastique\u202f: L\u2019Encre R\u00eaveuse", "address_locality": "Caen", "end_time": 0.0, "label": "Salon des m\u00e9tiers d'art", "postal_code": 14000, "start_time": 0.0, "street_address": "Eglise St Nicolas, Rue St Nicolas - Rue de Hasting", "url": "", "valid_from": 1538812800000.0, "valid_through": 1538928059000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.912147, 49.828617], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Dans la cadre du T\u00e9l\u00e9thon, les peintres du Terroir de Caux vous proposent une exposition de peinture au rez-de-chauss\u00e9e de la mairie de Luneray.", "address_locality": "Luneray", "end_time": 0.0, "label": "Exposition de peinture", "postal_code": 76810, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Ren\u00e9 Coty, mairie", "url": "", "valid_from": 1540623600000.0, "valid_through": 1541335559000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.2862249, 48.6170009], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Ouverture du local du Rail miniature de la Baie \u00e0 Ducey, avenue Emile Dehousse (dans l'ancien magasin SHOPI, \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du Garage RENAULT) de 14\u00a0h\u00a030 \u00e0 18\u00a0h. Vous y d\u00e9couvrirez trois r\u00e9seaux ferroviaires au 1/87e et ses animations au long des 20 m\u00e8tres de d\u00e9cors r\u00e9alistes et 45 m\u00e8tres de voies. Entr\u00e9e libre.", "address_locality": "Ducey-Les Ch\u00e9ris", "end_time": 0.0, "label": "Exposition rail miniature de la baie", "postal_code": 50220, "start_time": 0.0, "street_address": "20 Avenue Emile Dehousse, Ducey", "url": "", "valid_from": 1541251800000.0, "valid_through": 1541264459000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.273769, 49.2449579], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Lors de cette journ\u00e9e, vous pourrez assister \u00e0\u202f: - La fabrication du cidre \u00e0 l'ancienne avec un pressoir \u00e0 main, et d\u00e9gustation de jus de pomme frais,\n- Fabrication de Calvados\u202f: d\u00e9monstration avec un alambic, - Stands de la pomme et du terroir,\n- Des d\u00e9monstration de traite de vache (un dipl\u00f4me sera remis aux participants),\n- D\u00e9monstrations par un mar\u00e9chal ferrant de ferrures \u00e0 chaud \u00e0 partir de 11\u00a0h,\n- Une pes\u00e9e de chevaux.\n\nIl y aura aussi la pr\u00e9sence d'un stand de la pomme et du terroir, une exposition de vieux tracteurs, un march\u00e9 du terroir, des promenades en cal\u00e8che, des bapt\u00eames \u00e0 poney, un concours de la pes\u00e9e d'un panier garni, une roue de la fortune pour gagner des bouteilles de cidre.\n\nDes cavaliers et attelages de l'Association des Randonneurs du Pays d'Auge, d\u00e9fileront dans le village \u00e0 10\u00a0h\u00a030.\nCes m\u00eames cavaliers partiront en randonn\u00e9e vers Saint-Philbert-des-Champs, Fauguernon et Le Br\u00e9vedent (parcours entre 12 et 28 kms)", "address_locality": "Blangy-le-Ch\u00e2teau", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate de la pomme, du terroir et des cavaliers", "postal_code": 14130, "start_time": 0.0, "street_address": "Le bourg", "url": "", "valid_from": 1540105200000.0, "valid_through": 1540141259000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.5545482, 48.8619216], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "15 sculpteurs locaux connus par des passionn\u00e9s de l'art exposeront leurs \u0153uvres avec la participation de Patrick Hulaud, invit\u00e9 d'honneur. Entr\u00e9e libre \u2013 gratuit. Informations\u202f: 02 33 50 21 15\nSalle polyvalente, avenue de Jersey, \u00e0 Br\u00e9ville sur Mer.", "address_locality": "Br\u00e9ville-sur-Mer", "end_time": 0.0, "label": "Exposition de sculptures", "postal_code": 50290, "start_time": 0.0, "street_address": "Avenue de Jersey", "url": "", "valid_from": 1539417600000.0, "valid_through": 1539532859000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.34117539, 49.4710748], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Comit\u00e9 des f\u00eates de Blainville-Crevon organise son march\u00e9 de Noel annuel.", "address_locality": "Blainville-Crevon", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl", "postal_code": 76116, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de la mairie", "url": "", "valid_from": 1543737600000.0, "valid_through": 1543773659000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.7072008, 49.2796462], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposition pomologique\u202f: Pr\u00e9sentation de plusieurs centaines de vari\u00e9t\u00e9s de pommes et poires.\nVous pouvez apporter des pommes et des poires pour identification par nos experts (3 fruits minimum). Exposition d\u2019outils anciens et traditionnels et d\u00e9gustation gratuite de compotes.", "address_locality": "Bayeux", "end_time": 0.0, "label": "Pompompompommes", "postal_code": 14400, "start_time": 0.0, "street_address": "Espace Saint-Patrice, Rue du March\u00e9", "url": "", "valid_from": 1541233800000.0, "valid_through": 1541264459000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.07127032, 49.360384], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "<b> Le \u00ab\u202f Hors champ\u202f\u00bb de Planche(s) Contact accueille chaque ann\u00e9e une quinzaine d\u2019expositions photographiques produites par des photographes vivant une partie de l\u2019ann\u00e9e \u00e0 Deauville, ou par des collectifs et associations de passionn\u00e9s de photographie. </b>\n\nDeauville et ses composantes restent la th\u00e9matique centrale de ce volet port\u00e9 par des photographes qui connaissent tr\u00e8s bien la ville et son atmosph\u00e8re. D'autres regards sur d\u2019autres facettes de Deauville avec des expositions \u00e0 d\u00e9couvrir dans des villas, des commerces, des lieux publics.\n\nLe public est invit\u00e9 \u00e0 d\u00e9couvrir les expositions de 15\u00a0h\u00a030 \u00e0 17\u00a0h en pr\u00e9sence des photographes sur les diff\u00e9rents lieux d\u2019expositions puis \u00e0 se retrouver pour le vernissage \u00e0 l'H\u00f4tel Barri\u00e8re Le Normandy Deauville.", "address_locality": "Deauville", "end_time": 0.0, "label": "Festival planche(s) contact - ouverture des expositions et vernissage du off", "postal_code": 14800, "start_time": 0.0, "street_address": "38, rue Jean Mermoz, H\u00f4tel Barri\u00e8re Le Normandy Deauville", "url": "", "valid_from": 1540047600000.0, "valid_through": 1540072799000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.06511197, 49.3593847], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Dans son programme de rencontres photographiques, le Festival Planche(s) Contact propose le samedi 24 novembre une lecture de portfolios \u00e0 la Villa Le Cercle. Moment unique et privil\u00e9gi\u00e9 d\u2019\u00e9change, les lectures de portfolios permettent aux photographes de pr\u00e9senter leur travail \u00e0 des experts du monde de l\u2019image\u202f: galeristes, agents, critiques, directeurs de festivals, iconographes... Afin de recueillir une appr\u00e9ciation critique et objective, de trouver des opportunit\u00e9s de diffuser leurs images ou d\u2019exposer. Cette d\u00e9marche s\u2019ins\u00e8re dans la volont\u00e9 du Festival Planche(s) Contact d\u2019\u00eatre un tremplin pour les photographes. EN PRATIQUE\nLa lecture de portfolio est ouverte \u00e0 tous sur inscription pr\u00e9alable. Elle s\u2019adresse \u00e0 tous photographe professionnel, \u00e9tudiants en \u00e9cole de photographie ainsi qu\u2019aux photographes amateurs ayant d\u00e9j\u00e0 une pratique avanc\u00e9e de la photographie.\nChaque photographe pourra pr\u00e9senter son book \u00e0 trois experts. Les rencontres en t\u00eate-\u00e0-t\u00eate dureront 20 minutes chacune.", "address_locality": "Deauville", "end_time": 0.0, "label": "Festival planche(s) contact - lectures de portefolios", "postal_code": 14800, "start_time": 0.0, "street_address": "Point de Vue", "url": "", "valid_from": 1543059000000.0, "valid_through": 1543100399000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.65455729, 48.3246058], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "\u00c0 l'occasion du vernissage de l'exposition \"les haies\" de Jo\u00ebl Auxenfants.\n\n\u00c0 la jonction de l\u2019agriculture, de la culture, de la ruralit\u00e9 et de l\u2019urbanit\u00e9, Jo\u00ebl Auxenfans pr\u00e9sente des textes agrandis pos\u00e9s sur une structure de bois et de m\u00e9tal de 20 m\u00e8tres de long. Cette \u00ab\u202f haie\u202f\u00bb de pens\u00e9es pour la vie sur la Terre fait \u00e9cho \u00e0 un projet artistique de plantation de haies (2018-2020) r\u00e9alis\u00e9 avec des agriculteurs du Perche. Plant\u00e9es, entretenues, valoris\u00e9es et regard\u00e9es, utiles \u00e0 l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me agricole, les haies sont ici assum\u00e9es comme artefact et deviennent le support d\u2019une nouvelle r\u00e9flexion esth\u00e9tique et \u00e9thique, globale et locale.", "address_locality": "Saint-Cyr-la-Rosi\u00e8re", "end_time": 0.0, "label": "Table ronde", "postal_code": 61130, "start_time": 0.0, "street_address": "Prieur\u00e9 de Sainte-Gauburge, \u00c9comus\u00e9e du Perche", "url": "", "valid_from": 1539435600000.0, "valid_through": 1539444659000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.2527927, 49.2813283], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Expo et vente (exposition issue de collections priv\u00e9es). Organis\u00e9 par l\u2019UCIA Ouistreham Riva-Bella.\nSamedi 27 octobre\u202f: 10\u00a0h \u00e0 19\u00a0h\ndimanche 28 octobre\u202f: 10\u00a0h \u00e0 17\u00a0h", "address_locality": "Ouistreham", "end_time": 0.0, "label": "Village playmobil", "postal_code": 14150, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle Legoupil, avenue G\u00e9n\u00e9ral leclerc", "url": "", "valid_from": 1540627200000.0, "valid_through": 1540767599000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.7911986, 49.681924], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Sur une id\u00e9e originale de Nanou, conteuse.\n\nAnimation gratuite, de 16\u00a0h \u00e0 17\u00a0h.\nPour tout public \u00e0 partir de 6 ans\nR\u00e9servation conseill\u00e9e.", "address_locality": "Beaumont-Hague", "end_time": 0.0, "label": "Spectacle \"quand millet s'en laisse conter...\" - maison natale jean-fran\u00e7ois millet", "postal_code": 50440, "start_time": 0.0, "street_address": "Gr\u00e9ville-Hague, Hameau Gruchy", "url": "", "valid_from": 1540738800000.0, "valid_through": 1540742459000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.14689458, 49.0051201], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "\"La Pomme saveurs d'automne\" et son march\u00e9 de producteurs, vous donnent rendez-vous cette ann\u00e9e encore dans le parc du Manoir de l'Isle \u00e0 Livarot. Venez nombreux d\u00e9couvrir les productions, assister \u00e0 des d\u00e9monstrations de transformation, participer \u00e0 des d\u00e9gustations, ateliers et \u00e9changes de savoirs. Pr\u00e9sence d'une mini-ferme. Animations gratuites. Entr\u00e9e libre.", "address_locality": "Livarot-Pays-d'Auge", "end_time": 0.0, "label": "Livarot - salon \"la pomme saveur d'automne\" - march\u00e9 de producteurs", "postal_code": 14140, "start_time": 0.0, "street_address": "68 rue Marcel Gambier, Livarot, Parc du Manoir de l'Isle", "url": "", "valid_from": 1538897400000.0, "valid_through": 1538928059000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.1229799, 48.717358], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "D'avril \u00e0 juin 2018, Philippe Fran\u00e7ois (s\u00e9rigraphe) et Claire Poudret (artiste sonore) ont \u00e9t\u00e9 accueillis dans les m\u00e9diath\u00e8ques d'Argentan Interphone (Argentan, Ecouch\u00e9-Les-Vall\u00e9es, R\u00e2nes et Trun) et de Fel (Gouffern-en-Auge). Lors de cette r\u00e9sidence, ces deux artistes sont venus r\u00e9interpr\u00e9ter l'activit\u00e9 industrielle et artisanale du territoire. L\u2019exposition vous propose de d\u00e9couvrir leur travail de cr\u00e9ations m\u00ealant s\u00e9rigraphies et impressions sonores.\n\nProjet men\u00e9 avec la M\u00e9diath\u00e8que d\u00e9partementale de l'Orne.", "address_locality": "\u00c9couch\u00e9-les-Vall\u00e9es", "end_time": 0.0, "label": "Exposition : impressions sonores", "postal_code": 61150, "start_time": 0.0, "street_address": "27 avenue du G\u00e9n\u00e9ral Leclerc, M\u00e9diath\u00e8que d'\u00c9couch\u00e9-les-Vall\u00e9es", "url": "", "valid_from": 1543654800000.0, "valid_through": 1549105259000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.3810882, 48.8284525], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Peintures des \u00e9l\u00e8ves de l\u2019atelier Vogaquarelle (Athis-Val de Rouvre). Bruno Caill\u00e9 et ses \u00e9l\u00e8ves pr\u00e9senteront le travail pictural de l\u2019ann\u00e9e \u00e9coul\u00e9e, r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 l\u2019occasion des cours donn\u00e9s \u00e0 Athis-de-l\u2019Orne, chaque semaine. Le public pourra donc d\u00e9couvrir diff\u00e9rentes techniques au travers d\u2019une cinquantaine d\u2019\u0153uvres expos\u00e9es\u202f: aquarelle, huile, pastel, acrylique, dessin.", "address_locality": "Saint-Philbert-sur-Orne", "end_time": 0.0, "label": "Exposition de l'atelier vogaquarelle", "postal_code": 61430, "start_time": 0.0, "street_address": "Espace Galerie de la Roche d'O\u00ebtre, RDV pavillon d'accueil", "url": "", "valid_from": 1540368000000.0, "valid_through": 1540915259000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.54406552, 48.5491703], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Saint-Hilaire-le-Ch\u00e2tel", "end_time": 0.0, "label": "48h d'art \u00e0 mauregard", "postal_code": 61400, "start_time": 0.0, "street_address": "Chateau de Mauregard, Mauregard", "url": "", "valid_from": 1541235600000.0, "valid_through": 1541350859000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.235395, 49.2640436], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "D\u00e9couvrez les univers artistiques d\u2019Aur\u00e9lie BRIANT (illustratrice \u2013 graphiste normande) du sam. 6 octobre au dim. 4 novembre\nParticipez \u00e0 des animations \"r\u00e9cr\u00e9 artistiques\" pendant les vacances scolaires. Rencontrez les artistes lors d'ateliers. Libre acc\u00e8s selon les horaires d'ouverture de la Maison de la nature et de l'estuaire - Tout public\n(Sur place) - Niveau 1", "address_locality": "Sallenelles", "end_time": 0.0, "label": "L'estuaire de l'orne tisse sa toile (illustratrice a. briant)", "postal_code": 14121, "start_time": 0.0, "street_address": "Boulevard maritime, Maison de la nature et de l'estuaire", "url": "", "valid_from": 1538827200000.0, "valid_through": 1541350859000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.4579166, 49.3320071], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez d\u00e9couvrir, au cours d'un parcours artistique, les installations, projections vid\u00e9o sur les fa\u00e7ades et dans les vitrines de l'Atelier l'\u0152il Poch\u00e9, du Mus\u00e9e de Courseulles, de l'Espace Au Charbon, de la Galerie de l'Onde et de la Case \u00e0 Kat.", "address_locality": "Courseulles-sur-Mer", "end_time": 0.0, "label": "\"lumi\u00e8re!\"", "postal_code": 14470, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue de la Mer", "url": "", "valid_from": 1538841600000.0, "valid_through": 1538776859000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.370319, 49.3222603], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9 par le Comit\u00e9 des f\u00eates de Langrune. Venez profiter d'une journ\u00e9e de f\u00e9\u00e9rie autour des f\u00eates de fin d'ann\u00e9e. R\u00e9servation au 07.89.08.77.44", "address_locality": "Langrune-sur-Mer", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl", "postal_code": 14830, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle Linglonia, rue Grange Denis", "url": "", "valid_from": 1544346000000.0, "valid_through": 1544374859000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.03386, 49.589161], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La commission activit\u00e9s culturelles, animations et vie scolaire et l'Association des Artistes Siervillais organise la 16e \u00e9dition du salon des Artistes Siervillais. Venez d\u00e9couvrir les \u0153uvres d'artistes peintres locaux", "address_locality": "Sierville", "end_time": 0.0, "label": "16\u00e8me salon des artistes siervillais", "postal_code": 76690, "start_time": 0.0, "street_address": "100 route du Stade, Salle Albert Petit", "url": "", "valid_from": 1543050000000.0, "valid_through": 1543165259000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.3921771, 49.2518107], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposition de broderie, de reliure, de scrapbooking.", "address_locality": "Anisy", "end_time": 0.0, "label": "Forum des expositions", "postal_code": 14610, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle polyvalente", "url": "", "valid_from": 1539430200000.0, "valid_through": 1539442859000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.31580489, 50.017558], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Cette exposition, vous permettra de d\u00e9couvrir les costumes de films c\u00e9l\u00e8bres tel que La Reine Margot ou encore Un Long dimanche de Fian\u00e7ailles. Cette exposition accueillera \u00e9galement des portraits de c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s en costumes, immortalis\u00e9s par C\u00e9dric Tanguy. Exposition du 4 au 14 octobre.", "address_locality": "Criel-sur-Mer", "end_time": 0.0, "label": "Vernissage co-stars - festival du film des villes s\u0153urs : mode, costume et cin\u00e9ma", "postal_code": 76910, "start_time": 0.0, "street_address": "Manoir de Brian\u00e7on, Place du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle", "url": "", "valid_from": 1538582400000.0, "valid_through": 1538603999000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.2467841, 49.5900287], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Observez de nombreuses espe\u0300ces marines qui produisent de la lumie\u0300re. Au laboratoire puis en chambre noire, e\u0301tudiez ce phe\u0301nome\u0300ne gra\u0302ce a\u0300 l\u2019algue planctonique Pyrocystis noctiluca.\nActivite\u0301 a\u0300 vivre en famille.", "address_locality": "Saint-Vaast-la-Hougue", "end_time": 0.0, "label": "Atelier parent-enfant \"comme un naturaliste, observe les esp\u00e8ces marines qui produisent de la lumi\u00e8re ! - ile tatihou", "postal_code": 50550, "start_time": 0.0, "street_address": "BP 3", "url": "", "valid_from": 1540383300000.0, "valid_through": 1540391459000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.56173096, 48.3756879], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "D\u00e9termination des champignons trouv\u00e9s en for\u00eat, conf\u00e9rences, ateliers, sorties p\u00e9dagogiques en for\u00eat. Exposition sous chapiteau des esp\u00e8ces de champignons r\u00e9colt\u00e9es, ouverte au public le dimanche de 10\u00a0h \u00e0 12\u00a0h et de 14\u00a0h \u00e0 18\u00a0h.\n\nLe jeudi 04 octobre sera une journ\u00e9e sp\u00e9ciale \"Agaric\"\n\nEntr\u00e9e gratuite pour l\u2019exposition. Inscriptions payantes\u202f: Tarifs\u202f: 16 \u20ac /1jour\u202f; 28 \u20ac/2 jours\u202f; 38 \u20ac/ 3 jours et 50 \u20ac/ 4 jours", "address_locality": "Bell\u00eame", "end_time": 0.0, "label": "Mycologiades internationales de bell\u00eame, 66\u00e8me \u00e9dition.", "postal_code": 61130, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de l'Europe, Salle Philippe de Chennevi\u00e8res", "url": "", "valid_from": 1538636400000.0, "valid_through": 1538931659000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.1136556, 49.0794366], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Rendez-vous \u00e0 la salle des f\u00eates de Gourfaleur pour le Salon du livre \"Livres en vadrouilles\" organis\u00e9 par l'association \"Animath\u00e8que\" en partenariat avec les m\u00e9diath\u00e8ques de Canisy et de Bourgvall\u00e9es.\n\nAu programme\u202f:\n- Concours de nouvelles avec le coll\u00e8ge Jean Follain,\n- Expositions et animations sur le th\u00e8me \"Le jardin\",\n- Conf\u00e9rence \"La Permaculture\"...", "address_locality": "Bourgvall\u00e9es", "end_time": 0.0, "label": "Salon du livre \"livres en vadrouille\"", "postal_code": 50750, "start_time": 0.0, "street_address": "4 Rue des \u00e9coles", "url": "", "valid_from": 1539417600000.0, "valid_through": 1539467999000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.3037935, 49.593488], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Deux jours de projections de films et documentaires in\u00e9dits, accompagn\u00e9s d'expositions et stands. Des festivaliers venant de toute la France qui sont all\u00e9s \u00e0 la rencontre des peuples d'ailleurs, des cultures inconnues et des paysages lointains. Un festival pour tous, une invitation au voyage et au r\u00eave... Entr\u00e9e\u202f: 5\u20ac. Le samedi soir restauration\u202f: 13\u20ac.", "address_locality": "Quettehou", "end_time": 0.0, "label": "6e festival du voyage montfarvillais", "postal_code": 50630, "start_time": 0.0, "street_address": "Halle aux grains", "url": "", "valid_from": 1542459600000.0, "valid_through": 1542560459000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.091266, 48.432856], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Festival Fil et Dentelle revient du 5 au 7 octobre. Il se d\u00e9roulera simultan\u00e9ment dans plusieurs lieux du centre-ville. Il a pour but de valoriser la tradition dentelli\u00e8re.\n\nHalle au bl\u00e9\u202f: salon commercial qui r\u00e9unira des professionnels du textile dont plusieurs artisans, mais aussi des collectionneurs et des associations comme l\u2019Association du Point d\u2019Alen\u00e7on.\n\u00c0 la Halle aux toiles\u202f: plusieurs expositions sur le Point d\u2019Alen\u00e7on, les dentelli\u00e8res, les ornements liturgiques \u201cFleurs de sacristie\u201d avec des pi\u00e8ces issues du Mus\u00e9e des arts religieux de S\u00e9es ou les savoir-faire fran\u00e7ais class\u00e9s au patrimoine mondial par l\u2019UNESCO.\n\nH\u00f4tel du D\u00e9partement, conf\u00e9rence le samedi \u00e0 14\u00a0h\u00a030 de Dani\u00e8le V\u00e9ron-Denise, conservatrice honoraire du patrimoine, sur les \u201cSoieries et broderies d'or pour le Saint-S\u00e9pulcre de J\u00e9rusalem\u201d Salle Baudelaire, conf\u00e9rence le dimanche \u00e0 15\u00a0h sur l\u2019histoire de la dentelle \u201cDe l\u2019invention de la dentelle \u00e0 la cr\u00e9ation contemporaine\u201d par l\u2019historienne Isabelle Ivon et l\u2019artiste plasticienne et graveuse Marie-No\u00eblle Deverre.\n\nMus\u00e9e des Beaux-arts et de la Dentelle, visites guid\u00e9es et d\u00e9monstrations dentelli\u00e8res\u202f: ouverture jusqu\u2019\u00e0 22\u00a0h\u00a000 le vendredi, en sans escale de 10\u00a0h\u00a000 \u00e0 18\u00a0h\u00a000 tout le week-end.\n\nLes artistes du collectif \u201cTrois tisseuses de liens\u201d poseront leurs fils et leurs toiles dans la cour carr\u00e9e et en divers points du centre-ville.", "address_locality": "Alen\u00e7on", "end_time": 0.0, "label": "Festival \"fil et dentelle\"", "postal_code": 61000, "start_time": 0.0, "street_address": "Divers lieux", "url": "", "valid_from": 1538726400000.0, "valid_through": 1538931659000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.8341226, 48.5948165], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "March\u00e9 de No\u00ebl organis\u00e9 par le comit\u00e9 des f\u00eates \u00e0 la salle des f\u00eates.", "address_locality": "Barenton", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl", "postal_code": 50720, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue de la Lib\u00e9ration, salle des f\u00eates", "url": "", "valid_from": 1544274000000.0, "valid_through": 1544309999000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.4458774, 48.6643642], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Il faut attendre les ann\u00e9es 1880 pour voir les p\u00eacheurs \u00e0 pied se doter progressivement d'embarcation pour exercer leur m\u00e9tier sur les gr\u00e8ves de la baie du Mont Saint-Michel.\nL'exposition propose de d\u00e9couvrir les usages, mais aussi les raisons ayant amen\u00e9 ces p\u00eacheurs \u00e0 s'\u00e9quiper de bateaux alors que leur m\u00e9tier \u00e9tait toujours pratiqu\u00e9 \u00e0 pied.", "address_locality": "Vains", "end_time": 0.0, "label": "Exposition \"doris et wary, les bateaux des p\u00eacheurs \u00e0 pied de la baie du mont\"", "postal_code": 50300, "start_time": 0.0, "street_address": "Route du Grouin du Sud", "url": "", "valid_from": 1540036800000.0, "valid_through": 1541350859000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.10520651, 49.7147652], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Pour ce 24e Salon d'Automne les invit\u00e9s d'honneur seront Alain VASSEUR, peintre & Jocelyne LEMARIE, sculptrice, entour\u00e9s d'une cinquantaine d'artistes de Seine-Maritime et des d\u00e9partements limitrophes.", "address_locality": "Auffay", "end_time": 0.0, "label": "24\u00e8me salon d'automne", "postal_code": 76720, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue Georges Pompidou, Salle des F\u00eates", "url": "", "valid_from": 1538812800000.0, "valid_through": 1539534659000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.6257218, 48.7658357], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Culture et Patrimoine en Pays d'Ouche d\u00e9voile des r\u00e9cits de guerre accompagn\u00e9s de cartes postales et d'une trentaine d'affiches datant de la premi\u00e8re Guerre Mondiale.", "address_locality": "L'Aigle", "end_time": 0.0, "label": "La guerre de 14 illustr\u00e9e", "postal_code": 61300, "start_time": 0.0, "street_address": "12 rue des Tanneurs, Galerie des Tanneurs", "url": "", "valid_from": 1541079000000.0, "valid_through": 1543424459000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.0365524, 49.0186037], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposition pomologique\u202f: plus de 150 vari\u00e9t\u00e9s de pommes \u00e0 cidre et 250 vari\u00e9t\u00e9s de pommes \u00e0 couteau pr\u00e9sent\u00e9es.\nProducteurs r\u00e9coltants et produits r\u00e9gionaux.\nSculptures sur fruits\nD\u00e9monstrations culinaires par des grands Chefs \u00e9toil\u00e9s.\nConcours de tartes aux pommes.\nJus de pommes press\u00e9 sur place et pr\u00e9sentation d'un alambic.\nAnimation folklorique.\nConcours de dessins enfants.\nCourse cycliste.\nRepas anim\u00e9 \u00e0 partir de 12 h\u202f: Boudin aux pommes + tarte + 1 verre de cidre. Tarif\u202f: 10 euros\nAvec la participation de la Ferme de Bel Air, le Vignoble de Grisy, Les Bi\u00e8res de l'Odon.", "address_locality": "Saint-Pierre-sur-Dives", "end_time": 0.0, "label": "1\u00e8re foire boudins et pommes", "postal_code": 14170, "start_time": 0.0, "street_address": "Halle m\u00e9di\u00e9vale, Place du March\u00e9, Saint-Pierre-sur-Dives", "url": "", "valid_from": 1539500400000.0, "valid_through": 1539536459000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.182766, 49.284982], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Avis aux collectionneurs, n'oubliez pas ce rendez-vous\u202f!\nPour la 9e ann\u00e9e, venez faire des d\u00e9couvertes ou troquez pour agrandir votre collection.", "address_locality": "Pont-l'\u00c9v\u00eaque", "end_time": 0.0, "label": "Bourse d'\u00e9change de miniatures automobiles et jouets anciens", "postal_code": 14130, "start_time": 0.0, "street_address": "March\u00e9 Couvert, Place Foch", "url": "", "valid_from": 1538805600000.0, "valid_through": 1538928059000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.0593938, 48.9734334], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Rendez-vous, du 8 au 14 octobre \u00e0 la salle des f\u00eates de Tessy-Bocage, pour d\u00e9couvrir l'exposition d'Art Contemporain \"Mati\u00e8res\" de l'artiste JOA.\n\nUne immersion des couleurs transcendant la mati\u00e8re en impr\u00e9gnant les \u0153uvres.", "address_locality": "Tessy Bocage", "end_time": 0.0, "label": "Exposition - \"mati\u00e8res\"", "postal_code": 50420, "start_time": 0.0, "street_address": "7 Place Jean-Claude Lemoine, Tessy-sur-Vire", "url": "", "valid_from": 1539003600000.0, "valid_through": 1539540059000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.64785, 48.5882471], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "En hommage \u00e0 Fran\u00e7ois Hubert-Benoist, peintre local, ce salon de peinture, ouvert \u00e0 tous, vous donnera \u00e0 voir toutes techniques et toutes couleurs et vise \u00e0 r\u00e9compenser les artistes talentueux.", "address_locality": "Domfront en Poiraie", "end_time": 0.0, "label": "Salon de peinture", "postal_code": 61700, "start_time": 0.0, "street_address": "Domfront, Espace Rocton, Rue du Champ Passais", "url": "", "valid_from": 1539158400000.0, "valid_through": 1539532859000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.63732932, 49.9279365], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Nous voici \u00e0 la 5e et derni\u00e8re \u00e9dition du centenaire\u202f: 1918 - 2018 \u2022 A partir du 6 octobre\u202f: Place Georges Durand - Casque g\u00e9ant et stand d'information - Place Georges Durand\n\n\u00c0 partir du 22 octobre, venez admirer la reconstitution d'une tranch\u00e9e au c\u0153ur du manoir de fontaine. Vous pourrez \u00e9galement la visiter de nuit le samedi 3 novembre.\n\n\u2022 dimanche 4 novembre\u202f: \"Parenth\u00e8ses\"Th\u00e9\u00e2tre \u00e0 17\u00a0h\nTh\u00e9\u00e2tre \u00e0 la tente Croix-Rouge au Manoir de Fontaine - S\u00e9ance publique.\n\n\u2022 samedi 10 novembre\u202f: Soir\u00e9e cabaret 14-18 - \"Inventaire avant fermeture\" - 20\u00a0h\u00a045 \u00e0 la Salle des F\u00eates de Blangy\n\n\u2022 dimanche 11 novembre\u202f: Messe / Comm\u00e9moration du centenaire en tenue d'\u00e9poque en centre-bourg\n\n\u2022 samedi 17 novembre\u202f: - Conf\u00e9rence de M-F CLEMENT concernant le livre \"Correspondance avec le soldat Louis Clement\" - A la biblioth\u00e8que\n- Repr\u00e9sentation \"Du bout de leurs plumes\" - 20\u00a0h - Salle des f\u00eates - Participation des \u00e9l\u00e8ves de l'\u00e9cole C. FRECHON\n\n\u2022 vendredi 23 novembre\u202f: Soir\u00e9e cin\u00e9ma sp\u00e9cial \"Centenaire\"\nProjection de 4 films\u202f: 9\u00a0h\u00a030 - 14\u00a0h\u00a000 - 18\u00a0h\u00a000 - 21\u00a0h\u00a000\n\n\u2022 Du 22 octobre au 22 novembre\n\u00ab\u202f GUERRE ET PAIX\u202f\u00bb\nExposition\u202f: \u00ab\u202f 100 ans, 100 objets de la Grande guerre\u202f\u00bb au Manoir de Fontaine - Ouverte uniquement de 14\u00a0h\u00a000 \u00e0 18\u00a0h\u00a000\n\nInfos\u202f: 02 35 17 61 09 - 02 35 93 50 05", "address_locality": "Blangy-sur-Bresle", "end_time": 0.0, "label": "Semaine du centenaire 14-18 \u00e0 blangy", "postal_code": 76340, "start_time": 0.0, "street_address": "Manoir de Fontaine, Rue du manoir", "url": "", "valid_from": 1540209600000.0, "valid_through": 1542906059000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.7035007, 49.2767164], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Lumi\u00e8re sur les artistes de l'artoth\u00e8que du Radar\u2026\nDu mercredi au dimanche 14\u00a0h\u00a030/18\u00a0h\u00a030, le samedi\u202f:14\u00a0h/19\u00a0h", "address_locality": "Bayeux", "end_time": 0.0, "label": "Le radar : exposition collective, d'un mur \u00e0 l'autre", "postal_code": 14400, "start_time": 0.0, "street_address": "24 rue des Cuisiniers, Le Radar, Espace d'art actuel", "url": "", "valid_from": 1542461400000.0, "valid_through": 1546795859000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.7002778, 49.3350542], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "10e salon des cr\u00e9ateurs dans l'\u00e9glise Notre Dame, la salle polyvalente et la maison de l'artisanat. Entr\u00e9e gratuite. Environ 30 artisans qui pr\u00e9senteront leur savoir-faire\u202f: poterie, fer, cuir, cartonnage...", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Salon des cr\u00e9ateurs", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1541062800000.0, "valid_through": 1541350859000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.647767, 48.5929903], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Pr\u00e9sentation d'art, exposition et vente de 16\u00a0h \u00e0 22\u00a0h au Grand Goussier.", "address_locality": "Domfront en Poiraie", "end_time": 0.0, "label": "Manifestation d'art", "postal_code": 61700, "start_time": 0.0, "street_address": "1 Place de la Libert\u00e9, Auberge du Grand Goussier, Domfront", "url": "", "valid_from": 1539957600000.0, "valid_through": 1539979259000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.67175476, 48.6482453], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "\u00c0 partir de 13\u00a0h\u00a030, le centre bourg de Randonnai se transforme en v\u00e9ritable village de No\u00ebl. Venez d\u00e9couvrir un univers magique et participez \u00e0 de nombreuses activit\u00e9s\u202f: d\u00e9p\u00f4t de la lettre au P\u00e8re No\u00ebl, certificat d'enfant sage, d\u00e9dicace des rennes, exposition de robes de soir\u00e9es polaires, vitrines de no\u00ebl, march\u00e9 de No\u00ebl artisanal, cr\u00e8che grandeur nature, d\u00e9gustation, tombola, maison du P\u00e8re No\u00ebl, \u00e9table des rennes magiques, ....\n15\u00a0h d\u00e9part de la Rando des P\u00e8res No\u00ebl devant la Mairie,\n17\u00a0h Gouter des enfants, \u00e0 partir de 19\u00a0h\u00a030, tartiflette \u00e0 2 euros pour tous.", "address_locality": "Tourouvre au Perche", "end_time": 0.0, "label": "Le village de noel de randonnai", "postal_code": 61190, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre-bourg de Randonnai, Randonnai", "url": "", "valid_from": 1544877000000.0, "valid_through": 1544914799000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.56173799, 48.376631], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "\"De FER et de FEU\" est une exposition pr\u00e9sent\u00e9e par l'association\nL'Art A tous \u00e9gArds de peintures et sculptures. Peintures de Jean SOYER, sculptures de Serge GUARNIERI", "address_locality": "Bell\u00eame", "end_time": 0.0, "label": "De fer et de feu", "postal_code": 61130, "start_time": 0.0, "street_address": "18 rue Ville close, l'Atelier Perch\u00e9", "url": "", "valid_from": 1555578000000.0, "valid_through": 1560704459000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.299744, 49.127327], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Trois lieux d'exposition\u202f: Hauteville-la-Guichard, Camprond et Le Lorey. Sur les poilus.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Exposition \"en la m\u00e9moire de des poilus de nos trois communes\"", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1541854800000.0, "valid_through": 1546797659000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.02908224, 49.3381047], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le P\u00f4le Animations et Sports InDeauville organise la 8e \u00e9dition de \u00ab\u202f Jardins et Terroir en f\u00eate\u202f! \u202f\u00bb, le dimanche 28 octobre 2018 de 9\u00a0h \u00e0 18\u00a0h, \u00e0 Blonville-sur-Mer.\n\nP\u00e9pini\u00e9ristes, horticulteurs, producteurs locaux et artisans se donnent rendez-vous comme chaque ann\u00e9e sur la place du march\u00e9 et boulevard Lechanteur.\n\nPetits et grands seront accueillis dans une ambiance conviviale et chaleureuse.\nAu programme\u202f: Manu Savinelli au vilon/guitar/chant proposera un savant m\u00e9lange de chansons d\u2019Irlande, du Qu\u00e9bec, de Normandie et de Bretagne, balade \u00e0 poney, ateliers conseils, tombola etc\u2026\nRenseignements au Bureau de renseignements Touristique 02 31 87 91 14", "address_locality": "Blonville-sur-Mer", "end_time": 0.0, "label": "8\u00e8me \u00e9dition de jardins et terroir en f\u00eate", "postal_code": 14910, "start_time": 0.0, "street_address": "Place du march\u00e9", "url": "", "valid_from": 1540713600000.0, "valid_through": 1540746059000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.18727, 49.286109], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Lors de cette journ\u00e9e, vous rencontrerez diff\u00e9rentes esp\u00e8ces de poissons. Vous pourrez participer \u00e0 la bourse aux poissons, plantes et mat\u00e9riel.", "address_locality": "Pont-l'\u00c9v\u00eaque", "end_time": 0.0, "label": "Exposition aquariophile", "postal_code": 14130, "start_time": 0.0, "street_address": "March\u00e9 couvert, Place Foch", "url": "", "valid_from": 1539417600000.0, "valid_through": 1539442859000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.0321975, 49.0184847], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Forte du succ\u00e8s rencontr\u00e9 lors de sa premi\u00e8re \u00e9dition en 2016 avec 2000 visiteurs, l\u2019association Normandie M\u00e9tiers D'Art investit La Halle M\u00e9di\u00e9vale pour la troisi\u00e8me ann\u00e9e de suite.\n\nUn superbe tribune d'artistes et artisans professionnels Normands se propose de venir y partager son savoir-faire, que ce soit dans le domaine de la cr\u00e9ation ou celui de la restauration\u202f: menuisier, c\u00e9ramiste, mosa\u00efste, vitrailliste, tapissier, tailleur de pierre... Et bien d'autres corps de m\u00e9tiers vous attendent pour deux jours d'exception", "address_locality": "Saint-Pierre-sur-Dives", "end_time": 0.0, "label": "3\u00e8me salon des m\u00e9tiers d'art", "postal_code": 14170, "start_time": 0.0, "street_address": "Halle M\u00e9di\u00e9vale, Place du March\u00e9, Saint-Pierre-sur-Dives", "url": "", "valid_from": 1540022400000.0, "valid_through": 1540137659000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.623597, 49.640105], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Expo vente jouets, figurines, produits d\u00e9riv\u00e9s, BD, livres, cosplay, star wars, super h\u00e9ros, dessins anim\u00e9s...\nSalle des f\u00eates Cherbourg en Cotentin (place centrale).\nSamedi 27\u202f: 9\u00a0h\u00a030 \u00e0 19\u00a0h\u00a000.\nDimanche 28\u202f: 10\u00a0h \u00e0 18\u00a0h.\nEntr\u00e9e gratuite.", "address_locality": "Cherbourg-en-Cotentin", "end_time": 0.0, "label": "Salon toys normandy", "postal_code": 50100, "start_time": 0.0, "street_address": "Cherbourg-Octeville, Place Centrale", "url": "", "valid_from": 1540625400000.0, "valid_through": 1540659659000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.67581518, 48.6450585], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposition collective issue du FDAC (Fond d\u00e9partemental d'art contemporain).\nOuverture le mardi, mercredi et vendredi 14h00-17h00, jeudi 14h00-19h00, ou sur r\u00e9servation.\nVernissage le jeudi 22 novembre, de 18\u00a0h \u00e0 19\u00a0h\u00a030", "address_locality": "Tourouvre au Perche", "end_time": 0.0, "label": "Portrait(s)", "postal_code": 61190, "start_time": 0.0, "street_address": "Espace des arts et techniques - La Corne d'or, Randonnai", "url": "", "valid_from": 1542718800000.0, "valid_through": 1544803259000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.6152971, 48.7617044], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Autos-Motos-Tractos et d\u00e9riv\u00e9s\n\nEntr\u00e9e visiteurs gratuite - Restauration et buvette sur place.", "address_locality": "L'Aigle", "end_time": 0.0, "label": "21\u00e8me bourse d'\u00e9changes de l'aigle", "postal_code": 61300, "start_time": 0.0, "street_address": "Hall du Gr\u00fb", "url": "", "valid_from": 1540101600000.0, "valid_through": 1540137659000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.12769127, 49.399474], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Par Alexis de la Porte.\n\nLa Normandie a \u00e9t\u00e9, depuis le 19e si\u00e8cle, source d'inspiration pour de nombreux artistes peintres, \u00e9crivains, et ainsi que pour les pionniers de la photographie. Cela est d\u00fb \u00e0 cette lumi\u00e8re si particuli\u00e8re d'o\u00f9 se d\u00e9gage un romantisme m\u00e9lancolique qui est propre \u00e0 cette r\u00e9gion.\n\nDe par mon travail photographique, j'ai voulu retranscrire cette m\u00e9lancolie en m'attardant uniquement sur l'aspect organique, v\u00e9g\u00e9tal qu'offre la Normandie et non sur des \u00e9l\u00e9ments artificiels \u00e9manant de l'intervention humaine.\n\nLa majorit\u00e9 de ces photographies ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9es dans le d\u00e9partement du Calvados, et plus pr\u00e9cis\u00e9ment autour du c\u00e9l\u00e8bre village de Villerville.\n\nVernissage samedi 27 octobre et finissage samedi 3 novembre \u00e0 partir de 18\u00a0h\u00a000.", "address_locality": "Villerville", "end_time": 0.0, "label": "Exposition photo : la normandie sauvage", "postal_code": 14113, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle des Mariages de la Mairie", "url": "", "valid_from": 1540645200000.0, "valid_through": 1541268059000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.6259466, 48.7657815], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Confe\u0301rence Universite\u0301 Inter a\u0302ges\nLa re\u0301invention des biens communs\npar Yovan Gilles (revue et collectif Les pe\u0301riphe\u0301riques vous parlent, coordination et inge\u0301nie\u0301rie culturelle de l\u2019Universite\u0301 du Bien Commun a\u0300 Paris*)\nBien commun, biens communs et communs sont des notions et des pratiques de plus en plus en de\u0301veloppement dans de nombreux domaines et disciplines et a\u0300 travers des actions citoyennes dans le monde entier. Elles s\u2019amplifient sous la pression de la crise e\u0301cologique et sociale, de la transformation nume\u0301rique et de l\u2019e\u0301puisement de nos mode\u0300les e\u0301conomiques.\nDans le cadre de cette confe\u0301rence suivie d\u2019e\u0301changes avec le public nous tenterons de pre\u0301ciser la re\u0301alite\u0301 de ce que nous appelons \u00ab\u202f biens communs\u202f\u00bb et de les spe\u0301cifier\u202f; cela dans une dimension a\u0300 la fois politique, philosophique et juridique a\u0300 la lumie\u0300re d\u2019exemples ou d\u2019initiatives en cours qui visent leur de\u0301fense et leur promotion.\nCollectif les pe\u0301riphe\u0301riques vous parlent (http://lesperipheriques.org/)\nConfe\u0301rence suivi d\u2019une visite guide\u0301e a\u0300 17\u00a0h\u00a000 de l\u2019exposition \u00ab\u202f l\u2019environnement ... C\u2019est ma sante\u0301\u202f\u00bb en avant premie\u0300re de l\u2019inauguration du 15 octobre 2018", "address_locality": "L'Aigle", "end_time": 0.0, "label": "Ateliers / animations / rencontres", "postal_code": 61300, "start_time": 0.0, "street_address": "Amphithe\u0301a\u0302tre Jean Genestoux \u2013 Centre culturel des tanneurs, Rue des Tanneurs", "url": "", "valid_from": 1539088200000.0, "valid_through": 1539097259000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.60835757, 43.4483331], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Les grands enjeux de la r\u00e9gion m\u00e9diterran\u00e9enne en dessins de presse. Exposition r\u00e9alis\u00e9e par Cartooning for peace, collectif d'auteurs cr\u00e9\u00e9 par Plantu.", "address_locality": "Loupian", "end_time": 0.0, "label": "Exposition \"dessine-moi la mediterranee\"", "postal_code": 34140, "start_time": 0.0, "street_address": "Coll\u00e8ge Olympe de Gouges\n   100 all\u00e9e Raimond Roger Trecavel", "url": "", "valid_from": 1541458800000.0, "valid_through": 1543273200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.27022064, 43.334853], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Embarquement imm\u00e9diat pour un v\u00e9ritable voyage \u00e0 travers le temps.\nPassez un moment agr\u00e9able en famille, ludique et p\u00e9dagogique \u00e0 travers cette exposition avec de nombreuses reproductions \u00e0 taille r\u00e9elle.\nBilletterie uniquement \u00e0 la caisse de l'exposition.", "address_locality": "B\u00e9ziers", "end_time": 0.0, "label": "Les dinosaures", "postal_code": 34500, "start_time": 0.0, "street_address": "Avenue du Viguier", "url": "", "valid_from": 1543618800000.0, "valid_through": 1543618800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.928344, 43.5310104], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Des voitures de rallye, de courses de c\u00f4te et de circuit, des VHC rassembl\u00e9es sur un m\u00eame site le temps d'un week-end.\nAccessoiristes, \u00e9coles de pilotage, karting, miniatures, librairie, etc.compl\u00e8tent la gamme.", "address_locality": "Palavas-les-Flots", "end_time": 0.0, "label": "Salon des sports mecaniques", "postal_code": 34250, "start_time": 0.0, "street_address": "Avenue abb\u00e9 Brocardi", "url": "", "valid_from": 1549062000000.0, "valid_through": 1549148400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.9303882, 43.5276009], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposition M NORODOM Phousith", "address_locality": "Palavas-les-Flots", "end_time": 0.0, "label": "Exposition m nordom phousith", "postal_code": 34250, "start_time": 0.0, "street_address": "Quai Georges Clemenceau", "url": "", "valid_from": 1540418400000.0, "valid_through": 1540940400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.2805657, 43.2803384], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Dans la lign\u00e9e spirituelle des Vanit\u00e9s du XVIIe si\u00e8cle, c\u2019est \u00e0 travers deux exemples symboliques de finitude que J. C Alix a choisi de capter le caract\u00e8re transitoire et fragile de la vie.\nVernissage vendredi 9 novembre \u00e0 18\u00a0h\u00a030.", "address_locality": "S\u00e9rignan", "end_time": 0.0, "label": "Exposition \u00ab memento mori \u00bb de jean-christophe alix", "postal_code": 34410, "start_time": 0.0, "street_address": "146 avenue de la plage", "url": "", "valid_from": 1541458800000.0, "valid_through": 1546642800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.21230879, 43.3428837], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Sophie Julien vous invite \u00e0 d\u00e9couvrir Monch \u00e0 la galerie.", "address_locality": "B\u00e9ziers", "end_time": 0.0, "label": "Exposition monch", "postal_code": 34500, "start_time": 0.0, "street_address": "3 et 5 rue Pierre FLOURENS", "url": "", "valid_from": 1538690400000.0, "valid_through": 1538690400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.859415, 43.715833], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "LES MERCREDIS DES POLLINISATEURS\u202f: animation autour des expositions\n\nLes mercredis 10 octobre, 21 novembre et 5 d\u00e9cembre \u00e0 14\u00a0h\u00a030\nAvec Aude Hautesserre, animatrice environnement\n\nVisites anim\u00e9es et ateliers autour des expositions sous forme de d\u00e9couverte et jeux. Un moment d\u2019\u00e9changes pour d\u00e9couvrir et comprendre la biodiversit\u00e9 et les insectes pollinisateurs.\nAdultes et enfants \u00e0 partir de 8 ans.\n\nPossibilit\u00e9 d\u2019animations pour les groupes (scolaires, \u00e9tudiants, IME, EPHAD, centre de loisirs\u2026) \u00c0 la demande, sur rendez-vous.\n\nUniquement sur inscription au 04 99 62 09 40", "address_locality": "Prades-le-Lez", "end_time": 0.0, "label": "Prog mde // l\u2019impact des pesticides sur les insectes et les plantes mellif\u00e8res", "postal_code": 34730, "start_time": 0.0, "street_address": "DOMAINE DEPARTEMENTAL DE RESTINCLIERES", "url": "", "valid_from": 1542754800000.0, "valid_through": 1542754800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.90824452, 43.5664103], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Ne manquez pas l'exposition \"Spolium\" de Rapha\u00ebl Zarka, du 13 octobre 2018 au 18 f\u00e9vrier 2019, au Mus\u00e9e Henri Prades - site arch\u00e9ologique Lattara.", "address_locality": "Lattes", "end_time": 0.0, "label": "Spolium", "postal_code": 34970, "start_time": 0.0, "street_address": "390, route de P\u00e9rols", "url": "http://museearcheo.montpellier3m.fr/", "valid_from": 1539381600000.0, "valid_through": 1550444400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.2785629, 43.284322], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Plongez dans l'univers photographique singulier de Ren\u00e9 Collado.", "address_locality": "S\u00e9rignan", "end_time": 0.0, "label": "Exposition \"collado dans tous ses \u00e9tats\"", "postal_code": 34410, "start_time": 0.0, "street_address": "1 rue du pont", "url": "", "valid_from": 1538604000000.0, "valid_through": 1538776800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.67814372, 43.4405774], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposition \u00ab\u202fLes pioupious dans la Grande Guerre, les figures de l\u2019enfant et du soldat durant la Premi\u00e8re Guerre Mondiale\u202f\u00bb\nExposition d\u2019affiches accompagn\u00e9e d\u2019objets et de souvenirs collect\u00e9s aupr\u00e8s des Balarucois. Avec le soutien des associations du Souvenir Fran\u00e7ais et de l\u2019UHAAC.\nSalle de Conf\u00e9rences / Pavillon S\u00e9vign\u00e9.", "address_locality": "Balaruc-les-Bains", "end_time": 0.0, "label": "Exposition \u00ables pioupious dans la grande guerre, les figures de l\u2019enfant et du soldat durant la premi\u00e8re guerre mondiale", "postal_code": 34540, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue romaine\n   Pavillon S\u00e9vign\u00e9", "url": "", "valid_from": 1541890800000.0, "valid_through": 1543618800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.90598319, 43.8607466], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Laisse parler ton imagination et dessine ta bestiole, Guillaume le verrier, d\u2019un coup de baguette de verre magiques donnera vie \u00e0 la cr\u00e9ature de tes r\u00eaves\u202f!", "address_locality": "Claret", "end_time": 0.0, "label": "D\u00e9monstrations fileur de verre", "postal_code": 34270, "start_time": 0.0, "street_address": "50 Avenue du Nouveau Monde", "url": "http://www.halleduverre.fr/", "valid_from": 1539986400000.0, "valid_through": 1541372400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.13268189, 43.6764091], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Photographe lunellois, J\u00e9r\u00f4me Cagnieul pratique la photo depuis 35 ans, en argentique d'abord puis en num\u00e9rique. Des photographies d\u2019animaux locaux (photos animali\u00e8res et proxiphotographie) ainsi qu\u2019une s\u00e9rie sur le th\u00e8me du train \u00e0 vapeur des C\u00e9vennes compl\u00e8tent l'ensemble.", "address_locality": "Lunel", "end_time": 0.0, "label": "Sur ma route...", "postal_code": 34400, "start_time": 0.0, "street_address": "48 Boulevard Lafayette", "url": "", "valid_from": 1542754800000.0, "valid_through": 1542754800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.9031184, 43.551849], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez d\u00e9couvrir les nombreuses expositions photographiques \u00e0 la Maison de la Nature de Lattes.", "address_locality": "Lattes", "end_time": 0.0, "label": "Expositions photographiques -maison de la nature", "postal_code": 34970, "start_time": 0.0, "street_address": "Chemin de l'Etang", "url": "http://www.ville-lattes.fr/maison-de-la-nature/", "valid_from": 1540940400000.0, "valid_through": 1577660400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.87567295, 43.6094239], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Rendez-vous \u00e0 la Galerie de l'Ancien Courrier pour la nouvelle exposition \"Naturelle\" d'Elisa Cossonnet, du 19 octobre au 12 novembre 2018\u202f!", "address_locality": "Montpellier", "end_time": 0.0, "label": "Exposition naturelle - elisa cossonnet", "postal_code": 34000, "start_time": 0.0, "street_address": "3, rue de l'Ancien Courrier", "url": "http://www.galerieanciencourrier.com/", "valid_from": 1539900000000.0, "valid_through": 1541977200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.82354799, 43.6245878], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le go\u00fbt pour l'inconnu et l'exploration des fonds marins n'a jamais quitt\u00e9 Laurent Ballesta.\nLe parcours \u00e9poustouflant de cet enfant du D\u00e9partement de l'H\u00e9rault est expos\u00e9 \u00e0 pierresvives du 27 octobre 2018 au 9 f\u00e9vrier 2019. Admirer, r\u00eaver, frissonner, comprendre, l\u2019exposition Laurent Ballesta odyss\u00e9e d\u2019un enfant d\u2019ici, est un voyage qui ne vous laissera pas indiff\u00e9rent.", "address_locality": "Montpellier", "end_time": 0.0, "label": "Laurent ballesta - odyss\u00e9e d'un enfant d'ici", "postal_code": 34080, "start_time": 0.0, "street_address": "907 avenue du Professeur Blayac", "url": "http://pierresvives.herault.fr/evenement/laurent-ballesta", "valid_from": 1540504800000.0, "valid_through": 1549666800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.42302133, 43.4609235], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "The event will take place from May 11th to 14th in P\u00e9zenas, it will consist in the gathering of 80 craftsmen, artists and designers in the town. They will come from P\u00e9zenas and many other places and are all designers using different materials.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Exceptions 2019", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1557439200000.0, "valid_through": 1557698400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.28087951, 43.280229], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Visite en compagnie d'une m\u00e9diatrice \u00e0 la d\u00e9couverte des expositions temporaires.\nComprise dans le droit d\u2019entr\u00e9e", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Mrac : visites d\u00e9couvertes", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1544914800000.0, "valid_through": 1544914800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.902234, 43.601002], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "RBC Montpellier vous pr\u00e9sente l\u2019exposition \u00ab\u202f The original comes from Vitra\u202f\u00bb, du 20 octobre au 10 novembre.", "address_locality": "Montpellier", "end_time": 0.0, "label": "Exposition \u00ab the original comes from vitra \u00bb - rbc design center", "postal_code": 34000, "start_time": 0.0, "street_address": "609 avenue Raymond Dugrand\n   Port Marianne", "url": "https://www.rbcmobilier.com/", "valid_from": 1539986400000.0, "valid_through": 1541804400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.13410951, 43.6754944], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Peintre et artiste du livre, Ga\u00eblle Pelachaud est l\u2019auteure de Livres anim\u00e9s\u202f: du papier au num\u00e9rique (L\u2019Harmattan, 2010). Elle animera cette nouvelle conf\u00e9rence autour du th\u00e8me sur Japon.", "address_locality": "Lunel", "end_time": 0.0, "label": "Histoire du livre anim\u00e9 d'hier et d'aujourd'hui", "postal_code": 34400, "start_time": 0.0, "street_address": "71, place des Martyrs de la R\u00e9sistance", "url": "", "valid_from": 1542927600000.0, "valid_through": 1542927600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.47053838, 43.314723], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposition d'oeuvres d\u2019Andr\u00e9 Paris\n\n\u201cSi dans la nature, c\u2019est la lumi\u00e8re qui fait la couleur, dans les oeuvres d\u2019Andr\u00e9 Paris, c\u2019est la couleur qui est lumi\u00e8re, offrant \u00e0 son expression picturale la marque d\u2019une forte et singuli\u00e8re personnalit\u00e9...\u201d Les paysages de bord de mer, les villages de France, les natures mortes ou les nus sont autant de pr\u00e9textes \u00e0 une transposition brillante qui consacre l\u2019originalit\u00e9 et l\u2019ind\u00e9pendance de cet artiste n\u00e9 en 1929.\nDipl\u00f4m\u00e9 de l\u2019\u00e9cole des Beaux-Arts de Paris, Andr\u00e9 Paris a c\u00f4toy\u00e9 Picasso, Dali et Fernand L\u00e9ger, collabor\u00e9 avec Derain, autant de rencontres qui nourriront sa r\u00e9flexion et contribueront \u00e0 la maturation de son expression. \u00c0 89 ans, il peint toujours avec une incroyable libert\u00e9, et surtout une \u00e9tonnante jeunesse incarn\u00e9e par une palette audacieuse d\u2019o\u00f9 surgit la couleur, pure, \u00e9tincelante, engag\u00e9e.\nAquarelle, pastel, craie \u00e0 l\u2019huile jusqu\u2019\u00e0 l\u2019exigeante et complexe mosa\u00efque, l\u2019artiste explore et ma\u00eetrise toutes les techniques, ainsi qu\u2019il le donne \u00e0 voir, sur les murs de l\u2019Espace Moli\u00e8re.\n\nEntr\u00e9e libre", "address_locality": "Agde", "end_time": 0.0, "label": "La couleur lumi\u00e8re", "postal_code": 34300, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Moli\u00e8re", "url": "https://www.saisonculturelle-agde.fr/", "valid_from": 1538776800000.0, "valid_through": 1541199600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.8825, 43.6185672], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Ne manquez pas l'exposition \"Helmut Nimczewski\", du 3 octobre 2018 au 10 janvier 2019 au mus\u00e9e d'Art Brut \u00e0 Montpellier.", "address_locality": "Montpellier", "end_time": 0.0, "label": "Helmut nimczewski au mus\u00e9e d'art brut", "postal_code": 34090, "start_time": 0.0, "street_address": "1 rue Beau S\u00e9jour", "url": "", "valid_from": 1538517600000.0, "valid_through": 1547074800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.173757, 43.274412], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposition d'Elke Trittel.\nVERNISSAGE le jeudi 4 octobre \u00e0 18\u00a0h\u00a030.\nOuvertures\u202f: du lundi au samedi 10h-12h et 14h-19h ou sur rendez-vous au 04 67 37 03 72 ou 06 66 82 79 02.", "address_locality": "Lespignan", "end_time": 0.0, "label": "Galerie d\u2019oc expose elke trittel", "postal_code": 34710, "start_time": 0.0, "street_address": "29 Route de B\u00e9ziers", "url": "", "valid_from": 1538604000000.0, "valid_through": 1541545200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.47103954, 43.3149943], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "M\u00eame si les activit\u00e9s suivent le rythme des saisons, le travail de la vigne a beaucoup \u00e9volu\u00e9. Au cheval a succ\u00e9d\u00e9 la m\u00e9canisation, et les techniques ont all\u00e9g\u00e9 l'intervention de l'exploitant.", "address_locality": "Agde", "end_time": 0.0, "label": "Les travaux de la vigne d\u2019hier et d\u2019aujourd\u2019hui", "postal_code": 34300, "start_time": 0.0, "street_address": "Il\u00f4t Moli\u00e8re\n   \n   Place de la Belle Agathoise", "url": "", "valid_from": 1538949600000.0, "valid_through": 1546556400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.379249, 43.5397413], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "\u00c0 la m\u00e9diath\u00e8que, exposition sur le th\u00e8me \"Du fil dor\u00e9 pour raconter\", dessins originaux d\u2019Emmanuelle Houdart, pr\u00e9sentation du livre-manteau et de la Mamieth\u00e8que des r\u00e9sidents de l\u2019EHPAD Jeanne Delanoue.\nVisible de 10\u00a0h \u00e0 18\u00a0h, les mardi, mercredi et vendredi et de 10\u00a0h \u00e0 13\u00a0h le samedi. En partenariat avec la M\u00e9diath\u00e8que d\u00e9partementale.\nEntr\u00e9e libre.", "address_locality": "Font\u00e8s", "end_time": 0.0, "label": "Exposition \"du fil dor\u00e9 pour raconter\"", "postal_code": 34320, "start_time": 0.0, "street_address": "1 Rue de l'H\u00f4pital", "url": "", "valid_from": 1538690400000.0, "valid_through": 1540332000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.809859, 43.731232], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Faire de l\u2019objet du quotidien, une \u0153uvre d\u2019art.", "address_locality": "Les Matelles", "end_time": 0.0, "label": "L\u2019extraordinaire de l\u2019ordinaire", "postal_code": 34270, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue des Consuls", "url": "", "valid_from": 1538517600000.0, "valid_through": 1544914800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.36807234, 43.4193604], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'Atelier Cr\u00e9ations du foyer rural de Valros exposent ses r\u00e9alisations de tissus, broderies, galons et autres strass.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Exposition des travaux de l'atelier cr\u00e9ations", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1539381600000.0, "valid_through": 1539640800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.97962419, 43.5470309], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Du 23 octobre au 17 novembre 2018 - M\u00e9diath\u00e8que de l'Ancre\n\nFabcaro est devenu une star du 9e art\u2026 L\u2019effet Za\u00ef za\u00ef. Nous tenions, pour ceux qui ne le connaissent pas encore, \u00e0 vous faire d\u00e9couvrir son travail \u00e0 travers une exposition des reproductions de ses planches (en collaboration avec les \u00e9ditions 6 Pieds sous terre).\n\nEntr\u00e9e libre et gratuite", "address_locality": "Mauguio", "end_time": 0.0, "label": "Exposition: planches de fabcaro", "postal_code": 34130, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre Administratif\n   Rue du Levant\n   Carnon Plage", "url": "https://www.mediatheque-mauguio-carnon.com/evenements/exposition-planches-de-fabcaro", "valid_from": 1540245600000.0, "valid_through": 1542409200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.21697173, 43.3431408], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Une quinzaine de bouquinistes et de libraires professionnels sur les all\u00e9es Paul Riquet de 10\u00a0h \u00e0 18\u00a0h, avec un vaste choix d\u2019ouvrages allant du livre ancien \u00e0 la bande dessin\u00e9e contemporaine.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Les all\u00e9es du bouquin 2018", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1543618800000.0, "valid_through": 1543618800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.1341107, 43.6754938], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Un livre anim\u00e9 qui a servi aux scientifiques pour illustrer des d\u00e9couvertes. Un dialogue entre une s\u00e9lection de livres anciens avec le livre d'aujourd'hui.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Exposition \"pop up\"", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1540332000000.0, "valid_through": 1552690800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.2791296, 43.2821456], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L\u2019association Playmo du Sud propose son exposition Playmobil. Pendant deux jours, le public pourra appr\u00e9cier plus de 5000\u00a0playmobils \u00e0 travers de nombreuses mises en sc\u00e8ne, avec dioramas, ventes, customisation...\nUn \u00e9v\u00e9nement inratable\u202f!\n1 playmobil offert pour chaque 100 entr\u00e9es ...", "address_locality": "S\u00e9rignan", "end_time": 0.0, "label": "Salon playmobil", "postal_code": 34410, "start_time": 0.0, "street_address": "Boulevard Voltaire", "url": "", "valid_from": 1539986400000.0, "valid_through": 1540072800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.361615, 43.6575822], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le mus\u00e9e aeroscopia, situ\u00e9 \u00e0 Toulouse-Blagnac, capitale europ\u00e9enne de l\u2019a\u00e9ronautique, accueille \u00e0 partir du 22 mai 2018, jour anniversaire de la naissance d\u2019Herg\u00e9, et jusqu\u2019au 10 janvier 2019, une exposition unique sur \u00ab\u202f TINTIN ET SES AVIONS\u202f\u00bb.", "address_locality": "Blagnac", "end_time": 0.0, "label": "Tintin et ses avions", "postal_code": 31700, "start_time": 0.0, "street_address": "All\u00e9e Andr\u00e9 Turcat, MUSEE AEROSCOPIA", "url": "http://www.musee-aeroscopia.fr/", "valid_from": 1541372400000.0, "valid_through": 1545346800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.43993492, 43.6039108], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "\u00c0 l'occasion du festival d'art contemporain toulousain Le Printemps de septembre 2018 sur le th\u00e8me \"Fracas et fr\u00eales bruit\", l'artiste Sarkis investit l\u2019\u00e9glise du couvent des Jacobins avec un projet artistique in\u00e9dit compos\u00e9 de n\u00e9ons color\u00e9s.", "address_locality": "Toulouse", "end_time": 0.0, "label": "Sarkis, mesure de la lumiere (printemps de septembre)", "postal_code": 31000, "start_time": 0.0, "street_address": "COUVENT DES JACOBINS, Parvis des Jacobins", "url": "http://www.jacobins.toulouse.fr/", "valid_from": 1540159200000.0, "valid_through": 1546729200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.336579, 43.612189], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Du 16 au 18 novembre, le festival BD de Colomiers f\u00eate ses 32 ans. Au l des ann\u00e9es, il a su se r\u00e9inventer, se renouveler pour continuer \u00e0 s\u00e9duire un public toujours plus nombreux et b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019une belle r\u00e9putation dans les milieux professionnels.", "address_locality": "Colomiers", "end_time": 0.0, "label": "Festival bd de colomiers", "postal_code": 31770, "start_time": 0.0, "street_address": "DIVERS LIEUX", "url": "http://www.bdcolomiers.com/", "valid_from": 1542322800000.0, "valid_through": 1542495600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.4810236, 43.6558625], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Groupement Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es des Amateurs d\u2019Orchid\u00e9es (GMPAO) organise sa 8e exposition-vente internationale d\u2019orchid\u00e9es.", "address_locality": "L'Union", "end_time": 0.0, "label": "Exposition internationale d'orchidees", "postal_code": 31240, "start_time": 0.0, "street_address": "GRANDE HALLE DE L'UNION, Rue de somport", "url": "http://www.gmpao.org/", "valid_from": 1541113200000.0, "valid_through": 1541286000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.4469005, 43.5969108], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le mus\u00e9e des Arts Pr\u00e9cieux en partenariat avec Tiss\u00e9o pr\u00e9sente l\u2019exposition de Jean-Paul Marcheschi. L\u2019Alphabet des astres.", "address_locality": "Toulouse", "end_time": 0.0, "label": "Jean-paul marcheschi - l\u2019alphabet des astres", "postal_code": 31000, "start_time": 0.0, "street_address": "13 Rue de la Pleau, MUSEE PAUL DUPUY", "url": "http://www.ampdupuy.fr/", "valid_from": 1544050800000.0, "valid_through": 1554069600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.3193799, 43.5743285], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposition\u202f: L'islande \" la g\u00e9ologie \u00e0 livre ouvert\"", "address_locality": "Tournefeuille", "end_time": 0.0, "label": "Bourse d'echange et vente mineraux - fossiles", "postal_code": 31170, "start_time": 0.0, "street_address": "32 Route de Tarbes, LE PHARE", "url": "http://www.geologie-tournefeuille.com/", "valid_from": 1538776800000.0, "valid_through": 1538863200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.6947657, 43.1140357], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Les concessionnaires de la Haute-Garonne et le CNPA vous donnent rendez-vous au Salon de l'Automobile.", "address_locality": "Saint-Gaudens", "end_time": 0.0, "label": "Salon de l'automobile", "postal_code": 31800, "start_time": 0.0, "street_address": "PARC DES EXPOSITIONS DU COMMINGES, Route de la croix de Cassagne", "url": "", "valid_from": 1538690400000.0, "valid_through": 1538949600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.836628, 43.381366], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Semaine nationale des retrait\u00e9s et personnes \u00e2g\u00e9es.", "address_locality": "L'Isle-en-Dodon", "end_time": 0.0, "label": "Semaine bleue", "postal_code": 31230, "start_time": 0.0, "street_address": "LA HALLE", "url": "", "valid_from": 1538949600000.0, "valid_through": 1539381600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.00284839, 43.4571865], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez d\u00e9couvrir les \u0153uvres de peintures et sculptures de Michel Gornes \u00e0 la Galerie Libre Cours", "address_locality": "Revel", "end_time": 0.0, "label": "Exposition de peintures et de sculptures de michel gornes", "postal_code": 31250, "start_time": 0.0, "street_address": "50, rue de Dreuilhe, GALERIE LIBRE COURS", "url": "", "valid_from": 1541113200000.0, "valid_through": 1543532400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.44841529, 43.5979748], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Dans le cadre de Une saison photo \u00e0 Toulouse, Toulouse Cit\u00e9 europ\u00e9enne de la science et la f\u00eate des sciences.", "address_locality": "Toulouse", "end_time": 0.0, "label": "Residence 1+2", "postal_code": 31000, "start_time": 0.0, "street_address": "1 place Saintes Scarbes, GALERIE BARR\u00c8S-RIVET", "url": "http://www.galeriebarresrivet.com/expositions/residence-12/", "valid_from": 1539381600000.0, "valid_through": 1543532400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.881653, 43.217374], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le lion comme vous l'avez jamais vu\u202f!", "address_locality": "Aurignac", "end_time": 0.0, "label": "Exposition dans la peau du lion", "postal_code": 31420, "start_time": 0.0, "street_address": "Avenue de Benabarre, MUSEE FORUM DE L'AURIGNACIEN", "url": "http://www.musee-aurignacien.com/", "valid_from": 1541372400000.0, "valid_through": 1543532400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.1017381, 43.0027333], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vernissage de l'exposition d'aquarelles \u00e0 m\u00e9diath\u00e8que municipal d'Argel\u00e8s-Gazost.\nTh\u00e8me de l'exposition\u202f: \"Hiver dans la vall\u00e9e\".\n\nEntr\u00e9e gratuite.", "address_locality": "Argel\u00e8s-Gazost", "end_time": 0.0, "label": "Vernissage de l'exposition de peinture", "postal_code": 65400, "start_time": 0.0, "street_address": "1 rue Jean Bourdette, ARGELES-GAZOST, \u00c0 la m\u00e9diath\u00e8que municipale", "url": "", "valid_from": 1544137200000.0, "valid_through": 1544137200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.0622929, 43.592597], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L\u2019exposition des vacances de la Toussaint \u00e0 la galerie Peleyre a \u00e9t\u00e9 inspir\u00e9e par le travail de Coralie Coiffeur et de Marie Gourault, les deux artistes auxquelles l\u2019association Peleyre avait attribu\u00e9 le \u201cprix des galeristes\u201d pendant le Festiv\u2019Arts d\u2019Arros-de-Nay en 2017.\nDans leurs \u0153uvres, Coralie (dessin et gravure), Marie (petits objets en bronze et peintures), travaillent toutes deux avec des aiguilles et des outils cr\u00e9ant des trous dans le papier ou le bronze. Ce travail de pr\u00e9cision et de patience nous a incit\u00e9s \u00e0 chercher d\u2019autres artistes qui font des cr\u00e9ations \u00e9tonnantes, souvent avec du mat\u00e9riel simple comme des tissus, des fils, du papier ou des cordes, du plus petit format au plus imposant.\nEntr\u00e9e libre du mercredi au dimanche.", "address_locality": "Saint-Lanne", "end_time": 0.0, "label": "Exposition : histoires tir\u00e9es \u00e0 six aiguilles", "postal_code": 65700, "start_time": 0.0, "street_address": "Galerie Peleyre, SAINT-LANNE", "url": "", "valid_from": 1540591200000.0, "valid_through": 1541890800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.06651449, 43.2344568], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposition de dessins, peintures, travaux de recherche initi\u00e9e par l'Ecole d'art[s] de Yolande Agullo.\n\n> Vernissage vendredi 5 octobre \u00e0 partir de 18\u00a0h", "address_locality": "Tarbes", "end_time": 0.0, "label": "Cr\u00e9ations en atelier", "postal_code": 65000, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue de l'Ayguerote, TARBES, au Mus\u00e9e de l'Ayguerote", "url": "", "valid_from": 1538690400000.0, "valid_through": 1539295200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.16829055, 43.0283888], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposition\u202f: \u00ab\u202f Textures crois\u00e9es\u202f\u00bb, photographies d\u2019Arnaud Begay, c\u00e9ramiques de Romuald Cl\u00e9menceau.", "address_locality": "Beaud\u00e9an", "end_time": 0.0, "label": "Exposition : textures crois\u00e9es", "postal_code": 65200, "start_time": 0.0, "street_address": "11 rue Dominique Larrey, BEAUDEAN, au Mus\u00e9e du Baron Larrey", "url": "http://musee.larrey.beaudean.a3w.fr/", "valid_from": 1541026800000.0, "valid_through": 1546124400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.48157213, 43.0799147], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Fred IAN\n\nUsant d'une technique de peinture qui tend vers une certaine forme de classicisme, Fred IAN repr\u00e9sente des personnages de fiction auxquels il offre un certain r\u00e9alisme permettant ainsi de les ancrer dans le monde r\u00e9el par le biais de mythes \u00e9ternels.\n\nUn film sera choisi par Fred IAN en lien avec l'exposition et sera suivi d'une rencontre/d\u00e9bat autour des bande dessin\u00e9e et des super-h\u00e9ros.", "address_locality": "Saint-Laurent-de-Neste", "end_time": 0.0, "label": "Exposition peinture et comics", "postal_code": 65150, "start_time": 0.0, "street_address": "4 bis avenue des Ch\u00e2taigniers, SAINT-LAURENT-DE-NESTE, \u00e0 la Maison du Savoir", "url": "http://www.maisondusavoir.fr/", "valid_from": 1543791600000.0, "valid_through": 1547161200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.15741236, 43.0551673], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9 par l'association Binaros, le Salon du Livre Pyr\u00e9n\u00e9en est n\u00e9 du d\u00e9sir de mieux faire conna\u00eetre les multiples publications ayant trait aux Pyr\u00e9n\u00e9es et de contribuer \u00e0 la d\u00e9couverte et \u00e0 la connaissance du vaste territoire de la cha\u00eene pyr\u00e9n\u00e9enne.", "address_locality": "Gerde", "end_time": 0.0, "label": "9\u00e8me salon du livre pyr\u00e9n\u00e9en", "postal_code": 65200, "start_time": 0.0, "street_address": "GERDE, au Carr\u00e9 Py' H\u00f4tel", "url": "http://www.salondulivre-pyreneen.fr/", "valid_from": 1538776800000.0, "valid_through": 1538863200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.22739983, 42.9844764], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Foire d'Automne, pr\u00e9sentation et vente d'animaux (ovins- caprins) Repas", "address_locality": "Campan", "end_time": 0.0, "label": "Foire d'automne de la vall\u00e9e de campan", "postal_code": 65710, "start_time": 0.0, "street_address": "SAINTE MARIE DE CAMPAN, Sous la halle et salle des f\u00eates", "url": "", "valid_from": 1539986400000.0, "valid_through": 1539986400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.215173, 42.956415], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Les Pyr\u00e9n\u00e9es ont perdu certains de leurs animaux les plus fascinant mais elles rec\u00e8lent encore bien des tr\u00e9sors. Cette exposition en est la preuve vivante...", "address_locality": "Arrens-Marsous", "end_time": 0.0, "label": "Exposition photographique \"montagne animale\" de laurent n\u00e9d\u00e9lec", "postal_code": 65400, "start_time": 0.0, "street_address": "ARRENS-MARSOUS, \u00e0 la Maison du val d'Azun", "url": "", "valid_from": 1541026800000.0, "valid_through": 1543532400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.314151, 43.1023779], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le 2e festival des arts de la rue \u00e0 Capvern\u202f!\n\nProgramme pr\u00e9visionnel sous r\u00e9serve de modification\n\nMardi 09 octobre 2018\u202f:\n14\u00a0h\u00a030\u202f:* Atelier d\u2019\u00e9criture et de calligraphie autour des arbres et des insectes, Salle Igl\u00e9sias \u00e0 Capvern les Bains\n16H\u202f: *D\u00e9guisement de la ville avec ces \u00e9critures. Rendez-vous devant l'Office de Tourisme de Capvern les Bains\n\nMercredi 10 octobre 2018\u202f: 14\u00a0h\u00a030\u202f: R\u00e9alisation d'une fresque par \"l'atelier les 12 couleurs\" et le Centre de Loisirs de Capvern sur le mur du Stade de Rugby \u00e0 Capvern Village\n15\u00a0h\u202f: Lecture musicale par \"les Livreurs de mots\" pendant la r\u00e9alisation de la fresque 16\u00a0h\u202f: Lecture cont\u00e9e \u00e0 la m\u00e9diath\u00e8que Jack Ralite sur les arbres et les insectes, Place du 14 juillet Capvern village\n20\u00a0h\u00a030\u202f: Cin\u00e9ma \u00ab\u202f l\u2019intelligence des arbres\u202f\u00bb : soir\u00e9e accompagn\u00e9 de l\u2019exposition de l\u2019association Arbres. La projection du film sera suivie d'un \u00e9change avec Xavier De Muiser et Sophie Maill\u00e9, membres de Nature Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es, Place des Palmiers \u00e0 Capvern les Bains  Jeudi 11 octobre 2018\u202f: 14\u00a0h\u00a030\u202f: *Street Art \u00e0 la craie Capvern les Bains. * Atelier d\u2019aquarelles avec Michel Dupeyre (10 \u20ac) Capvern les Bains.\n17\u00a0h\u202f: * D\u00e9ambulation cont\u00e9e sur les arbres remarquables de Capvern les Bains avec Xavier de Muiser et Sophie Maill\u00e9 de l'association \"Arbres\". D\u00e9part devant l'Office de Tourisme de Capvern les Bains\n19\u00a0h\u00a000\u202f: Chorale de Bric et de Broc au Caf\u00e9 des sports, Capvern village.\n\n Vendredi 12 octobre 2018\n9h\u202f: Cin\u00e9ma\u202f:\"Minuscule, la vall\u00e9e des fourmis\" au Cin\u00e9ma, Capvern les Bains\n14\u00a0h\u00a015\u202f: Spectacle des adolescents de la Maison d\u2019Enfants Di\u00e9t\u00e9tique et Thermale \u00e0 la Buvette des Thermes, Capvern les Bains.\n15\u00a0h\u00a000\u202f: Lectures des enfants de l\u2019\u00e9cole de Capvern \u00e0 Buvette des Thermes, Capvern les Bains 16\u00a0h\u00a030\u202f: Exposition du travail fait par l\u2019\u00e9cole et le Centre de Loisirs (vitrines, thermes et village dans tous les lieux publics, parc thermale, parcours de sant\u00e9)\n18\u00a0h\u202f: Spectacle d\u2019improvisation au Bar le Chalet, Capvern Village.\n19h30\u202f: Concert tapas avec le groupe \" Big Moustach\" au March\u00e9 de Capvern village\n Samedi 13 octobre 2018\u202f:\n14\u00a0h\u00a030\u202f: *Visite de la ruche p\u00e9dagogique et Concert pour les abeilles par l\u2019Harmonie de Capvern, Place des palmiers, Capvern les Bains\n16\u00a0h\u202f: Conf\u00e9rence sur Les abeilles et l'apith\u00e9rapie, Salle George Brassens, Capvern les Bains\n17h\u202f: Intervention et exposition des chasseurs sur les champignons, Salle George Brassens, Capvern les Bains\n\n*les animations pr\u00e9c\u00e9d\u00e9es de l'ast\u00e9risque n\u00e9cessitent une inscription aupr\u00e8s de l'office de Tourisme", "address_locality": "Capvern", "end_time": 0.0, "label": "Festival \"oh l\u00e9zard de la rue\"", "postal_code": 65130, "start_time": 0.0, "street_address": "CAPVERN, Capvern Village et Capvern les Bains", "url": "", "valid_from": 1539036000000.0, "valid_through": 1539381600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.338784, 48.56734], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Toute la journ\u00e9e dimanche, exposition d'artisans d'art, de producteurs et d'artistes dans et autour de la salle des f\u00eates de Ruca. Animations et jeux propos\u00e9s pour petits et grands par l'amicale la\u00efque de Saint-P\u00f4tan-Ruca. Entr\u00e9e libre.", "address_locality": "Saint-P\u00f4tan", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 automnal", "postal_code": 22550, "start_time": 0.0, "street_address": "salle des f\u00eates", "url": "", "valid_from": 1538863200000.0, "valid_through": 1538863200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.985939, 48.632011], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Moulin de Blanchardeau expose les \u0153uvres des membres de LYBaKaPa, association des artistes et artisans d'art du canton de Paimpol\u202f: 20 cr\u00e9ateurs\u202f; des domaines divers et des techniques particuli\u00e8res\u202f: verre, c\u00e9ramique, bois, pastel, aquarelle, huiles et acryliques, gravure, collage, mosa\u00efque, m\u00e9tal et pierres. Gratuit. Les mercredis, samedis et dimanches de 15\u00a0h\u00a000 \u00e0 18\u00a0h\u00a000.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Exposition \"nouveaux regards\"", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1541199600000.0, "valid_through": 1543705200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.646508, 48.692754], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposition des \u0153uvres de Martine Arzur et Patricia Castel", "address_locality": "Locquirec", "end_time": 0.0, "label": "Exposition l'\u00e8re du large - martine arzur et patricia castel", "postal_code": 29241, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue de l'\u00e9glise", "url": "", "valid_from": 1545346800000.0, "valid_through": 1546902000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.5658642, 48.7688403], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "3e \u00e9dition du festival du film et de l'image du monde sous-marin, avec au programme conf\u00e9rences, expositions, animations...\n Le parrain de cette nouvelle \u00e9dition est Yvan Bourgnon, c\u00e9l\u00e8bre navigateur qui met au point actuellement un bateau nettoyeur des mers. La maquette de ce bateau Seacleaner sera pr\u00e9sent\u00e9 au S\u00e9maphore et sur le salon.", "address_locality": "Tr\u00e9beurden", "end_time": 0.0, "label": "Festival du monde sous-marin", "postal_code": 22560, "start_time": 0.0, "street_address": "5/7 Rue des Plages, Centre culturel Le S\u00e9maphore", "url": "", "valid_from": 1540332000000.0, "valid_through": 1540677600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.4891149, 48.5235662], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Programme \u00e0 venir", "address_locality": "Loguivy-Plougras", "end_time": 0.0, "label": "Exposition", "postal_code": 22780, "start_time": 0.0, "street_address": "Chapelle Saint Ivy", "url": "", "valid_from": 1541631600000.0, "valid_through": 1542150000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.8221689, 48.2491899], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Racontines pour les 0-4 ans avec Chantal Richard\n(R\u00e9servation conseill\u00e9e)", "address_locality": "Plon\u00e9vez-du-Faou", "end_time": 0.0, "label": "Racontines pour les 0-4 ans", "postal_code": 29530, "start_time": 0.0, "street_address": "M\u00e9diath\u00e8que", "url": "", "valid_from": 1539381600000.0, "valid_through": 1539381600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.8383725, 48.6563052], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Un week-end consacr\u00e9 aux amateurs et aux associations qui font vivre les pratiques artistiques tout au long de l\u2019ann\u00e9e, \u00e0 Saint-Quay-Portrieux et au-del\u00e0. Exposition, vente, d\u00e9monstration...", "address_locality": "Saint-Quay-Portrieux", "end_time": 0.0, "label": "Salon des loisirs cr\u00e9atifs", "postal_code": 22410, "start_time": 0.0, "street_address": "Boulevard du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, Centre de Congr\u00e8s", "url": "", "valid_from": 1558130400000.0, "valid_through": 1558216800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.0323538, 48.801831], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Visite guid\u00e9e du mus\u00e9e M\u00e9moire d'Islande. Passionn\u00e9s et descendants de p\u00eacheurs vous accompagnent \u00e0 la d\u00e9couverte de la r\u00e9alit\u00e9 de la grande p\u00eache qui a profond\u00e9ment marqu\u00e9 la r\u00e9gion paimpolaise. R\u00e9servation fortement conseill\u00e9e.", "address_locality": "Ploubazlanec", "end_time": 0.0, "label": "Visite guid\u00e9e du mus\u00e9e m\u00e9moire d'islande", "postal_code": 22620, "start_time": 0.0, "street_address": "16 rue de la R\u00e9sistance, Milmarin", "url": "", "valid_from": 1540332000000.0, "valid_through": 1540332000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.3615476, 48.3709758], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Apr\u00e8s plusieurs ann\u00e9es \u00e0 pratiquer l\u2019aquarelle, Claude Goasguen prend un virage vers la peinture moderne.\nUsant de mati\u00e8res originales (t\u00f4le, aluminium, \u00e9tain\u2026), il cr\u00e9e des oeuvres surprenantes, fruit d\u2019une imagination fertile. L'espace Avel Vor est ouvert\u202f: - lundi, mercredi, jeudi et vendredi\u202f: 09h - 12\u00a0h / 14\u00a0h - 18\u00a0h\n- mardi\u202f: 09h - 12\u00a0h / 15\u00a0h - 18\u00a0h.", "address_locality": "Plougastel-Daoulas", "end_time": 0.0, "label": "Exposition : claude goasguen", "postal_code": 29470, "start_time": 0.0, "street_address": "135 rue Santik Beneat, Espace Avel Vor", "url": "https://www.espace-avelvor.fr/", "valid_from": 1554933600000.0, "valid_through": 1557180000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.062479, 48.631793], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "En amont des Journ\u00e9es Nationales de l\u2019Architecture, le service Ville d'Art et d'Histoire de la Ville de Dinard propose un programme d\u00e9di\u00e9, sur le th\u00e8me de l\u2019architecture, avec des visites guid\u00e9es, une conf\u00e9rence et 2 installations \u00e9ph\u00e9m\u00e8res ext\u00e9rieures* (*report possible si m\u00e9t\u00e9o d\u00e9favorable - vents forts)\n\nConcept original, ces installations artistiques \u00e9ph\u00e9m\u00e8res dans les piscines du littoral de Dinard sont inspir\u00e9es\ndes activit\u00e9s nautiques et du paysage maritime et r\u00e9alis\u00e9es avec la participation des \u00e9l\u00e8ves de l'\u00e9cole Claude\nDebussy dans le cadre du projet p\u00e9dagogique associ\u00e9 aux JNA. Ces r\u00e9alisations seront ensuite pr\u00e9sent\u00e9es sous forme de photos et time-lapses lors de l\u2019Exposition \u00ab\u202f Constructions mobiles\u202f\u00bb \u00e0 la Villa \u00ab\u202f Les Roches Brunes\u202f\u00bb.\n\nMercredi 26 septembre\n14 h -18 h\u202f: Installation \u00e9ph\u00e9m\u00e8re \u00ab\u202f Pi\u00e8ges et poissons\u202f\u00bb \u2013 Piscine ext\u00e9rieure Digue de l\u2019\u00c9cluse (par l\u2019artiste plasticienne Nancy Lamontagne)\n\nVendredi 12 octobre\n14 h -18 h\u202f: Installation \u00e9ph\u00e9m\u00e8re \u00ab\u202f Port de plaisance\u202f\u00bb \u2013 Piscine du Prieur\u00e9 (par l\u2019artiste plasticienne Nancy Lamontagne)", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Installations \u00e9ph\u00e9m\u00e8res - journ\u00e9es nationales de l'architecture", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "http://www.dinardemeraudetourisme.com/", "valid_from": 1539295200000.0, "valid_through": 1539295200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.1321952, 48.6189029], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Du dimanche 21 octobre au samedi 3 novembre - Bourg /Halles/Presbyt\u00e8re - Acc\u00e8s libre Pour cette 26e \u00e9dition de la Saint-Simon, le Vent sera mis \u00e0 l'honneur\u202f! En Bretagne, le vent, on connait\u202f! Quoique....\n\nL\u2019exposition \u00e9voquera le vent dans la mythologie, les principaux vents dans le monde. La force du vent a permis son utilisation dans notre vie\u202f: moulins \u00e0 vents, \u00e9oliennes, girouettes, cerfs-volants, \u00e9ventails... Et bien s\u00fbr la navigation \u00e0 la voile\u202f!\n\nUne animation \" dans le vent \" sera propos\u00e9e dans les \u00e9coles, une conf\u00e9rence et un film compl\u00e9teront ce vaste et passionnant sujet.\n\n>> Le troph\u00e9e de la Saint Simon - Aux anciennes halles, les artisans pr\u00e9senteront le meilleur de leur cr\u00e9ation. Il appartiendra au public de se prononcer sur les \u0153uvres expos\u00e9es. Un troph\u00e9e symbolique sera remis aux trois meilleures r\u00e9alisations.\n\nLe programme\u202f:\n-Dimanche 21 octobre\u202f: Coup d\u2019envoi de la 26e Saint-Simon. Une conf\u00e9rence et un film vous seront propos\u00e9s (le th\u00e8me, le lieu, les horaires seront pr\u00e9cis\u00e9s ult\u00e9rieurement)\n\n- samedi 27 et dimanche 28 octobre, dans le centre Bourg\u202f: salon de l\u2019artisanat d\u2019art et des saveurs. Comme les ann\u00e9es pass\u00e9es, vous appr\u00e9cierez la qualit\u00e9 d\u2019artisans pr\u00e9sents (plus 120 artisans) et d\u00e9couvrirez nos animations de rue.\n\n- Du samedi 27 octobre au samedi 3 novembre\u202f: Exposition \u00ab\u202f les artisans dans le vent\u2026 \u202f\u00bb Au Presbyt\u00e8re.\n\nVous pourrez aussi d\u00e9guster les produits du terroir, dans les rues (galettes-saucisse, cr\u00eapes, ch\u00e2taignes) ou sous le chapiteau restauration (hu\u00eetres, moules, soupe de poissons et autres surprises).\n\nEt bien s\u00fbr, le samedi soir sous ce m\u00eame chapiteau, vous \u00eates convi\u00e9s au d\u00eener concert.\n\nInformations\u202f: www.lasaintsimon.com\n\nlasaintsimon@orange.fr ou festival.saintsimon@orange.fr\n\nt\u00e9l\u202f: 07 87 02 36 79 ou 06 73 34 84 49", "address_locality": "Saint-Briac-sur-Mer", "end_time": 0.0, "label": "26\u00e8me festival de la saint-simon", "postal_code": 35800, "start_time": 0.0, "street_address": "Bourg, Halles, Presbyt\u00e8re", "url": "http://www.lasaintsimon.com/", "valid_from": 1540072800000.0, "valid_through": 1541199600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.1339225, 48.6187255], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez d\u00e9couvrir et voter pour la photo qui est pour vous \"la photo de l'ann\u00e9e\"\n\nDe 15 h \u00e0 18 h - 3e \u00e9tage du Presbyt\u00e8re - ferm\u00e9 le lundi 25 d\u00e9cembre -\nVenez d\u00e9couvrir les photos qui concourent pour devenir la photo de l'ann\u00e9e.\n\n Th\u00e8me 2018\u202f: P\u00eaches et Mar\u00e9es \u00e0 Saint-Briac Fermeture des votes le 31 d\u00e9cembre - Le nom de la personne gagnante sera d\u00e9voil\u00e9 lors des voeux du Maire le 5 janvier 2019 -", "address_locality": "Saint-Briac-sur-Mer", "end_time": 0.0, "label": "Exposition : la photo de l'ann\u00e9e", "postal_code": 35800, "start_time": 0.0, "street_address": "Presbyt\u00e8re - 3\u00e8me \u00e9tage", "url": "", "valid_from": 1544828400000.0, "valid_through": 1546210800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.8552356, 48.6705377], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L\u2019Association la Halle \u00e0 Mar\u00e9e, cr\u00e9\u00e9e en 1995, organise pour la 3e fois Les Automnales, dont l\u2019objet est d\u2019\u00e9veiller l\u2019int\u00e9r\u00eat des jeunes \u00e0 la culture artistique et de cr\u00e9er une dynamique de lien social. Cette ann\u00e9e, un nouveau projet p\u00e9dagogique et artistique est propos\u00e9 aux 250 \u00e9l\u00e8ves des classes de CM1, CM2 et de 6e des 4 \u00e9coles de Cancale, auxquels se joindront quelques seniors de l\u2019EHPAD, cr\u00e9ant ainsi un rapprochement, d\u2019une part entre les \u00e9tablissements scolaires publics et priv\u00e9s et d\u2019autre part un lien interg\u00e9n\u00e9rationnel.\n\nLe th\u00e8me choisi est \u00ab\u202f Regarde ailleurs\u202f\u00bb, en \u00e9cho au prochain d\u00e9part de la Route du Rhum.\n\n8 artistes, majoritairement r\u00e9gionaux, ont \u00e9t\u00e9 choisis pour animer les ateliers car leurs projets correspondent aux attentes des enseignants et \u00e0 la curiosit\u00e9 des \u00e9l\u00e8ves. Les ateliers se d\u00e9rouleront les 24 et 25 septembre puis les 1er et 2 octobre.\n\nDes coll\u00e9giens r\u00e9aliseront \u00e9galement deux \u00e9missions de radio. L\u2019une pr\u00e9sentera les travaux des ateliers d\u2019arts plastiques et l\u2019autre portera sur la Route du Rhum, avec la participation de navigateurs locaux engag\u00e9s (Maxime Sorel, Thibaut Vauchel-Camus, Fran\u00e7ois Corre, Florian Gueguen, Gilles Lamir\u00e9 et Jean-Paul Froc).\n\nTous les travaux des \u00e9l\u00e8ves seront expos\u00e9s du 19 octobre au 6 novembre dans les salles de la Halle \u00e0 Mar\u00e9e, sur le port, en ville et plus tard \u00e0 l\u2019EHPAD.", "address_locality": "Cancale", "end_time": 0.0, "label": "Exposition les automnales", "postal_code": 35260, "start_time": 0.0, "street_address": "Port de la Houle, Salle Yvain", "url": "http://www.ville-cancale.fr/", "valid_from": 1539900000000.0, "valid_through": 1541458800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.4564445, 48.8150804], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Cette ann\u00e9e, le 26e festival de la Bande Dessin\u00e9e de Perros-Guirec se d\u00e9roulera les 13 et 14 avril 2019.", "address_locality": "Perros-Guirec", "end_time": 0.0, "label": "26e festival de la bande dessin\u00e9e", "postal_code": 22700, "start_time": 0.0, "street_address": "Palais des congr\u00e8s, Rue du Mar\u00e9chal Foch", "url": "", "valid_from": 1555106400000.0, "valid_through": 1555192800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.7752755, 48.6945392], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Dans le cadre de la 2e \u00e9dition du festival art et musique de chambre de Saint Jean du Doigt venez d\u00e9couvrir le m\u00e9tier de luthier lors d'un atelier gratuit le samedi 27 octobre de 14\u00a0h \u00e0 18\u00a0h au manoir de Pont ar Gler. Eric Lourme, luthier \u00e0 Morlaix et Elodie Egret luthi\u00e8re \u00e0 Brest expliqueront leur passion des violons, altos et violoncelles autour d'une exposition pr\u00e9sentant des pi\u00e8ces en cours de fabrication, des instruments finis, diff\u00e9rentes restaurations, des outils et des mat\u00e9riaux du m\u00e9tier de luthier. Ils vous feront suivre la fabrication d'un violon \u00e9tape par \u00e9tape.\n\nEntr\u00e9e libre. Programme complet du festival s\u00fbr\u202f: www.pontargler.com/index.php/fr/programme-2018/festival-musique-de-chambre-octobre-2018", "address_locality": "Saint-Jean-du-Doigt", "end_time": 0.0, "label": "Festival art et musique de chambre : atelier lutherie", "postal_code": 29630, "start_time": 0.0, "street_address": "Manoir de Pont ar Gler", "url": "http://www.pontargler.com/", "valid_from": 1540591200000.0, "valid_through": 1540591200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.515702, 48.469279], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L\u2019artiste Marc Porrini, ma\u00eetre gyotaku animera un atelier pendant lequel les participants pourront d\u00e9couvrir l'art du gyotaku et r\u00e9aliser la prise d'empreintes de poissons avec la technique directe.\n\n55 \u20ac. Renseignements et r\u00e9servation au mus\u00e9e au Mathurin M\u00e9heut\u202f: 02 96 31 19 99\n\nExposition du 6 au 20 octobre des \u0153uvres de Marc Porrini, utilisant les techniques directe et indirecte du gyotaku.", "address_locality": "Lamballe", "end_time": 0.0, "label": "Stage gyotaku - empreintes de poissons", "postal_code": 22400, "start_time": 0.0, "street_address": "Place du Martray", "url": "", "valid_from": 1539381600000.0, "valid_through": 1539381600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.5827829, 47.7942445], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Dans le cadre de la semaine bleue\u202f: Portraits de personnes \u00e2g\u00e9es \u00e0 la fa\u00e7on de Michel Thersiquel pris par les \u00e9l\u00e8ves de Notre-Dame de la Garde et du coll\u00e8ge de Parc ar C'hoat de Mo\u00eblan-sur-Mer sous la direction de Christophe Rivallain.\nCONTACT\u202f: 02 98 96 22 53\nTARIF\u202f: Gratuit\nLIEU\u202f: M\u00e9diath\u00e8que", "address_locality": "Clohars-Carno\u00ebt", "end_time": 0.0, "label": "Exposition - photographies \u00e0 la mani\u00e8re thersiquel", "postal_code": 29360, "start_time": 0.0, "street_address": "M\u00e9diath\u00e8que Robert Badinter, Rue de Lanmeur", "url": "", "valid_from": 1539036000000.0, "valid_through": 1539381600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.4929467, 48.3816371], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "De 7 \u00e0 77 ans Une visite familiale, ludique et interactive de l\u2019exposition Razzle Dazzle. L\u2019art contre-attaque\u202f! Suivie d\u2019un atelier. En compagnie des plasticiens du collectif XYZ, petits et grands unissent leurs forces et r\u00e9alisent le camouflage d\u2019un navire.\n\nUniquement sur r\u00e9servation 02 98 37 75 51 - nombre de places limit\u00e9.\nAttention, l\u2019acc\u00e8s du site est difficile pour les personnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite et inaccessible aux personnes en fauteuil roulant.\n\nTarif de la visite\u202f: 3\u20ac (en suppl\u00e9ment du droit d'entr\u00e9e pour le Mus\u00e9e de la Marine)\nBillets d'entr\u00e9e pour le Mus\u00e9e de la Marine en vente \u00e0 l'Office de Tourisme de Brest M\u00e9tropole \u00e0 tarifs pr\u00e9f\u00e9rentiels.", "address_locality": "Brest", "end_time": 0.0, "label": "Visite-atelier \"bateaux clowns\"", "postal_code": 29200, "start_time": 0.0, "street_address": "Mus\u00e9e de la Marine - Ch\u00e2teau de Brest, rue du Ch\u00e2teau", "url": "http://www.musee-marine.fr/", "valid_from": 1545865200000.0, "valid_through": 1545865200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.7930362, 48.6957914], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "\u00c0 l'invitation de l'association \"La Ronde des Arts\", le peintre morlaisien Herv\u00e9 Ch\u00e2teau et la c\u00e9ramiste V\u00e9ronique Gu\u00e9guen exposeront leurs \u0153uvres \u00e0 la Maison Pr\u00e9v\u00f4tale de Plougasnou du 25 octobre au 3 novembre 2018.\n\nLe coup de pinceau de Herv\u00e9 Ch\u00e2teau capte la lumi\u00e8re et la mati\u00e8re \u00e0 la mani\u00e8re de Ricardo Cavallo, peintre d\u2019origine argentine de Saint Jean-du-Doigt. Les paysages ou objets qu\u2019il peint \u00e0 l\u2019huile sont illustr\u00e9s sur des petits panneaux de bois assembl\u00e9s pouvant faire jusqu\u2019\u00e0 plusieurs m\u00e8tres d\u2019envergure. C\u2019est le cas de son tableau \u00ab\u202f Balcon de Morlaix\u202f\u00bb, un panorama ensoleill\u00e9 de la ville de Morlaix vu de ses hauteurs. Long de 8,40\u00a0m et haut de 1,35\u00a0m la fresque a \u00e9t\u00e9 expos\u00e9e dans la cour du Carmel \u00e0 Morlaix en 2016. La c\u00e9ramiste V\u00e9ronique Gu\u00e9guen, habitante du centre Finist\u00e8re, a eu l'occasion d'exposer ses \u0153uvres color\u00e9es \u00e0 la vieille \u00e9glise d'Henvic en juillet dernier. Exposition ouverte du lundi au dimanche l'apr\u00e8s-midi (de 14\u00a0h\u00a030 \u00e0 18\u00a0h) et le mardi matin \u00e9galement (de 10\u00a0h \u00e0 12\u00a0h\u00a030). Entr\u00e9e libre.", "address_locality": "Plougasnou", "end_time": 0.0, "label": "Exposition herv\u00e9 chateau & v\u00e9ronique gu\u00e9guen", "postal_code": 29630, "start_time": 0.0, "street_address": "Maison Pr\u00e9v\u00f4tale, Place G\u00e9n\u00e9ral Leclerc", "url": "http://www.facebook.com/RondeDesArts29", "valid_from": 1540418400000.0, "valid_through": 1541199600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.9086683, 48.4029765], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "13e \u00e9dition des journ\u00e9es europ\u00e9ennes des m\u00e9tiers d\u2019art, sur le th\u00e8me \u00ab\u202f signatures territoriales\u202f\u00bb. Pendant trois jours, une vingtaine de professionnels des m\u00e9tiers d\u2019art sont rassembl\u00e9s au c\u0153ur du Ch\u00e2teau de Quintin pour pr\u00e9senter leur savoir-faire, montrer leurs outils de travail, expliquer les diff\u00e9rentes \u00e9tapes de r\u00e9alisation du mat\u00e9riau brut au produit fini, mais aussi parler de leur formation et \u00e9changer avec le public dans un souci p\u00e9dagogique. Ateliers pour enfants, projection vid\u00e9o et visites th\u00e9matiques. Acc\u00e8s au site gratuit. Pour plus d'informations contacter le 02 96 74 94 79 ou info@chateaudequintin.fr", "address_locality": "Quintin", "end_time": 0.0, "label": "Journ\u00e9es europ\u00e9ennes des m\u00e9tiers d'art au ch\u00e2teau de quintin", "postal_code": 22800, "start_time": 0.0, "street_address": "Ch\u00e2teau de Quintin", "url": "", "valid_from": 1554415200000.0, "valid_through": 1554588000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.4645477, 48.6293915], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Du vendredi 7 d\u00e9cembre 2018 au dimanche 30 d\u00e9cembre 2018\nouvert vendredi, samedi et dimanche, le 26 et le 27, de 10\u00a0h\u00a030 \u00e0 12\u00a0h\u00a030 et de 15\u00a0h\u00a000 \u00e0 18\u00a0h\u00a000, entr\u00e9e libre.", "address_locality": "Erquy", "end_time": 0.0, "label": "Exposition ka ti", "postal_code": 22430, "start_time": 0.0, "street_address": "Galerie d'Art Municipale", "url": "http://galerie.ville-erquy.com/", "valid_from": 1544137200000.0, "valid_through": 1546124400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.8719857, 48.6634121], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "\"Marie-Th\u00e9r\u00e8se Auffray, peintre et r\u00e9sistante (1912-1990)\". Artiste peintre expressionniste d'origine quinoc\u00e9enne, M. T. Auffray \u00e9tait aussi une femme libre et engag\u00e9e. Au travers d\u2019une 40aine d'huiles sur toile, le visiteur pourra s\u2019immerger dans une \u0153uvre d\u2019une forte intensit\u00e9. Une exposition organis\u00e9e par l'association MTA, en partenariat avec la Ville.", "address_locality": "Saint-Quay-Portrieux", "end_time": 0.0, "label": "Exposition marie-th\u00e9r\u00e8se auffray", "postal_code": 22410, "start_time": 0.0, "street_address": "Boulevard du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, Centre de congr\u00e8s", "url": "", "valid_from": 1539986400000.0, "valid_through": 1541286000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.904529, 48.400688], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le festival PHOTOREPORTERS se d\u00e9centralise \u00e0 la MJC du Pays de Quintin avec l\u2019exposition \u00ab\u202f Les murs de Lima\u202f\u00bb Gael TURINE. Un mur de b\u00e9ton et de pierres, de 10 km de long et de 3 m\u00e8tres de haut, symbolise abruptement le foss\u00e9 socio-\u00e9conomique entre nantis et d\u00e9munis, leur impossible dialogue. Entr\u00e9e gratuite. Exposition visible du lundi au samedi de 14\u00a0h \u00e0 19\u00a0h. Renseignements au 02 96 74 92 55.", "address_locality": "Quintin", "end_time": 0.0, "label": "Festival photoreporters", "postal_code": 22800, "start_time": 0.0, "street_address": "2 Rue de la Fosse Malard, MJC", "url": "", "valid_from": 1538776800000.0, "valid_through": 1541286000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.4894433, 48.042433], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposition et vente de travaux effectu\u00e9s par les adh\u00e9rentes, loterie, panier garni. Caf\u00e9, cr\u00eapes. De 14\u00a0h \u00e0 18\u00a0h. Entr\u00e9e gratuite. Infos\u202f: 02 98 70 46 59", "address_locality": "Pont-Croix", "end_time": 0.0, "label": "Portes ouvertes au club de l'amiti\u00e9", "postal_code": 29790, "start_time": 0.0, "street_address": "Espace culturel L. Bollor\u00e9", "url": "", "valid_from": 1540677600000.0, "valid_through": 1540677600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.1288118, 48.545113], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Soyons sport\u202f! Michel Costiou jouera franc-jeu avec son public et r\u00e9pondra \u00e0 toutes ses questions\u2026 En toute convivialit\u00e9\u202f!", "address_locality": "Ploumagoar", "end_time": 0.0, "label": "Caf\u00e9 renc'art", "postal_code": 22970, "start_time": 0.0, "street_address": "PloumExpo, Rue Kergillouard", "url": "http://www.ville-ploumagoar.fr/", "valid_from": 1543014000000.0, "valid_through": 1543014000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.1510048, 48.7332563], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le domaine de la Roche Jagu pr\u00e9sente l'exposition Si La Roche-Jagu m'\u00e9tait cont\u00e9e pendant les vacances de la Toussaint.\nLe parcours propose de d\u00e9couvrir le quotidien d'une seigneurie bretonne au XVe si\u00e8cle et de comprendre la particularit\u00e9 du ch\u00e2teau de la Roche Jagu, dernier t\u00e9moin d'un syst\u00e8me d\u00e9fensif b\u00e2ti entre Pontrieux et l'archipel de Br\u00e9hat\nFerm\u00e9 le 25 d\u00e9cembre et le 1er janvier", "address_locality": "Plo\u00ebzal", "end_time": 0.0, "label": "Exposition : si la roche-jagu m'\u00e9tait cont\u00e9e", "postal_code": 22260, "start_time": 0.0, "street_address": "Domaine de la Roche Jagu", "url": "http://www.larochejagu.fr/", "valid_from": 1545433200000.0, "valid_through": 1546729200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.2987765, 48.6246252], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposition autour de l\u2019album jeunesse \u00ab\u202f P\u00c9TRONILLE\u202f\u00bb Textes\u202f: Roselyne S\u00c9VENOU-QU\u00c9R\u00c9\nImages\u202f: Ma\u00eblla PLOUZENNEC Avec d\u00e9licatesse mais sans jamais se d\u00e9filer \u00ab\u202f P\u00e9tronille\u202f\u00bb nous parle de l\u2019d\u00e9pendance, de la solitude qu\u2019elle provoque...", "address_locality": "B\u00e9gard", "end_time": 0.0, "label": "\u00ab parlons des addictions \u00bb exposition \"p\u00e9tronille\"", "postal_code": 22140, "start_time": 0.0, "street_address": "MJC", "url": "", "valid_from": 1538776800000.0, "valid_through": 1543532400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.0131394, 47.894928], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Peintre et graveur, Nicolas Lambert a install\u00e9 son atelier \u00e0 Douarnenez. Apr\u00e8s s\u2019\u00eatre exprim\u00e9 pendant de nombreuses ann\u00e9es \u00e0 travers la technique de la taille douce, il d\u00e9veloppe aujourd\u2019hui principalement un travail de gravure sur bois, en noir et blanc ainsi qu\u2019en couleurs. L\u2019artiste proc\u00e8de par allers et retours entre la gravure et la peinture, si bien que son oeuvre grav\u00e9e d\u00e9coule principalement de morceaux choisis de ses peintures.\nDepuis quelques ann\u00e9es, \u00e0 travers diff\u00e9rents modes d\u2019expression, Nicolas Lambert s\u2019int\u00e9resse au rapport homme/animal.\n\nIl propose ici une s\u00e9rie de travaux (dessins, peintures, gravures) figurant son bestiaire compos\u00e9 d\u2019animaux qui nous sont si proches et familiers.\n\n+ AUTOUR DE L\u2019EXPOSITION\nATELIERS D\u2019INITIATION \u00c0 LA GRAVURE EN FAMILLE\nmardi 23 et mercredi 24 octobre \u2013 10\u00a0h\u00a000 ou 14\u00a0h\u00a000\n\nGRAVURE EN PUBLIC\ndu lundi 19 au vendredi 23 novembre \u2013 de 15\u00a0h\u00a000 \u00e0 17\u00a0h\u00a000\n\nWEEK-END DE PERFECTIONNEMENT \u00c0 LA GRAVURE\nsamedi 17 et dimanche 18 novembre, de 9\u00a0h\u00a000 \u00e0 12\u00a0h\u00a000 et de 13\u00a0h\u00a000 \u00e0 18\u00a0h\u00a000", "address_locality": "Fouesnant", "end_time": 0.0, "label": "Exposition - nicolas lambert \u00e0 l'archipel", "postal_code": 29170, "start_time": 0.0, "street_address": "l'Archipel - 1 rue des \u00eeles", "url": "http://www.archipel-fouesnant.fr/", "valid_from": 1538776800000.0, "valid_through": 1545433200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.549325, 47.87043], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "D\u2019Olivier Garraud\n\u201cUn univers noir et blanc, quadrill\u00e9, formellement d\u00e9limit\u00e9\u202f: enferm\u00e9 dans un tel sc\u00e9nario, fort \u00e0 parier qu\u2019un artiste se sentirait vite prisonnier. Bien au contraire, en dessins et en mots, Olivier Garraud y d\u00e9ploie son imaginaire avec la plus grande libert\u00e9. Sa relation \u00e0 l\u2019espace \u00e9pouse des g\u00e9om\u00e9tries variables\u202f: du wall drawing g\u00e9ant au dessin en volume, du nuage de petits formats aux films d\u2019animation, ses compositions manipulent les signes, entre le po\u00e9tique et le politique.\u201d\nEva Prouteau\n\u201cPlus qu\u2019un glissement entre basse et haute culture, il est plut\u00f4t question ici d\u2019emprunter des repr\u00e9sentations offrant le cadavre exquis ou des jeux de renversement de l\u2019interpr\u00e9tation. Glaneur et observateur ironique de la soci\u00e9t\u00e9, Olivier Garraud revendique le rapport analogique et low tech au monde qui l\u2019entoure comme une fa\u00e7on narquoise de poser son regard sur celui-ci. Volontiers grin\u00e7antes, ses productions participent du d\u00e9tournement g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 de signes emprunt\u00e9s au r\u00e9el ainsi qu\u2019\u00e0 une sph\u00e8re m\u00e9diatique et contemporaine.\u201d\nFr\u00e9d\u00e9ric Emprou\n\nProgramme des animations autour de l\u2019exposition sur le blog de la m\u00e9diath\u00e8que mediathequequimperle.blogspot.fr\nEn partenariat avec le festival Itin\u00e9raires graphiques du Pays de Lorient\n\nHORAIRES\u202f: mardi de 14\u00a0h \u00e0 18\u00a0h\u00a030, mercredi et jeudi de 10\u00a0h \u00e0 12\u00a0h\u00a030 et de 14\u00a0h \u00e0 18\u00a0h\u00a030, vendredi et samedi de 10\u00a0h \u00e0 18\u00a0h\nLIEU\u202f: Salle Charlie Hebdo, M\u00e9diath\u00e8que, 18 place Saint-Michel", "address_locality": "Quimperl\u00e9", "end_time": 0.0, "label": "Exposition - autoradio", "postal_code": 29300, "start_time": 0.0, "street_address": "18 Place Saint-Michel, Salle Charlie Hebdo, M\u00e9diath\u00e8que", "url": "", "valid_from": 1539381600000.0, "valid_through": 1544914800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.8315421, 48.5805564], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Aux Moyens du Bord \u2022 Manufacture des Tabacs \u2022 Morlaix\nExposition du 6 octobre au 11 novembre 2018\nOuverture du mercredi au dimanche 14\u00a0h\u00a030 > 18\u00a0h 30,\nle jeudi \u00e0 partir de 12\u00a0h et sur rendez-vous\nVisites comment\u00e9es et accueil de groupes sur demande\n\n\nArtiste peintre et critique d\u2019art, n\u00e9 le 8 mars 1977 \u00e0 Taipei, Taiwan, Yu Jen-Chih \u00e9tudie d\u2019abord les Beaux-arts \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Tunghai \u00e0 Taichung (Taiwan) de 1995 \u00e0 1999. Il fait ensuite un DEA en Histoire et sociologie du cin\u00e9ma \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Paris I Panth\u00e9on-Sorbonne. Depuis son plus jeune \u00e2ge, il exp\u00e9rimente des techniques vari\u00e9es de gravure et de peinture et participe ainsi \u00e0 deux expositions personnelles avec succ\u00e8s (1994 et 1997) dans sa ville natale. Entre 2005 et 2010, Yu Jen-Chih s\u2019oriente vers la gravure sur bois qu\u2019il alterne avec la peinture et le dessin. Par son utilisation du monochrome, ses cr\u00e9ations mettent en valeur des paysages naturels\u202f; mati\u00e8res noires et mati\u00e8res transparentes m\u00ealent leurs formes et font surgir des mondes v\u00e9g\u00e9taux \u00e0 la lisi\u00e8re du songe. Il cr\u00e9e des motifs v\u00e9g\u00e9taux de fa\u00e7on simplifi\u00e9e sans perdre la force et le myst\u00e8re de la nature.", "address_locality": "Morlaix", "end_time": 0.0, "label": "Exposition \" yu jen-chih\"", "postal_code": 29600, "start_time": 0.0, "street_address": "Manufacture des Tabacs", "url": "http://lesmoyensdubord.free.fr/", "valid_from": 1539381600000.0, "valid_through": 1543100400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.8524032, 47.8548704], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bassin avec maquettes navigables, bateaux statiques, voitures, avions, trains, figurines.", "address_locality": "Tr\u00e9gunc", "end_time": 0.0, "label": "Exposition de maquettes de bateaux", "postal_code": 29910, "start_time": 0.0, "street_address": "Halle des sports", "url": "", "valid_from": 1540591200000.0, "valid_through": 1540677600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.035668, 48.60866], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "/// CONCOURS PHOTOS\nExposition des 9 laur\u00e9ats du concours-photos de l'\u00e9t\u00e9. Du 23 septembre au 30 novembre 2018 - De 14 h \u00e0 18 h du mercredi au lundi (ferm\u00e9 le mardi). Cet \u00e9t\u00e9, les visiteurs ont \u00e9t\u00e9 invit\u00e9s \u00e0 travailler autour de trois grandes th\u00e9matiques\u202f:\nTh\u00e8me 1 - Dessin insolite dans le jardin\nTh\u00e8me 2 - Corps en mouvement sur la C\u00f4te d\u2019\u00c9meraude\nTh\u00e8me 3 - Ombre et lumi\u00e8re\n\nLes laur\u00e9ats et la photo \"Coup de Coeur\" de l'Association des Amis du Mus\u00e9e sont expos\u00e9s au Mus\u00e9e. Les premiers prix sont adress\u00e9s par les Croisi\u00e8res Chateaubriand, le Restaurant-H\u00f4tel Didier M\u00e9ril, les Thermes Marins de Saint-Malo.\n\nVernissage - Remise des prix\u202f: samedi 22 septembre \u00e0 17 h", "address_locality": "La Richardais", "end_time": 0.0, "label": "Exposition - concours photos", "postal_code": 35780, "start_time": 0.0, "street_address": "9 Rue du Suet, Manoli, Mus\u00e9e et Jardin de Sculptures", "url": "http://www.manoli.org/", "valid_from": 1538517600000.0, "valid_through": 1538949600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.7628391, 48.505178], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La 5e biennale \"Peintres et sculpteurs de Bretagne\" qui regroupera 160 artistes et 800 oeuvres, aura lieu en 2019. Trois invit\u00e9s d'honneur sont \u00e0 l'\u00e9tude, des d\u00e9monstrations, des animations musicales, des \u00e9crivains en d\u00e9dicace, ou encore les grands prix du jury et du public. Pas d'inscription, les s\u00e9lections \u00e9tant faites \u00e0 l'insu des artistes suite aux visites d'expositions, galeries et ateliers.", "address_locality": "Saint-Brieuc", "end_time": 0.0, "label": "Biennale des peintres et sculpteurs", "postal_code": 22000, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Octave Brilleaud, Salle de Robien", "url": "", "valid_from": 1547247600000.0, "valid_through": 1548543600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.1057621, 48.6349861], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Notre \u00e9quipe Escale d'Automne pour l'association Bien Vivre \u00e0 St Lunaire, organise son exposition de peinture.\n\nCette ann\u00e9e ce sont les 40 ans de la \" Route du rhum \", nous avons pens\u00e9 \u00e0 demander aux 9 artistes peintres amateurs pr\u00e9sents, de vous pr\u00e9senter 4/5 tableaux dont 1 sur ce th\u00e8me.\n\nHuiles, acryliques, aquarelles, pastels, peintures mixtes seront donc \u00e0 voir et \u00e0 appr\u00e9cier dans les salles du\u202f:\n\nDu jeudi 4 octobre au dimanche 7 octobre -", "address_locality": "Saint-Lunaire", "end_time": 0.0, "label": "Exposition :", "postal_code": 35800, "start_time": 0.0, "street_address": "Bd des Caps - Horniers, Centre Culturel Jean Rochefort", "url": "", "valid_from": 1538604000000.0, "valid_through": 1538776800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.862055, 48.682255], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Dans le cadre de la Semaine Bleue, exposition photos \"Regards sur la mode d'autrefois, \u00e0 travers les f\u00eates familiales\".\n\nDans le hall d'accueil du cente hospitalier des Pr\u00e9s Bosgers", "address_locality": "Cancale", "end_time": 0.0, "label": "Regards sur la mode d'autrefois \u00e0 travers les f\u00eates familiales", "postal_code": 35260, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre Hospitalier des Pr\u00e9s Bosgers, Impasse des Pr\u00e9s Bosgers", "url": "", "valid_from": 1538949600000.0, "valid_through": 1540940400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.154972, 48.057001], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Durant ce week-end peintres, cr\u00e9ateurs, sculpteurs, photographes,\nartisans des m\u00e9tiers d\u2019Art se r\u00e9unissent pour pr\u00e9senter leurs oeuvres le tout dans une ambiance musicale des plus parisienne\u202f! <br>\n\nRestauration sur place pendant ces deux jours <br>\nEntr\u00e9e gratuite - Tout public - Renseignements aupr\u00e8s de\u202f: Joseph GALLAIS\u202f: 06 08 61 10 10 / 02 99 96 55 84 denise.gallais@wanadoo.fr\n1 r\u00e9sidence de la Blini\u00e8re, Argentr\u00e9-du-Plessis.", "address_locality": "Argentr\u00e9-du-Plessis", "end_time": 0.0, "label": "Exposition \"village d'artistes\"", "postal_code": 35370, "start_time": 0.0, "street_address": "Argentr\u00e9-du-Plessis", "url": "http://artenciel.org/", "valid_from": 1557612000000.0, "valid_through": 1557612000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.7930416, 48.6957985], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La commune de Plougasnou propose une r\u00e9trospective des cinq ann\u00e9es de la Premi\u00e8re Guerre Mondiale et de l'apr\u00e8s-guerre \u00e0 la Maison Pr\u00e9v\u00f4tale du vendredi 9 au dimanche 11 novembre.\n\nOuvert tous les jours de 9\u00a0h \u00e0 12\u00a0h et de 14\u00a0h \u00e0 19\u00a0h.\nEntr\u00e9e libre.", "address_locality": "Plougasnou", "end_time": 0.0, "label": "Exposition centenaire de la guerre 14-18 \u00e0 plougasnou", "postal_code": 29630, "start_time": 0.0, "street_address": "Maison Pr\u00e9votale, Place G\u00e9n\u00e9ral Leclerc", "url": "", "valid_from": 1541718000000.0, "valid_through": 1541890800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.061924, 48.579231], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Du 14 au 29 d\u00e9cembre 2018 - EXPOSITION DE BOIS FLOTT\u00c9S - Exposition de Didier Le Scour\n\nExposition visible aux heures d\u2019ouverture.\n\nHORAIRES D\u2019OUVERTURE\u202f: mardi de 10\u00a0h \u00e0 12\u00a0h\nmercredi 10h-12h et 14h-18h30\nvendredi 15h30-18h30\nsamedi 10h-12h et 14h-17h", "address_locality": "Pleurtuit", "end_time": 0.0, "label": "Exposition de bois flott\u00e9s", "postal_code": 35730, "start_time": 0.0, "street_address": "Mediath\u00e8que de Pleurtuit, rue Brindejonc des Moulinais", "url": "http://www.maryse-bensoussan-mosaic.fr/", "valid_from": 1545087600000.0, "valid_through": 1545087600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.8477829, 48.5714854], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le r\u00e9el sublim\u00e9\n\nSi le photographe prend en compte son sujet, le cadre de la photo et une certaine vision esth\u00e9tique, ce n\u2019est pas suffisant\u2026.il ne donne pas encore \u00e0 voir\u202f!\n\nPlace \u00e0 l\u2019artiste pour qui l\u2019art est\u202f: la sublimation du r\u00e9el\u202f!\n\nUn peu moins de lumi\u00e8re ici, un peu plus de grain-l\u00e0 les couleurs satur\u00e9es, boost\u00e9es, quelques effets par ci, par l\u00e0, on assombrit, on met du relief\u2026 Voil\u00e0 que, peu \u00e0 peu, s\u2019efface la photo originale et qu\u2019appara\u00eet alors une r\u00e9alit\u00e9 parmi les r\u00e9alit\u00e9s possibles, une r\u00e9alit\u00e9 nouvelle, qui \u00ab\u202f donne \u00e0 voir\u202f\u00bb, une r\u00e9alit\u00e9 non plus subie\u2026.mais voulue\u202f!", "address_locality": "Saint-Martin-des-Champs", "end_time": 0.0, "label": "Exposition dominic kerriou", "postal_code": 29600, "start_time": 0.0, "street_address": "Espace Culturel du Roudour, Rue Park Ar Roudour", "url": "http://www.espace-roudour.com/", "valid_from": 1543964400000.0, "valid_through": 1548198000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.164914, 48.312623], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Festival Nature & Culture en Kreiz Breizh de septembre \u00e0 d\u00e9cembre 2018. L\u2019automne, cette belle saison aux couleurs en perp\u00e9tuelle \u00e9volution, change le paysage. Le soleil apporte de nouvelles lumi\u00e8res, la nature se mue peu \u00e0 peu pour appr\u00e9hender l\u2019hiver. L\u2019automne est surprenant\u202f! INSTALLATION ARTISTIQUE\n\n\u25ba Murmures de nichoirs\u2026\nGardez un peu de printemps dans cet automne\u202f! Approchez votre oreille, fermez les yeux, les nichoirs color\u00e9s vous murmurent les chants de l\u2019enfance, les contes d\u2019autrefois ou les sons bien d\u2019aujourd\u2019hui\u2026 Ils vous transportent vers d\u2019autres lieux, comme sur le dos d\u2019un oiseau\u2026 Pour mieux vous emporter.\n\nInstallation visuelle et sonore par M\u2019dame Sonia, artiste plasticienne. En collaboration avec les \u00e9coles de St-Nicolas-du-P\u00e9lem, l\u2019Ehpad, le CLSH, l\u2019Outil en main, les Vendeurs de Vents.\nVisible jusqu\u2019au 28 octobre.", "address_locality": "Saint-Nicolas-du-P\u00e9lem", "end_time": 0.0, "label": "Le bel automne - murmures de nichoirs\u2026", "postal_code": 22480, "start_time": 0.0, "street_address": "Jardin public", "url": "", "valid_from": 1539468000000.0, "valid_through": 1540677600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.5715265, 48.5868192], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "\u00c0 l'occasion du mois du film documentaire, La m\u00e9diath\u00e8que accueille Gwendal Cochet, qui a r\u00e9alis\u00e9 un documentaire et une exposition de photos sur son tour d'Europe \u00e0 v\u00e9lo. Les photos seront expos\u00e9es dans la m\u00e9diath\u00e8que, du 2 au 10 novembre.", "address_locality": "Land\u00e9da", "end_time": 0.0, "label": "Exposition tour d'europe \u00e0 v\u00e9lo (mois du film documentaire)", "postal_code": 29870, "start_time": 0.0, "street_address": "3 venelle Jacques Michel, M\u00e9diath\u00e8que", "url": "", "valid_from": 1541113200000.0, "valid_through": 1541804400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.7493715, 48.5231421], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Cette ann\u00e9e, le festival f\u00eate ses 10 ans\u202f! Comme chaque \u00e9dition, l'association 212 investit le Carr\u00e9 Rosengart au Port du L\u00e9gu\u00e9 en y invitant une trentaine d'auteurs et d'illustrateurs de bandes dessin\u00e9es, pr\u00e9sents pour faire des d\u00e9dicaces et rencontrer le public. Dans une ambiance conviviale et musicale, on sillonne les all\u00e9es du salon en direction \u00e9galement de livres rares, fanzines, BD, mat\u00e9riel de beaux-arts\u2026 Le festival accorde aussi une place particuli\u00e8re \u00e0 la gastronomie puisqu'une d\u00e9monstration culinaire est r\u00e9alis\u00e9e tout en \u00e9tant croqu\u00e9e par un des dessinateurs de l'\u00e9v\u00e9nement.\n\n10h-19h samedi et dimanche - Petite restauration sur place - Espace jeunesse", "address_locality": "Saint-Brieuc", "end_time": 0.0, "label": "Festival bulles \u00e0 croquer - bandes dessin\u00e9es et gastronomie", "postal_code": 22000, "start_time": 0.0, "street_address": "Carr\u00e9 Rosengart, Quai Armez", "url": "http://www.bullesacroquer.net/", "valid_from": 1562364000000.0, "valid_through": 1562450400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.5098967, 48.6067815], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "En musique avec 3.14Air", "address_locality": "Plouguerneau", "end_time": 0.0, "label": "Vernissage de l\u2019exposition \u00ab\u00a0comment les histoires viennent au papier\u00a0\u00bb", "postal_code": 29880, "start_time": 0.0, "street_address": "5 rue du Colombier, M\u00e9diath\u00e8que", "url": "", "valid_from": 1540245600000.0, "valid_through": 1540245600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.3187136, 48.2360043], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Festival Nature & Culture en Kreiz Breizh de septembre \u00e0 d\u00e9cembre 2019. L\u2019automne, cette belle saison aux couleurs en perp\u00e9tuelle \u00e9volution, change le paysage. Le soleil apporte de nouvelles lumi\u00e8res, la nature se mue peu \u00e0 peu pour appr\u00e9hender l\u2019hiver. L\u2019automne est surprenant\u202f! Pour cette troisi\u00e8me \u00e9dition, l\u2019Office de Tourisme du Kreiz Breizh, accompagn\u00e9 de ses partenaires, a concoct\u00e9 une programmation in\u00e9dite, bas\u00e9e sur les rencontres et les \u00e9changes. Autour de promenades, de rando-nature, d\u2019installations artistiques, d\u2019ateliers jardinage ou recyclage, de d\u00e9couverte d\u2019art par la nature, nous vous invitons \u00e0 vous plonger dans ce que le Kreiz Breizh a de plus embl\u00e9matique\u202f: sa Nature pr\u00e9serv\u00e9e abritant toutes les richesses. De septembre \u00e0 d\u00e9cembre, elle sera notre fil conducteur.", "address_locality": "Rostrenen", "end_time": 0.0, "label": "Le bel automne - festival nature & culture", "postal_code": 22110, "start_time": 0.0, "street_address": "6 rue Abb\u00e9 Gibert, Office de Tourisme du Kreiz Breizh", "url": "", "valid_from": 1569708000000.0, "valid_through": 1576969200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.6198716, 48.4318577], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Propos\u00e9e par l'Amicale la\u00efque de Saint Renan. Peinture, vitrail, miniatures, peinture sur soi, art floral, poterie, ferronnerie... De 10\u00a0h \u00e0 18\u00a0h.", "address_locality": "Saint-Renan", "end_time": 0.0, "label": "16\u00e8me exposition des \"talents d'iroise\"", "postal_code": 29290, "start_time": 0.0, "street_address": "Espace culturel, Place Guyader", "url": "", "valid_from": 1543100400000.0, "valid_through": 1543186800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.051913, 48.635256], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Du 19 au 28 octobre 2018 - De 10\u00a0h\u00a030 \u00e0 18\u00a0h\u00a030 - Palais des Arts et du Festival\n\nRendez-vous culturel incontournable de Dinard, le salon r\u00e9unit une soixantaine d\u2019artistes amateurs et professionnels qui exposent sur plus de 1 000 m2. Peintres, photographes, sculpteurs, maquettistes et figurinistes \u00e9changent avec les visiteurs sur leurs cr\u00e9ations artistiques. Cet \u00e9v\u00e9nement s\u00e9duit de plus en plus le public, curieux de d\u00e9couvrir les techniques et inspirations des artistes\n\nEntr\u00e9e libre - Restauration sur place.", "address_locality": "Dinard", "end_time": 0.0, "label": "18\u00e8me salon des artistes de dinard - c\u00f4te d'\u00e9meraude", "postal_code": 35800, "start_time": 0.0, "street_address": "2, boulevard Wilson, Palais des Arts et du Festival", "url": "http://www.ville-dinard.fr/", "valid_from": 1539900000000.0, "valid_through": 1540677600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.9554095, 48.1659403], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Rendez-vous avec la Maison du Patrimoine en Broc\u00e9liande de 10\u00a0h \u00e0 12\u00a0h, sur le sentier du Blavon \u00e0 B\u00e9d\u00e9e et partez \u00e0 la recherche d'indices laiss\u00e9s par les animaux sauvages.\nPublic familial\nAnim\u00e9 par la Ligue pour la protection des oiseaux", "address_locality": "B\u00e9d\u00e9e", "end_time": 0.0, "label": "Animation nature : 1, 2, 3 qui est pass\u00e9 par l\u00e0 ?", "postal_code": 35137, "start_time": 0.0, "street_address": "Etang du Blavon", "url": "http://www.maisondupatrimoine-broceliande.jimdo.com/", "valid_from": 1540418400000.0, "valid_through": 1540418400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.499456, 48.3820292], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Anne Da Silva propose une installation compos\u00e9e de sculptures en peaux de poissons cousues. Ce travail plastique l\u2019emm\u00e8ne dans de multiples \u00e9vocations d\u2019histoires et de territoires imaginaires.\n\nUne pens\u00e9e particuli\u00e8rement s\u2019impose, forte et obsessionnelle\u202f: celle de l\u2019attente \u00e0 terre de ceux qui sont partis en mer. \u00c0 cette image de celui qui reste s\u2019arrime celle du vide, d\u2019un espace ouvert, infini et immat\u00e9riel. L\u2019absence, l\u2019attente pour horizon, qu\u2019il s\u2019agit de domestiquer.\nC\u2019est depuis cette place-l\u00e0, de celui qui veille, qu\u2019elle se tient pour construire ce travail. La place de celui qui, immobile, les pieds \u00e0 terre, va par la pens\u00e9e \u00e0 la rencontre de ceux qui manquent.\n\nJours et horaires d\u2019ouverture\u202f:\nDu mardi au samedi\u202f: 14\u00a0h\u00a030 -18h30\nLe mercredi\u202f: 10\u00a0h -12h et 14\u00a0h\u00a030 -18h30\nFermeture les dimanches, lundis et jours f\u00e9ri\u00e9s.", "address_locality": "Brest", "end_time": 0.0, "label": "Exposition : \"veille\"", "postal_code": 29200, "start_time": 0.0, "street_address": "18 rue de l'Eglise, Maison de la Fontaine", "url": "https://www.brest.fr/", "valid_from": 1538517600000.0, "valid_through": 1541804400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.793047, 48.6957879], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'association Les Amis Retrait\u00e9s de Plougasnou organise sa traditionnelle exposition annuelle des cr\u00e9ations des adh\u00e9rents du 14 au 18 novembre \u00e0 la Maison Pr\u00e9v\u00f4tale de Plougasnou.\n\nTravaux manuels\u202f: - broderie suisse\n- cartonnage\n- encadrement\n- peinture sur soi\n- cr\u00e9ations diverses...\n\nOuvert tous les jours de 14\u00a0h\u00a030 \u00e0 17\u00a0h\u00a030. Entr\u00e9e libre.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Exposition d'artisanat \u00e0 plougasnou", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1542150000000.0, "valid_through": 1542495600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.5531625, 48.5911425], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Peinture. Salle des R\u00e9gates. Entr\u00e9e libre. Tout public.", "address_locality": "Pl\u00e9neuf-Val-Andr\u00e9", "end_time": 0.0, "label": "Exposition - r. graftiaux", "postal_code": 22370, "start_time": 0.0, "street_address": "Promenade de la digue, Salle des R\u00e9gates", "url": "", "valid_from": 1538949600000.0, "valid_through": 1539727200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.1336533, 48.6190207], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Du 20 au 24 octobre - Aux Halles - Gratuit Franck COUDREAU\n\nPeintures huile sur toile\nPeintures encaustique \u00e0 l'eau", "address_locality": "Saint-Briac-sur-Mer", "end_time": 0.0, "label": "Exposition : franck coudreau", "postal_code": 35800, "start_time": 0.0, "street_address": "Les Halles, Place Tony Vaccaro", "url": "", "valid_from": 1539986400000.0, "valid_through": 1540332000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.8238187, 48.6014944], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Jean-Louis Carricondo est un artiste peintre. Ce grand coloriste a le don d'oser des marines de couleurs inhabituels et surprenants.", "address_locality": "\u00c9tables-sur-Mer", "end_time": 0.0, "label": "Exposition peinture de carricondo", "postal_code": 22520, "start_time": 0.0, "street_address": "Galerie d'Art Ath\u00e9na, Quai Jean Bart", "url": "http://www.galeriedart-athena.com/", "valid_from": 1541804400000.0, "valid_through": 1544482800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.8475709, 48.5723861], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Salon de la petite \u00e9dition d\u2019artiste\nLa 13e \u00e9dition de MULTIPLES - Salon de la petite \u00e9dition d'artiste, se d\u00e9roulera au Roudour, \u00e0 St-Martin-des-champs, pour d\u00e9couvrir la richesse et la diversit\u00e9 du multiple d'artiste. Avec\u202f: 80 artistes et petites maisons d\u2019\u00e9dition, une large programmation d'expositions, des ateliers d\u00e9couverte, des rencontres th\u00e9matiques... En collaboration avec Livre et Lecture en Bretagne et la Biblioth\u00e8que D\u00e9partementale du Finist\u00e8re.\nEntr\u00e9e Libre", "address_locality": "Saint-Martin-des-Champs", "end_time": 0.0, "label": "Multiples, salon de la petite \u00e9dition d'artiste", "postal_code": 29600, "start_time": 0.0, "street_address": "P\u00f4le Culturel du Roudour, Park ar Roudour", "url": "", "valid_from": 1541804400000.0, "valid_through": 1541890800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.0141233, 47.8902497], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Josette NICOLLE\n\nN\u00e9e \u00e0 Gourin dans le Morbihan\n\nToute ma jeunesse les paysages Bretons\u202f: la mer, les oiseaux marins, les dunes, ont occup\u00e9es mes pens\u00e9es. Adulte ma peinture s\u2019est nourrie de toutes ces superbes impressions cach\u00e9es au fond de moi.\n\nDipl\u00f4m\u00e9e de l\u2019acad\u00e9mie plastique de la rue de l\u2019Yvette en sp\u00e9cialit\u00e9 maquettiste tissu et publicit\u00e9.\n\nUn s\u00e9jour en Indon\u00e9sie m\u2019a fait d\u00e9couvrir et apprendre la technique du Batik.\n\nJe fr\u00e9quente les beaux-Arts \u00ab\u202f le carr\u00e9 des arts\u202f\u00bb de la Celle St Cloud depuis quelques ann\u00e9es\n\nAu d\u00e9but de mes \u00e9tudes j\u2019ai acquis les techniques de glacis des peintures anciennes et je les applique maintenant dans mes tableaux ce qui donne la transparence de la mer et la l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 dans le travail des cieux. J\u2019utilise aussi de la mati\u00e8re pour donner du relief aux vagues aux v\u00e9g\u00e9taux.\n\n\u00ab\u202f Josette Nicolle travaille la peinture acrylique, grave dans la mati\u00e8re le graphisme de sa future toile, fait vibrer les couleurs, les transparences par des glacis aux tons subtils qui apportent po\u00e9sie et myst\u00e8re \u00e0 ses \u0153uvres.\n\nUne ballade au c\u0153ur de la peinture de Josette NICOLLE ne saurait nous laisser indiff\u00e9rent. L\u2019onirisme et la densit\u00e9 des \u00e9motions qu\u2019elle d\u00e9clenche chez le voyageur amateur ou chevronn\u00e9, sont \u00e0 eux seuls la source d\u2019une aventure qui se transforme en une exp\u00e9rience po\u00e9tique, une v\u00e9ritable ballade\u2026 \u202f\u00bb\n\nFran\u00e7ois FOURNIER\n\nEXPOSITIONS PERSONNELLES\n\n2018 office de tourisme de Fouesnant les Gl\u00e9nan du 20 octobre au 3 novembre\n\n2015 Exposition de 4 artistes prim\u00e9s au salon 2015 de l\u2019AAC\u00e0 l\u2019Espace Chanorier \u00e0 Croissy sur Seine du\n\n30 septembre au 11 octobre 2014 Exposition \u00e0 l\u2019office de tourisme de Fouesnant les Gl\u00e9nan du 13 au 25 octobre\n\nExposition \u00e0 la MJC de la Celle St Cloud du 7 au 25 janvier 2009\n\nExposition \u00ab\u202f Rencontres bretonnes, Retour aux sources\u202f\u00bb au Ch\u00e2teau de Tronjoly \u00e0 Gourin en juillet et ao\u00fbt 2007 Ch\u00e2teau Chanorier \u00e0 Croissy 2006 la maison de l\u2019\u00e9tang Louveciennes\n\nEXPOSITIONS DE GROUPE\n\nChaque ann\u00e9e de nombreuses expositions de groupe dans la r\u00e9gion parisienne\n\nEt quelques fois en Bretagne sud r\u00e9gion de Quimper\n\nDes prix dans ces expositions lui ont \u00e9t\u00e9 remis.\n\nVoir le site www.o-livedesign.com/gallery/jnicolle", "address_locality": "Fouesnant", "end_time": 0.0, "label": "Exposition josette nicolle", "postal_code": 29170, "start_time": 0.0, "street_address": "Office de Tourisme", "url": "", "valid_from": 1539986400000.0, "valid_through": 1541113200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.043361, 48.205824], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Du 8 au 31 octobre, venez d\u00e9couvrir l'exposition participative \"le fabuleux instrumentarium\".\n\nDans le cadre du festival \"M\u00f4mes d'Automne\". \u00c0 regarder ou \u00e0 \u00e9couter, de dr\u00f4les d\u2019instruments viendront animer la galerie. Place \u00e0 la cr\u00e9ation et \u00e0 l\u2019imagination\u202f: construisez, dessinez ou photographiez votre propre instrument de musique biscornu, fantastique, rigolo, g\u00e9ant ou minuscule et inventez son histoire\u2026 D\u00e9posez vos \u0153uvres \u00e0 l\u2019accueil de la communaut\u00e9 de communes jusqu\u2019au 5 octobre 2018 et tentez de gagner des invitations pour le festival.\n\nVernissage mercredi 17 octobre de 18\u00a0h \u00e0 20\u00a0h. Avec, \u00e0 18\u00a0h\u00a030, spectacle le KIOSK par la compagnie La bo\u00eete \u00e0 ressort\u202f: un chef d\u2019orchestre ludique, M. R\u00e9mi, vous invite \u00e0 d\u00e9couvrir et manipuler un \u00e9trange instrumentarium et \u00e0 composer sur-le-champ une pi\u00e8ce musicale unique et \u00e9ph\u00e9m\u00e8re.\n\u00c0 partir de 7 ans. 45 min. Sur r\u00e9servation au 02 99 61 74 18.", "address_locality": "Montauban-de-Bretagne", "end_time": 0.0, "label": "Galerie l'invantrie - le fabuleux instrumentarium", "postal_code": 35360, "start_time": 0.0, "street_address": "46 rue de Saint Malo", "url": "", "valid_from": 1538949600000.0, "valid_through": 1540940400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.3313006, 48.0854641], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposition Yann Kebbi", "address_locality": "Douarnenez", "end_time": 0.0, "label": "Exposition yann kebbi", "postal_code": 29100, "start_time": 0.0, "street_address": "88 rue Louis Pasteur, Centre des Arts", "url": "", "valid_from": 1548457200000.0, "valid_through": 1553382000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.4874055, 48.0411721], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Peinture. Ouvert du mardi au samedi de 9\u00a0h\u00a030 \u00e0 12\u00a0h\u00a030 et de 15\u00a0h \u00e0 19\u00a0h. Entr\u00e9e libre. Infos\u202f: 02 98 70 34 96.", "address_locality": "Pont-Croix", "end_time": 0.0, "label": "Exposition danielle gloaguen", "postal_code": 29790, "start_time": 0.0, "street_address": "L'Atelier d'Images,, place de la R\u00e9publique", "url": "http://www.audierne-photo.fr/", "valid_from": 1543618800000.0, "valid_through": 1546210800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.0275354, 48.6473321], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Retrouvez Spirou \u00e0 travers une grande exposition ludique vous plongeant dans l\u2019univers de ce fabuleux h\u00e9ros\u202f: explorez la jungle du Marsupilami, visitez le manoir de Champignac\u2026 Et apprenez tout ce que vous devez savoir sur la cr\u00e9ation de ce classique de la bande dessin\u00e9e franco-belge\u202f!\nChapeau bas, Spirou\u202f! Retrace l\u2019histoire du c\u00e9l\u00e8bre personnage depuis sa cr\u00e9ation, apr\u00e8s \u00eatre d\u00e9j\u00e0 pass\u00e9 entre les mains de douze sc\u00e9naristes et dessinateurs dont Jij\u00e9, Franquin, Fournier, Yoann, Vehlmann...\nQuai des Bulles souhaite aussi, \u00e0 travers cette exposition, rendre hommage \u00e0 son cr\u00e9ateur, Rob-Vel, qui se fit adopter par la ville de Saint-Malo jusqu\u2019\u00e0 y terminer ses jours en avril 1991.\n\nDe nombreuses animations gratuites et pour tous les publics ponctueront tout au long de\nl\u2019\u00e9t\u00e9 l\u2019exposition\u202f: fresque, sand-art, ateliers de loisirs cr\u00e9atifs, d\u00e9ambulations\u2026", "address_locality": "Saint-Malo", "end_time": 0.0, "label": "Chapeau bas, spirou", "postal_code": 35400, "start_time": 0.0, "street_address": "Chapelle Saint-Sauveur, Intra-Muros, rue Saint-Sauveur", "url": "http://spirou.quaidesbulles.com/", "valid_from": 1538604000000.0, "valid_through": 1538604000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.3181449, 48.235447], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Champ d\u2019expression est avant tout une aventure artistique et humaine, une rencontre entre des univers, une invitation \u00e0 d\u00e9couvrir autrement et \u00e0 se promener dans cette merveilleuse campagne du Centre Bretagne. \u00c0 travers ce projet, ce sont deux visions qui se rencontrent et se confrontent, celle du monde paysan et celle du monde artistique.\n\n\u25ba A la ferme de Coatrennec (ESAT), \u00e0 Glomel Cr\u00e9ation artistique de L'Atelier Banquise - Plasticienne et Cr\u00e9atrice textile. Coline Huger et Louise Hochet sont deux plasticiennes et designers textile. Leurs outils sont la couture, la broderie, l\u2019impression, le dessin, le moulage, la construction l\u00e9g\u00e8re.\n Dimanche 21 octobre \u00e0 16\u00a0h\u202f: Performance chant\u00e9e de Pauline Weidman. (5\u20ac/pers)\n\n\n\nOrganisation\u202f: La fourmi-e", "address_locality": "Glomel", "end_time": 0.0, "label": "Champ d'expression | performance chant\u00e9e", "postal_code": 22110, "start_time": 0.0, "street_address": "Coatrennec, ESAT de Coatrennec", "url": "http://assolafourmie.wordpress.com/", "valid_from": 1540072800000.0, "valid_through": 1540072800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.0403734, 48.1267188], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Pointillisme po\u00e9tique de Patrice de Careilh.\nExpo et installation. Sculptures et dessins.\nRepas partag\u00e9s le samedi et dimanche midi et peut \u00eatre quelques surprises\u202f?", "address_locality": "Iffendic", "end_time": 0.0, "label": "Les week-ends z'artistiques des z'arts \u00e0 la ferme", "postal_code": 35750, "start_time": 0.0, "street_address": "Iffendic, les M\u00e9heudais", "url": "http://leszartsalaferme.com/", "valid_from": 1539986400000.0, "valid_through": 1540072800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.8383359, 48.6562501], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "No\u00ebl approche\u202f! Venez \u00e0 la rencontre de plus d'une vingtaine d'artisans cr\u00e9ateurs, pour offrir ou se faire plaisir.", "address_locality": "Saint-Quay-Portrieux", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl", "postal_code": 22410, "start_time": 0.0, "street_address": "10 Boulevard du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, Centre des Congr\u00e8s", "url": "", "valid_from": 1544742000000.0, "valid_through": 1544914800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.1082505, 47.8770504], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Du mercredi 7 novembre au vendredi 21 d\u00e9cembre / 6 semaines\u202f:\n PASCAL PERENNEC (Photos - Quimper)\n\n\nLe mus\u00e9e sera ferm\u00e9 du 23/12/2017 au 04/01/2018 et du 19/03/2018 au 23/03/2018.\nOuvert 7j/7 toute l'ann\u00e9e sauf jours f\u00e9ri\u00e9s.\n10h-13h / 14h-18h\nEntr\u00e9e gratuite.\n R\u00e9servation obligatoire pour les groupes", "address_locality": "B\u00e9nodet", "end_time": 0.0, "label": "Mus\u00e9e du bord de mer  : pascal perennec", "postal_code": 29950, "start_time": 0.0, "street_address": "Espace Boissel", "url": "http://www.benodet.fr/", "valid_from": 1541545200000.0, "valid_through": 1545346800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.0297202, 48.0994526], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Dans la forme, Olivier Garraud d\u00e9fend une esth\u00e9tique modeste\u202f: feuille quadrill\u00e9e, r\u00e8gle, feutre, et il se restreint strictement au noir et au blanc. Son dessin va \u00e0 l\u2019essentiel, en empruntant des chemins de non-virtuosit\u00e9, des repr\u00e9sentations parfois maladroites, des perspectives qui n\u2019en sont pas vraiment.\n\u00c0 L\u2019Apart\u00e9, l\u2019artiste poursuit un travail d\u2019envergure commenc\u00e9 depuis 2016\u202f: L\u2019Office du dessin.\nVernissage le vendredi 15 mars \u00e0 18\u00a0h\u00a030.", "address_locality": "Iffendic", "end_time": 0.0, "label": "Exposition d'olivier garraud", "postal_code": 35750, "start_time": 0.0, "street_address": "Apart\u00e9, lieu d\u2019art contemporain, Iffendic, Lac de Tr\u00e9melin", "url": "http://www.laparte-lac.com/", "valid_from": 1547506800000.0, "valid_through": 1556229600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.018135, 48.6517106], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Festival de la Bande dessin\u00e9e et de l'image projet\u00e9e.\n\n600 auteurs de bande dessin\u00e9e attendus, 160 exposants, 6 longs m\u00e9trages projet\u00e9s, des expositions, plus de 30 moments d'\u00e9change avec les auteurs, des animations parmi lesquelles les conte s\u00e0 bulles, un concert dessin\u00e9 de Cl\u00e9ment Oubrerie, un BD concert, un jeu de piste...\nEt aussi un concours jeunes talents BD, un concours de courts m\u00e9trages.\n\nQuai des Bulles se positionne plus que jamais comme l'un des rendez-vous incontournables de la bande dessin\u00e9e hexagonale.\n\nBilletterie et affiches en vente prochainement disponibles \u00e0 l'Office de Tourisme", "address_locality": "Saint-Malo", "end_time": 0.0, "label": "Festival quai des bulles", "postal_code": 35400, "start_time": 0.0, "street_address": "Palais du Grand Large et Quai St-Malo, Quai Duguay-Trouin", "url": "http://www.quaidesbulles.com/", "valid_from": 1539295200000.0, "valid_through": 1539468000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.4522143, 48.8110317], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Suivez une assistante-sculpteure et d\u00e9couvrez les coulisses de la cr\u00e9ation d\u2019une sculpture en granit rose de plus de 4 m\u00e8tres de hauteur le mercredi 10 octobre de 15\u00a0h \u00e0 17\u00a0h.\nRendez-vous devant le b\u00e2timent d\u2019accueil de la Vall\u00e9e des Saints \u00e0 Carno\u00ebt (22).\nInformations et r\u00e9servations \u00e0 l'Office de Tourisme. Visite gratuite et maximum 30 personnes.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Naissance d'une sculpture \u00e0 la vall\u00e9e des saints : paban", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1539122400000.0, "valid_through": 1539122400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.242038, 48.3441904], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Lieux Mouvants n\u2019aura jamais aussi bien port\u00e9 son nom\u202f! Le festival explore les territoires, invitant des artistes de l\u2019Inde, d\u2019Afrique ou de Tunisie \u00e0 venir danser sur la lande et apporter les saveurs de chez eux. Il vous promet bien des rencontres insolites en centre Bretagne. Venez les d\u00e9couvrir, vous en sortirez revivifi\u00e9s.\nChaque week-end du 24 juin au 26 ao\u00fbt, Lieux Mouvants vous donne rendez-vous autour des jardins de Saint-Antoine. Et si en chemin, vous rencontrez un voyageur en armure marchant dans la campagne, sachez que la seule arme d'Abraham Poincheval est une banni\u00e8re orn\u00e9e d'un hortensia.\n\nLes expositions ont lieu dans les maisons du village de Saint-Antoine, de 10\u00a0h \u00e0 18\u00a0h tous les week-ends.", "address_locality": "Lanrivain", "end_time": 0.0, "label": "Festival lieux mouvants", "postal_code": 22480, "start_time": 0.0, "street_address": "Village Saint Antoine", "url": "http://www.lieux-mouvants.com/", "valid_from": 1561240800000.0, "valid_through": 1566684000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.5533985, 48.590816], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'oeil vagabond - UFFEJ", "address_locality": "Pl\u00e9neuf-Val-Andr\u00e9", "end_time": 0.0, "label": "Exposition : l'oeil vagabond - uffej", "postal_code": 22370, "start_time": 0.0, "street_address": "Promenade de la Digue, Salle des r\u00e9gates", "url": "", "valid_from": 1539986400000.0, "valid_through": 1540245600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.765835, 48.51418], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "7e \u00e9dition r\u00e9trospective.\nUne \u00e9dition r\u00e9trospective qui rend hommage aux photoreporters qui ont permis de mettre la lumi\u00e8re sur des sujets g\u00e9opolitiques, sociaux, environnementaux, mais aussi saluer les m\u00e9c\u00e8nes du territoire qui ont financ\u00e9 ces productions et soutenu le photojournalisme. Grands formats de Franck Vogel\nFranck Vogel a lanc\u00e9 un grand projet photographique autour de huit fleuves embl\u00e9matiques ayant chacun des probl\u00e9matiques bien sp\u00e9cifiques. Colorado, le fleuve qui n\u2019atteint plus la mer (piles du viaduc du L\u00e9gu\u00e9). Le M\u00e9kong, requiem pour un fleuve, (Square Allende). Le Brahmapoutre, haute tension entre la Chine et l\u2019Inde (Place de la R\u00e9sistance). Parc des Promenades Franck Vogel (Fra), Le Brahmapoutre, la guerre des barrages entre l\u2019Inde et la Chine (2014). Halles Brassens, Cris Toala Olivares Volcanoes (Islande) (2016) Quai-Armez, Port du L\u00e9gu\u00e9 Vincent Paulic (Fra) Jeunes et Bretons / Portrait de la jeunesse afro-armoricaine\nLe Carr\u00e9 Rosengart, Port du L\u00e9gu\u00e9 accueille \u00e9galement des expositions. Toutes communes de l\u2019agglom\u00e9ration accueillent des expos, retrouvez le programme complet sur www.festival-photoreporter.fr.", "address_locality": "Saint-Brieuc", "end_time": 0.0, "label": "Festival international \"photoreporter\" edition #7", "postal_code": 22000, "start_time": 0.0, "street_address": "multilieux", "url": "http://www.festival-photoreporter.fr/", "valid_from": 1538863200000.0, "valid_through": 1541372400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.9157864, 47.8716868], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposition Costumes traditionnels de Bretagne", "address_locality": "Concarneau", "end_time": 0.0, "label": "Exposition costumes traditionnels de bretagne", "postal_code": 29900, "start_time": 0.0, "street_address": "La Coursive, Galerie de l'H\u00f4tel de Ville, Place de l'H\u00f4tel de Ville", "url": "", "valid_from": 1545001200000.0, "valid_through": 1550790000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.107093, 48.232695], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Festival Nature & Culture en Kreiz Breizh de septembre \u00e0 d\u00e9cembre 2018. L\u2019automne, cette belle saison aux couleurs en perp\u00e9tuelle \u00e9volution, change le paysage. Le soleil apporte de nouvelles lumi\u00e8res, la nature se mue peu \u00e0 peu pour appr\u00e9hender l\u2019hiver. L\u2019automne est surprenant\u202f! PROGRAMMATION DE LA JOURNEE au manoir de Correc\n\nRENCONTRES\n\n\u25ba \u00e0 14\u00a0h\u202f: Visite du manoir de Correc\nDepuis 20 ans, les propri\u00e9taires ont eu \u00e0 c\u0153ur de reb\u00e2tir l\u2019imposante demeure, pour lui redonner son cachet et lui faire continuer son histoire. Ils vous font d\u00e9couvrir leur pari gagn\u00e9\u202f!\n\n\u25ba \u00e0 15\u00a0h\u202f: Pierre et terre ont leur mot \u00e0 dire\nCauserie avec Pierre Jezequel, g\u00e9ologue. La pierre et la terre ont leur m\u00e9moire, celle des paysages et des si\u00e8cles pass\u00e9s. Leurs couleurs mettent en \u00e9vidence l\u2019harmonie qui se d\u00e9gage de ce lieu historique et nous parlent de notre histoire. \u25ba 16\u00a0h\u00a030 - Repr\u00e9sentation des \u00e9l\u00e8ves de l\u2019EMDTKB. Musique classique.\n\n\n\nRENCONTRES ARTISTIQUES\n\n\u25ba De l\u2019or dans la rivi\u00e8re du Daoulas\nRivi\u00e8re doucement aurif\u00e8re, le Daoulas abrite en son lit paillettes et p\u00e9pites ne se d\u00e9voilant qu\u2019aux chanceux. Peter Johnson, artiste plasticien, vous entra\u00eene dans son r\u00eave\u202f: celui de cr\u00e9er un mur d\u2019or refl\u00e9tant le fond de la rivi\u00e8re. \u0152uvre participative.\n\n\u25ba Nihonga\nDes palettes de couleurs issues de la terre\u2026 Des poudres de pigments aux mat\u00e9riaux naturels collect\u00e9s ici et l\u00e0, la technique japonaise de peinture Nihonga vous fait d\u00e9couvrir le savant alliage de la terre et de l\u2019art. Sylviane Aim\u00e9, artiste plasticienne et peintre, vous entra\u00eene dans une d\u00e9monstration o\u00f9 vous serez les artistes.\n\n\u25ba Les teintes du territoire\n\u0152uvre en exposition dans la cour du manoir, issu du collectage des terres du centre Bretagne, de Sylviane Aym\u00e9.\n\nTOUT L'APRES MIDI\nAvec Racines d\u2019Argoat\n\n\u25ba Animations en costumes m\u00e9di\u00e9vaux\n\u25ba Jeux d\u2019ext\u00e9rieur m\u00e9di\u00e9vaux\n\u25ba Combats d\u2019\u00e9p\u00e9e\n\u25ba Espace Go\u00fbter d\u2019automne", "address_locality": "Laniscat", "end_time": 0.0, "label": "Le bel automne - le temps des pierres", "postal_code": 22570, "start_time": 0.0, "street_address": "CORREC (Saint-Gelven), Manoir de Correc", "url": "", "valid_from": 1542495600000.0, "valid_through": 1542495600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.484929, 48.460343], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Dans le cadre du Salon du Livre Jeunesse de Foug\u00e8res Agglom\u00e9ration.\nSophie Vissi\u00e8re est une jeune illustratrice pleine de talent. La m\u00e9diath\u00e8que d\u2019Antrain vous invite pour une balade joyeuse et m\u00e9ditative au c\u0153ur de l\u2019album \u00ab\u202f Le Potager d\u2019Alena\u202f\u00bb. Une vraie fable \u00e9cologique, pour une plong\u00e9e au c\u0153ur\ndu travail de la terre. Pour l\u2019occasion, un espace Grainoth\u00e8que sera \u00e0 votre disposition.\n\nGratuit. Tout public.", "address_locality": "Antrain", "end_time": 0.0, "label": "Exposition de sophie vissi\u00e8re \u00e0 antrain", "postal_code": 35560, "start_time": 0.0, "street_address": "Antrain, M\u00e9diath\u00e8que", "url": "", "valid_from": 1539554400000.0, "valid_through": 1542409200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.0472486, 48.7784059], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Dans le cadre du centenaire de la guerre 14-18, la ville de Paimpol tient \u00e0 comm\u00e9morer cet \u00e9v\u00e9nement en pr\u00e9sentant l'exposition \"Le Petit Quizz de la Grande Guerre\" des Editions Pierre de Taillac. Par ailleurs, vous d\u00e9couvrirez des objets ayant appartenu ou sculpt\u00e9s par les poilus de Paimpol et provenant de collections priv\u00e9es\u202f: casque, gourde, m\u00e9dailles, cendriers, obus, cartes postales... Et m\u00eame quelques objets ayant appartenu \u00e0 \"l'ennemi\"\u202f!", "address_locality": "Paimpol", "end_time": 0.0, "label": "Exposition : le petit quizz de la grande guerre", "postal_code": 22500, "start_time": 0.0, "street_address": "La Halle, Place Gambetta", "url": "http://www.ville-paimpol.fr/", "valid_from": 1539986400000.0, "valid_through": 1542495600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.322977, 48.571367], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Expositions d'\u0153uvres souvent in\u00e9dites de plusieurs artistes repr\u00e9sentant des sc\u00e8nes en rapport avec la 1\u00e8re Guerre Mondiale\u202f: Georges Lebaudy, Jeanne J\u00e9gou-Cadart, Robert Antral, Charles Fouqueray, Ren\u00e9 Pinart, Jean louis Paguenaud (les 3 derniers, peintres officiels de la Marine).", "address_locality": "Lesneven", "end_time": 0.0, "label": "1914-1918 : des artistes t\u00e9moignent", "postal_code": 29260, "start_time": 0.0, "street_address": "Mus\u00e9e du L\u00e9on, Place des Trois Piliers", "url": "", "valid_from": 1538690400000.0, "valid_through": 1553900400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.9553356, 48.1377474], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La compagnie les oiseaux de Passage, l'Ecole de musique du Pays de Broc\u00e9liande et le service Culturel de la Ville de Montfort-sur-Meu s'associent pour cr\u00e9er une programmation de spectacles de chansons po\u00e9tiques \"Ecoutez la chanson\"\n\n\nTarifs (C)\u202f:\n\nPlein tarif\u202f: 12 euros\nTarif r\u00e9duit\u202f: 10 euros (\u00e9tudiants, demandeurs d'emplois, personn\u00e9es ag\u00e9es de + de 65 ans)\nTarif jeunes\u202f: 8 euros (pour les - de 18 ans)\nTarif abonn\u00e9s et groupes\u202f: 9 euros", "address_locality": "Montfort-sur-Meu", "end_time": 0.0, "label": "La belle utopie", "postal_code": 35160, "start_time": 0.0, "street_address": "Tour de Papegault", "url": "", "valid_from": 1543100400000.0, "valid_through": 1543100400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.5582051, 48.579134], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposition et vente de peintures \u00e0 l'\u00e9tang de Dahou\u00ebt, de 10\u00a0h \u00e0 19\u00a0h. Tout public.", "address_locality": "Pl\u00e9neuf-Val-Andr\u00e9", "end_time": 0.0, "label": "Foire aux peintres", "postal_code": 22370, "start_time": 0.0, "street_address": "rue du Pont Carla", "url": "", "valid_from": 1563573600000.0, "valid_through": 1563660000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.5474444, 47.869661], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Pr\u00e9sentation du travail de Miles Hyman dans les deux espaces de l\u2019exposition, de l'illustration presse \u00e0 la bande-dessin\u00e9e en passant par la litt\u00e9rature jeunesse. Entre la chapelle des Ursulines \u00e0 la Maison des Archers, la d\u00e9ambulation de la haute \u00e0 la basse ville sera l'occasion d'une lecture historique et architecturale de Quimperl\u00e9 \"croqu\u00e9e\" par Miles Hyman. Visite par une guide conf\u00e9renci\u00e8re.\nTARIF\u202f: Exposition gratuite le vendredi\nHORAIRES\u202f: 11\u00a0h\u00a000\nLIEU\u202f: Rendez-vous \u00e0 la Chapelle des Ursulines", "address_locality": "Quimperl\u00e9", "end_time": 0.0, "label": "Visite comment\u00e9e de l\u2019exposition miles hyman", "postal_code": 29300, "start_time": 0.0, "street_address": "Chapelle des Ursulines, Rue Jules Ferry", "url": "", "valid_from": 1538690400000.0, "valid_through": 1538690400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.9858242, 48.632218], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Jean Zay\u202f: m\u00e9moires d'un homme, modernit\u00e9 d'une oeuvre", "address_locality": "Lanvollon", "end_time": 0.0, "label": "Exposition jean zay", "postal_code": 22290, "start_time": 0.0, "street_address": "14, Place du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, Mairie", "url": "", "valid_from": 1538776800000.0, "valid_through": 1540677600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.0657122, 48.6233825], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Jeudi 1er novembre - 21e salon des collectionneurs organis\u00e9 par le Cercle G\u00e9n\u00e9alogique de la C\u00f4te d\u2019\u00c9meraude. Avec la participation de la Ville de Dinard.\n\n- Reconstitution d\u2019une classe d\u2019\u00e9cole des ann\u00e9es 1960\n- Livres anciens, bandes dessin\u00e9es, jouets anciens, cartes postales, miniatures de parfum, timbres, vinyls, pins\u2026\n- \u00c0 la d\u00e9couverte de vos anc\u00eatres avec le Cercle G\u00e9n\u00e9alogique de la C\u00f4te d\u2019\u00c9meraude\u202f: 3 500 000 actes en ligne, 66 000 marins du quartier de Saint-Malo\n Gratuit -", "address_locality": "Dinard", "end_time": 0.0, "label": "Salon des collectionneurs", "postal_code": 35800, "start_time": 0.0, "street_address": "15, rue Gouyon Matignon, COSEC", "url": "http://www.ville-dinard.fr/", "valid_from": 1541026800000.0, "valid_through": 1541026800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.3327242, 48.0927059], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposition jeunesse Louise-Marie Cumont", "address_locality": "Douarnenez", "end_time": 0.0, "label": "Exposition jeunesse  louise-marie cumont", "postal_code": 29100, "start_time": 0.0, "street_address": "M\u00e9diath\u00e8que Georges Perros, Place de l'enfer", "url": "", "valid_from": 1550876400000.0, "valid_through": 1556316000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.102296, 47.996224], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le mus\u00e9e a souhait\u00e9 mettre en avant la figure d\u2019un photographe, Robert Doisneau, dont les images sont entr\u00e9es dans l\u2019imaginaire collectif, mais qui n\u2019a pas toujours \u00e9t\u00e9 reconnu \u00e0 sa juste valeur.\nL\u2019appareil photo en bandouli\u00e8re, ce t\u00e9moin du quotidien \u00e0 l\u2019\u0153il malicieux est toujours aux aguets de la surprise et de l\u2019impr\u00e9vu. \u00c0 partir de 120 clich\u00e9s, dont une quarantaine de vintage, en provenance de l\u2019Atelier Robert Doisneau, l\u2019exposition se propose d\u2019entrer dans l\u2019univers de cet artiste.\n\nLa section \u00ab\u202f Le Merveilleux quotidien\u202f\u00bb invite le visiteur \u00e0 renouer avec la simplicit\u00e9 et la beaut\u00e9 du quotidien de Paris et de sa banlieue dans un parcours o\u00f9 sont pr\u00e9sentes des photos iconiques comme le Baiser de l\u2019H\u00f4tel de Ville.\nLe public sera sans doute \u00e9tonn\u00e9 par l\u2019ensemble consacr\u00e9 \u00e0 \u00ab\u202f Palm Springs 1960\u202f\u00bb, reportage r\u00e9alis\u00e9 pour le magazine Fortune sur l\u2019\u00e9mergence des golfs en plein c\u0153ur du d\u00e9sert du Colorado. Robert Doisneau utilise alors la pellicule couleurs pour restituer l\u2019atmosph\u00e8re factice de cette oasis pour riches retrait\u00e9s am\u00e9ricains\nEnfin, le parcours se cl\u00f4t sur une vingtaine de photos prises en Bretagne. Si l\u2019on conna\u00eet les images embl\u00e9matiques comme la Bigoud\u00e8ne de la Tour Eiffel, d\u2019autres photographies t\u00e9moignent de l\u2019int\u00e9r\u00eat de l\u2019artiste pour des th\u00e8mes qui renvoient \u00e0 sa volont\u00e9 de laisser une trace de la vie quotidienne des gens de peu. Les s\u00e9ries des ann\u00e9es 1940 consacr\u00e9es \u00e0 des fileuses et \u00e0 un sabotier de Gouarec incarnent particuli\u00e8rement l\u2019art de Doisneau, tout comme celles du village de Tr\u00e9dudon ou des manifestations paysannes des ann\u00e9es 1960. Le photographe a aussi consacr\u00e9 une s\u00e9rie de photos au pardon de Fouesnant, sans oublier les photos de vacances o\u00f9 sa femme devient mod\u00e8le spontan\u00e9 parmi les rochers de Saint-Quay-Portrieux en 1934.\n\nArtiste visc\u00e9ralement humaniste, Robert Doisneau livre un univers singulier et po\u00e9tique toujours d\u2019actualit\u00e9.", "address_locality": "Quimper", "end_time": 0.0, "label": "Robert doisneau, l'oeil malicieux", "postal_code": 29000, "start_time": 0.0, "street_address": "40 place Saint-Corentin, Mus\u00e9e des Beaux-Arts", "url": "http://www.mbaq.fr/fr/expositions/expositions-a-venir/jean-le-moal-1909-2007-300.html", "valid_from": 1542322800000.0, "valid_through": 1555279200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.21044, 48.205543], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Festival Nature & Culture en Kreiz Breizh de septembre \u00e0 d\u00e9cembre 2018. L\u2019automne, cette belle saison aux couleurs en perp\u00e9tuelle \u00e9volution, change le paysage. Le soleil apporte de nouvelles lumi\u00e8res, la nature se mue peu \u00e0 peu pour appr\u00e9hender l\u2019hiver. L\u2019automne est surprenant\u202f! PROGRAMMATION DE LA JOURNEE\n\nRencontres\n\n\u25ba de 14\u00a0h \u00e0 16\u00a0h\u202f: Cr\u00e9ation d\u2019une \u0153uvre participative Sur la place, une danse s\u2019inscrit sur le sol. De Street-Art en Land-Art, la rosace d\u2019un instant se m\u00e9tamorphose par la po\u00e9sie des petites mains volontaires en fleur du Bel Automne. Avec Les Courants de l\u2019Air.\n\n\u25ba de 14\u00a0h \u00e0 16\u00a0h\u202f: Cuisinez vous-m\u00eame votre peinture\u202f!\nAvec Nathalie Boisseau, auteur et bloggeuse \u00ab\u202f Esprit Cabane\u202f\u00bb, d\u00e9couvrez la peinture su\u00e9doise sous toutes ses coutures (fabrication, conservation, application, quantit\u00e9, couleurs obtenues\u2026). La peinture su\u00e9doise est id\u00e9ale pour prot\u00e9ger les bois ext\u00e9rieurs, mais et aussi \u00e0 la d\u00e9coration de meubles et de murs.\n\n\u25ba Atelier musical autour de l\u2019improvisation et des percussions\nPar les enseignants de l\u2019EMDTKB.\n\n\u25ba Espace go\u00fbter\n\n\u25ba \u00e0 17\u00a0h\u00a030\u202f: \u00ab\u202f Concert autour des percussions\u202f\u00bb\nH\u00e9l\u00e8ne Colombotti, percussionniste. Musique classique. Tarif\u202f: 10\u20ac/5\u20acTR/Gratuit moins de 10 ans.\nOrg. KLASIK, festival des musiques classiques et contemporaines. \u25ba \u00e0 18\u00a0h\u00a030\u202f: Sortie mise en lumi\u00e8re par les Bougeurs de Nuit.\n\nINSTALLATION ARTISTIQUE\n\u25ba Vert Tiges... Hors les mares\nD\u00e9ambulation. Au d\u00e9tour d\u2019une ruelle ou sur la place, dans l\u2019ordre des choses, il y a toujours quelque chose qui d\u00e9passe\u202f; qui se penche... Ce quelque chose qui invite \u00e0 la po\u00e9sie et tire le fil de l\u2019imaginaire pour tricoter une \u00e9ph\u00e9m\u00e8re m\u00e9tamorphose sous des formes inattendues et sans rendez-vous.\nEn ce Bel Automne, Pl\u00e9lauff se pare de Vert Tiges.\nInstallations et sc\u00e9nographies par \u00ab\u202f Les Courants de l\u2019Air\u202f\u00bb. Fran\u00e7ois Gendre & Anne-Laurence Rault.\nVisible jusqu\u2019au 12 novembre.", "address_locality": "Pl\u00e9lauff", "end_time": 0.0, "label": "Le bel automne - city nature", "postal_code": 22570, "start_time": 0.0, "street_address": "centre bourg", "url": "", "valid_from": 1540677600000.0, "valid_through": 1540677600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.3338255, 48.5126828], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "En collaboration avec la Municipalit\u00e9, l'amicale des anciens combattants organise une exposition dans la salle des f\u00eates communale pour le centenaire de la guerre 1914-1918.\n\n2 conf\u00e9rences sont programm\u00e9es\u202f: le 11 novembre \u00e0 15 h - tout public et le 12 novembre \u00e0 14 h 30, pour les scolaires.\nLe th\u00e8me principal \u00e9tant le r\u00f4le des femmes dans les fermes, les usines, les soins infirmiers. L'exposition aura pour but de comm\u00e9morer l'armistice et la m\u00e9moire d\u00e9s A. C. De toutes les guerres et de perp\u00e9tuer le souvenir notamment aupr\u00e8s des jeunes. Quelques diaporamas, mais aussi de nombreuses photographies... Des panneaux sur l'aviation de l'\u00e9poque (Anatole LEBRAZ), Herv\u00e9 FROHARD, collectionneur compl\u00e9tant cette exposition par du mat\u00e9riel et des objets de l'\u00e9poque (armes, casques, masques \u00e0 gaz)....", "address_locality": "Land\u00e9bia", "end_time": 0.0, "label": "Exposition pour le centenaire de la guerre 1914-1918", "postal_code": 22130, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle des f\u00eates", "url": "", "valid_from": 1541804400000.0, "valid_through": 1542063600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.0314944, 48.5174576], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La galerie de Lanrodec accueille le peintre Olivier Boutet.\nDu lundi au vendredi de 9\u00a0h\u00a000 \u00e0 12\u00a0h\u00a000 et de 14\u00a0h\u00a000 \u00e0 17\u00a0h\u00a030 (ferm\u00e9 le mardi et jeudi apr\u00e8s-midi).\nSamedis et dimanches de 15\u00a0h\u00a000 \u00e0 18\u00a0h\u00a000 (en pr\u00e9sence des artistes).", "address_locality": "Lanrodec", "end_time": 0.0, "label": "Exposition", "postal_code": 22170, "start_time": 0.0, "street_address": "Galerie Municipale", "url": "http://www.bibliotheque-lanrodec.fr/", "valid_from": 1544137200000.0, "valid_through": 1545519600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.8398611, 48.2789649], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "En 1974, H\u00e9l\u00e8ne SOUBEYRAN se lance dans une grande aventure artistique. Elle cr\u00e9e des motifs, des supports en textile ou en papier, explore le cheminement de la teinture dans les fibres, jongle avec les colorants, \u2026 Cr\u00e9e des \u00ab\u202fFormes \u00e0 D\u00e9ployer\u202f\u00bb, des \u00ab\u202f Tissus Volants\u202f\u00bb minuscules et immenses\u2026 Son parcours l\u2019a conduit ensuite vers une expression min\u00e9ralogique. Un long travail de plis de textiles et de papiers, enduits de terre et de couleurs, compress\u00e9s, d\u00e9form\u00e9s, deviennent des cr\u00e9ations g\u00e9ologiques\u2026 Puis, c\u2019est l\u2019aventure extr\u00eame\u202f: stratifier les cr\u00e9ations et les oeuvres teintes du pass\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 obtenir une s\u00e9dimentation d\u2019un\nbloc unique, qui, sci\u00e9 en 9 piliers, tranches, lames minces\net fragments, donnent de nouvelles oeuvres singuli\u00e8res et\nextraordinaires d\u00e9nomm\u00e9es \u00ab\u202f Du Souffle de la Terre\u202f\u00bb !\nL\u2019artiste plasticienne H\u00e9l\u00e8ne SOUBEYRAN, connue pour avoir\nexpos\u00e9 sur tous les continents, pr\u00e9sente pour la premi\u00e8re\nfois de sa carri\u00e8re dans les mus\u00e9es de la Route du Lin du 14\navril au 4 novembre, la totalit\u00e9 de ses oeuvres reprenant tout\nson parcours artistique singulier\u202f; l\u2019aventure d\u2019une vie de\ncr\u00e9ation \u00e0 la renomm\u00e9e international\nFerm\u00e9 le 1er mai et 1er novembre.", "address_locality": "Saint-Th\u00e9lo", "end_time": 0.0, "label": "Exposition h\u00e9l\u00e8ne soubeyran teinturi\u00e8re de l'extr\u00eame", "postal_code": 22460, "start_time": 0.0, "street_address": "Atelier Mus\u00e9e du Tissage, Rue neuve", "url": "http://www.laroutedulin.com/", "valid_from": 1535752800000.0, "valid_through": 1538258400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.9697233, 48.5411729], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposition\n\nAussi loin qu\u2019il s\u2019en souvienne, Emmanuel Lepage a toujours voulu faire de la bande dessin\u00e9e et r\u00e9alise tr\u00e8s t\u00f4t que raconter des histoires pouvait \u00eatre un m\u00e9tier.\nSc\u00e9nariste, dessinateur, coloriste, il a r\u00e9alis\u00e9 (seul ou accompagn\u00e9) de nombreux albums parmi lesquels la s\u00e9rie N\u00e9v\u00e9, La Terre sans mal, Muchacho, Voyage aux \u00eeles de la D\u00e9solation, Les voyages d\u2019Ulysse ou, plus r\u00e9cemment, Ar-Men, pour la plupart traduits dans de nombreux pays europ\u00e9ens, ainsi qu\u2019aux \u00c9tats-Unis, au\nNicaragua, au Japon, en Cor\u00e9e-du-Sud et en Chine continentale.\n\nDU SAMEDI 20 OCTOBRE 2018 AU SAMEDI 26 JANVIER 2019\nDu mardi au samedi de 10\u00a0h \u00e0 12\u00a0h et 14\u00a0h \u00e0 17\u00a0h\nTarif unique\u202f: 2\u20ac", "address_locality": "Ch\u00e2telaudren", "end_time": 0.0, "label": "Emmanuel lepage", "postal_code": 22170, "start_time": 0.0, "street_address": "Le Petit Echo de la Mode, Place du Maillet", "url": "http://www.petit-echo-mode.fr/", "valid_from": 1539986400000.0, "valid_through": 1548457200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.8930001, 48.6041469], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Les peintres amateurs de la Gouesni\u00e8re sont heureux de vous pr\u00e9senter lors de se rendez-vous annuel leurs cr\u00e9ations r\u00e9alis\u00e9es \u00e0 l\u2019aquarelle mais aussi \u00e0 l\u2019acrylique, \u00e0 l\u2019huile et aux pastels selon des sujets de leur choix.\n\nDurant tout ce weekend, vous pourrez \u00e9changer avec les peintres amateurs pour discuter de leurs r\u00e9alisations et des techniques abord\u00e9es.", "address_locality": "La Gouesni\u00e8re", "end_time": 0.0, "label": "Exposition de peintures", "postal_code": 35350, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue de Follign\u00e9, Salle polyvalente", "url": "", "valid_from": 1539986400000.0, "valid_through": 1540072800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.798822, 48.1530832], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le parcours artistique propos\u00e9 par Miguel Chevalier explore, sur un mode po\u00e9tique et m\u00e9taphorique, la question du lien entre nature et artifice. Il s\u2019inscrit dans la continuit\u00e9\u0301 d\u2019une d\u00e9marche initi\u00e9e par Miguel Chevalier \u00e0 la fin des ann\u00e9es 90 qui prend appui sur l\u2019observation du r\u00e8gne v\u00e9g\u00e9tal et sa transposition imaginaire dans l\u2019univers num\u00e9rique. Diff\u00e9rentes cr\u00e9ations de la s\u00e9rie des Fractal Flowers, seconde g\u00e9n\u00e9ration de fleurs et jardins virtuels cr\u00e9\u00e9s par l\u2019artiste, illustrent la constance du d\u00e9sir d\u2019appropriation de la nature par l\u2019homme et la source intarissable qu\u2019elle repr\u00e9sente pour l\u2019imaginaire. Ces fleurs nous plongent face \u00e0 une nature intrigante en m\u00eame temps qu\u2019elles nous immergent dans un univers onirique et po\u00e9tique. D\u2019autres installations et oeuvres lumineuses en mouvement, dont certaines in\u00e9dites, jouent sur la surprise et suscitent l\u2019\u00e9merveillement.", "address_locality": "Saint-Goazec", "end_time": 0.0, "label": "No\u00ebl \u00e0 tr\u00e9varez", "postal_code": 29520, "start_time": 0.0, "street_address": "Domaine de Tr\u00e9varez", "url": "http://www.cdp29.fr/fr/agenda/view/368/noel-a-trevarez-2017/", "valid_from": 1543014000000.0, "valid_through": 1546729200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.4120713, 48.3975218], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "\u00c0 tous les petits Asticots\u2026 De la malle \u00e0 histoires sortent \u00e0 tour de r\u00f4le des comptines, des bo\u00eetes \u00e0 musique, des jeux de doigts, des bo\u00eetes \u00e0 bruits bizarres, des contes traditionnels ou contemporains.\nMichel Lidou a des merveilles \u00e0 vous dire\u2026 Pr\u00eatez-lui vos oreilles, il vous donnera sa parole.\n\nD\u00e8s 3 ans / Gratuit.\nR\u00e9servations aupr\u00e8s du service culture.", "address_locality": "Le Relecq-Kerhuon", "end_time": 0.0, "label": "Les asticontes. michel lidou", "postal_code": 29480, "start_time": 0.0, "street_address": "Maison municipale des Associations, Rue Gay Lussac", "url": "https://www.facebook.com/ServiceCultureLRK/", "valid_from": 1539122400000.0, "valid_through": 1539122400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.0434365, 48.7818504], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "En escale sur le port de Paimpol, la f\u00eate de la coquille Saint-Jacques promet un week-end festif, gastronomique et musical pour petits et grands\u202f!", "address_locality": "Paimpol", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate de la coquille saint-jacques", "postal_code": 22500, "start_time": 0.0, "street_address": "Port de Paimpol", "url": "http://www.fetedelacoquillestjacques.com/", "valid_from": 1556316000000.0, "valid_through": 1556402400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.8355709, 48.62708], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Homme Sans Culture Fixe, riche de sa double culture franco-gabonaise, Nal Vad cultive en harmonie ses\ndiff\u00e9rences, s\u2019\u00e9mancipe des r\u00e8gles y compris artistiques et saisit la vie \u00e0 pleine main. Prot\u00e9g\u00e9 par le carr\u00e9 qu\u2019il revisite sans cesse, il pars\u00e8me son \u0153uvre de messages cod\u00e9s et de passages secrets dont il s\u2019amuse \u00e0 nous livrer quelques cl\u00e9s. Entre sculptures et peintures, on voyage \u00e0 l\u2019envers, on tourne autour, on grimpe \u00e0 l\u2019\u00e9chelle, ...", "address_locality": "\u00c9tables-sur-Mer", "end_time": 0.0, "label": "Exposition nal vad", "postal_code": 22680, "start_time": 0.0, "street_address": "11 Rue Touroux, La Galerie", "url": "", "valid_from": 1539295200000.0, "valid_through": 1542063600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.1277833, 48.2127748], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "F\u00eatez la fin de l\u2019automne avec \u00ab\u202f No\u00ebl \u00e0 Bon-Repos\u202f\u00bb et d\u00e9couvrez la myst\u00e9rieuse for\u00eat de Qu\u00e9n\u00e9can. Du dimanche 22 d\u00e9cembre 2018 au dimanche 5 janvier 2019\nDe 15\u00a0h \u00e0 19\u00a0h\u00a030 (ferm\u00e9 le 25 d\u00e9cembre et le 1er janvier)\nNo\u00ebl \u00e0 Bon-Repos, c\u2019est une parenth\u00e8se enchant\u00e9e au c\u0153ur de l\u2019hiver. Parcourez le clo\u00eetre et\nd\u00e9couvrez les d\u00e9cors, mises en lumi\u00e8re et expositions \u00e0 travers les diff\u00e9rents espaces de l\u2019abbaye.\nDe nombreux \u00e9v\u00e9nements ponctuent ces deux semaines de magie\u202f!\nTarifs de l\u2019entr\u00e9e du monument (hors \u00e9v\u00e9nements)", "address_locality": "Laniscat", "end_time": 0.0, "label": "No\u00ebl \u00e0 bon-repos", "postal_code": 22570, "start_time": 0.0, "street_address": "Abbaye de Bon Repos", "url": "", "valid_from": 1576969200000.0, "valid_through": 1578178800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.628075, 47.810806], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Comm\u00e9ration de la grande guerre 1914-1918\n\nLe 11 novembre 2018 sera l'occasion de c\u00e9l\u00e9brer le centenaire de l'armistice qui mit fin \u00e0 la Premi\u00e8re Guerre Mondiale. Ce conflit fit 1 400 000 victimes pour la France dont 238 000 disparus. Les Bretons ne furent pas \u00e9pargn\u00e9s avec 138 000 morts dont 202 Mo\u00eblanais.\nSi nos soldats ont souffert dans leur chair, la population Mo\u00eblanaise paya un lourd tribut de veuves et orphelins. Elle participa activement \u00e0 l'accueil des r\u00e9fugi\u00e9s, aux souscriptions et aux colis aux prisonniers. Les femmes prirent en main les exploitations agricoles et les commerces et entam\u00e8rent un long combat d'\u00e9mancipation qui n'est pas encore achev\u00e9.\nCette exposition sera l'occasion de rendre hommage \u00e0 l'ensemble des Mo\u00eblanais qui furent, chacun \u00e0 leur place, les acteurs d'un \u00e9v\u00e9nement majeur de notre histoire.\n\nTARIF\u202f: Entr\u00e9e gratuite\nHORAIRES\u202f: De 14 h \u00e0 18 h jours de la semaine et de 14 h \u00e0 19 h dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s\nLIEU\u202f: Centre culturel l'Ellipse, Rue Pont Ar La\u00ebr", "address_locality": "Mo\u00eblan-sur-Mer", "end_time": 0.0, "label": "Les mo\u00eblanais pendant la grande guerre", "postal_code": 29350, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre culturel l'Ellipse, Rue Pont Ar Laer", "url": "", "valid_from": 1539986400000.0, "valid_through": 1541890800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.8998819, 48.1455115], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Rendez-vous avec la Maison du Patrimoine en Broc\u00e9liande de 10\u00a0h \u00e0 12\u00a0h, aux Mille Ruisseaux \u00e0 Breteil.\nPublic familial\nAnim\u00e9 par la Ligue pour la protection des oiseaux", "address_locality": "Breteil", "end_time": 0.0, "label": "Animation nature : comment accueillir la biodiversit\u00e9 dans son jardin", "postal_code": 35160, "start_time": 0.0, "street_address": "Mille Ruisseaux", "url": "", "valid_from": 1540245600000.0, "valid_through": 1540245600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.478626, 48.8236022], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "*Exposition de peintures et photographies \u00e0 la Maison des Traou\u00efero, du 27 octobre au 4 novembre de 14\u00a0h \u00e0 19\u00a0h.\nInvit\u00e9 d'Honneur\u202f: Jacques HUE\n\n*Conf\u00e9rences - d\u00e9bats - d\u00e9dicaces\u202f:\n- le 29 octobre \u00e0 16\u00a0h\u202f: conf\u00e9rence de Robert URIAC\u202f: \" Le portrait possible ou impossible\u202f?\";\n- le 30 octobre \u00e0 16\u00a0h\u202f: conf\u00e9rence de Patrick ZEYEN\u202f: \" Quelle repr\u00e9sentation pour l'Arri\u00e8re-Pays\u202f?\".\n- le 31 octobre \u00e0 16\u00a0h\u202f: conf\u00e9rence de Fr\u00e9d\u00e9ric METTE\u202f: \" Abstraction en question\".\n\nEntr\u00e9e Expo et conf\u00e9rences\u202f: 2\u20ac et gratuit pour les moins de 15 ans.\n\n*Concert Bleu Six Blues, Felipe GRANDE chante Nougaro\u202f: vendredi 2 novembre \u00e0 21\u00a0h au Palais des Congr\u00e8s.\nEntr\u00e9e 18\u20ac (tarif r\u00e9duit 9\u20ac) et gratuit pour les moins de 15 ans.", "address_locality": "Perros-Guirec", "end_time": 0.0, "label": "16\u00e8 festival d'art contemporain - cap sur les arts", "postal_code": 22700, "start_time": 0.0, "street_address": "76 rue Gabriel Vicaire, Maison des Traouiero", "url": "http://www.capsurlesarts.com/", "valid_from": 1540591200000.0, "valid_through": 1541286000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.347249, 48.146052], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposition guerre 14/18", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Exposition guerre 14/18", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1541890800000.0, "valid_through": 1542495600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.231594, 48.5213685], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "250e anniversaire de Chateaubriand\u202f: un romantique \u00e0 Planco\u00ebt. 16\u00a0h\u00a000\u202f: Lecture musicale par Nicolas Poncey et musique par Ma\u00ebl Ettori (guitare-clavier).\n\n14\u00a0h\u00a000 \u00e0 16\u00a0h\u00a000\u202f: \u00e0 la biblioth\u00e8que, exposition Chateaubriand Chantal Ledreseur.", "address_locality": "Planco\u00ebt", "end_time": 0.0, "label": "Lecture musicale", "postal_code": 22130, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de la mairie, Salle des f\u00eates", "url": "", "valid_from": 1540591200000.0, "valid_through": 1540591200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.312441, 48.8361504], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Paysages acryliques et croquis\nExposition ouverte au public. Vernissage lundi 29 octobre \u00e0 18\u00a0h\u00a030.", "address_locality": "Penv\u00e9nan", "end_time": 0.0, "label": "Exposition marie-laure manceaux", "postal_code": 22710, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de l'Eglise, Salle A. Le Braz", "url": "http://www.marielauremanceaux.com/", "valid_from": 1540767600000.0, "valid_through": 1541286000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.881507, 48.6653527], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le rendez-vous des amoureux des plantes et aux jardiniers amateurs\u202f! Th\u00e8me choisi pour cette \u00e9dition d\u02bcoctobre 2018\u202f: \u00ab\u202f Hortensias et Hydrangeas\u202f\u00bb. Fid\u00e8le \u00e0 son niveau d\u2019exigence, la F\u00eate des Jardins propose un plateau de professionnels de tr\u00e8s grande qualit\u00e9, avec des sp\u00e9cialistes de premier plan venus de toute la France et d\u2019Europe et qui font r\u00e9f\u00e9rence dans leur domaine. La liste compl\u00e8te des \u00ab\u202fexposants pr\u00e9sents\u202f\u00bb ainsi que le programme complet est disponible sur fetedesjardins.com\nPour les enfants\u202f: La F\u00e9e des Jardins sera l\u00e0, avec ses Contes et l\u00e9gendes. Une Mandragore (une vraie), d\u00e9gustation de la potion aux herbes magiques et la soupe, d\u2019Hildegarde des herboristes qui sortiront leurs chapeaux pointus pour l'occasion, balades \u00e0 poney, etc. Grande vente de potirons si la nature s\u02bcest montr\u00e9e g\u00e9n\u00e9reuse durant l\u2019\u00e9t\u00e9. Pour les enfants\u202f:\nVillage restauration aux anciennes \u00e9curies.", "address_locality": "Tr\u00e9veneuc", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate des jardins - ch\u00e2teau de pommorio", "postal_code": 22410, "start_time": 0.0, "street_address": "Chateau de Pommorio", "url": "", "valid_from": 1540591200000.0, "valid_through": 1540677600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.875395, 48.504686], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Yolande SALMON-DUVAL, qui est n\u00e9e au Mans et o\u00f9 elle r\u00e9side depuis toujours, est issue d\u2019une famille d\u2019artistes \u00e0 la fois dans le domaine de la peinture et de la musique. Elle pratique le piano et manie tr\u00e8s t\u00f4t les pinceaux mais ce n\u2019est qu\u2019\u00e0 l\u2019\u00e2ge de 28 ans qu\u2019elle trouve son v\u00e9ritable mode d\u2019expression \u00e0 travers l\u2019art na\u00eff.\n\nApr\u00e8s un baccalaur\u00e9at - option Histoire de l'art - les \u00e9tudes litt\u00e9raires l'attirent aussi beaucoup, et particuli\u00e8rement les langues vivantes. En 1972, \u00e0 l'Universit\u00e9 du Maine, elle obtient une licence d'anglais, un DEUG d'espagnol... Et un \u00e9poux. Depuis, elle partage son quotidien avec son universitaire de mari et le magnifique Jules, craquant chartreux, arriv\u00e9 en septembre 2008 dans une grande et agr\u00e9able maison du 19e si\u00e8cle avec atelier sur le jardin et vue sur la Cath\u00e9drale du Mans.\n\nYolande SALMON-DUVAL, dont les oeuvres ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9es \u00e0 la Galerie Na\u00effs et Primitifs \u00e0 Paris de 1988 \u00e0 1997 et \u00e0 la Galerie des Remparts au Mans de 1988 \u00e0 2005, expose r\u00e9guli\u00e8rement en France (Poitiers, Ch\u00e2tellerault, B\u00e9ziers, Valence, Le Puy-en-Velay, Saint-Malo, Le Mans, Honfleur, Mulhouse, Marmande, Sarlat, Amboise, Lyon, M\u00e2con, Nice, Paris\u2026) Et \u00e0 l'\u00e9tranger (Japon, USA, Belgique, Isra\u00ebl, Italie, Allemagne, Gr\u00e8ce, Iran)\u202f; elle a obtenu des r\u00e9compenses, prix et m\u00e9dailles, et est invit\u00e9e d'honneur de salons.\n\nSes oeuvres, qui font tr\u00e8s r\u00e9guli\u00e8rement leur entr\u00e9e dans le catalogue des Editions Cartes d\u2019Art (Paris), donnent naissance, entre autres, \u00e0 des cartes postales originales qui rencontrent un vif succ\u00e8s en France et \u00e0 l\u2019\u00e9tranger.\n\nPlusieurs de ses tableaux ont \u00e9t\u00e9 choisis par l\u2019UNICEF pour figurer dans sa collection de cartes de voeux connue dans le monde entier. Fruit d'un travail minutieux, les peintures de Yolande Salmon-Duval r\u00e9v\u00e8lent un travail de composition remarquable. Ses oeuvres sont parfaitement rythm\u00e9es et construites par des formes douces et arrondies qui semblent accueillir le regard du visiteur. Sa palette s'harmonise volontiers aux formes et se distingue par les nombreuses nuances trait\u00e9es sur la toile. Sa palette se distingue par les nombreuses nuances trait\u00e9es sur la toile. Chaque \u0153uvre laisse transpara\u00eetre le bonheur, la tendresse ainsi que la part de r\u00eave qui animent cette artiste. Sans oublier son amour inconditionnel pour les chats qu'elle met en sc\u00e8ne dans des situations dans lesquelles ils tiennent toujours le premier r\u00f4le. La salle Anne de Bretagne est ouverte du mercredi au dimanche, de 14\u00a0h \u00e0 18\u00a0h.\nEntr\u00e9e libre.", "address_locality": "Pleyber-Christ", "end_time": 0.0, "label": "Exposition de peinture", "postal_code": 29410, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle Anne de Bretagne", "url": "http://www.expositions-pleyberchrist.fr/", "valid_from": 1543705200000.0, "valid_through": 1546124400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.0476224, 48.7783227], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Dessins de Jouas-Poutrel, collectionneurs priv\u00e9s.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Exposition - anniversaire du centenaire de la fin de la guerre 14-18", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1540591200000.0, "valid_through": 1542495600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.588815, 48.517264], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le troisi\u00e8me \"Salon de sculpture de Guerlesquin\", \u00e9v\u00e9nement culturel d\u2019ampleur r\u00e9gionale, se tiendra sur les deux niveaux des Halles de Guerlesquin du dimanche 7 octobre au samedi 1er d\u00e9cembre 2018, ouvert tous les jours de 14\u00a0h \u00e0 18\u00a0h.\n\nEn 2017, le salon a rassembl\u00e9 88 sculpteurs et 360 \u0153uvres, dont certaines monumentales et accueilli 2 500 visiteurs.\n\nEn 2018, le salon rend hommage au sculpteur Jean Fr\u00e9our dont 30 \u0153uvres seront exceptionnellement pr\u00e9sent\u00e9es pendant les deux mois d'exposition. Cette manifestation est propos\u00e9e \u00e0 80 sculpteurs professionnels et amateurs dont les 372 \u0153uvres seront particuli\u00e8rement mises en sc\u00e8ne dans un cadre patrimonial d'exception.\nLe commissaire d'exposition, Gilbert JULLIEN, nous promet \u00e0 nouveau une tr\u00e8s belle exposition pleine de vie et d\u2019\u00e9motions, d\u2019expressions multiformes, m\u00e9langeant techniques et mati\u00e8res, volumes et perspectives, esquisses et profondeur. Chaque sculpture y trouvera sa place et sa lumi\u00e8re. Gr\u00e2ce \u00e0 la diversit\u00e9 et \u00e0 la richesse qui seront propos\u00e9es, chacun trouvera son \u0153uvre, rencontrera son artiste et se laissera agr\u00e9ablement surprendre. Ces artistes d'horizons et de styles diff\u00e9rents feront voyager les visiteurs et parviendront \u00e0 les \u00e9mouvoir \u00e0 travers leurs cr\u00e9ations parfois \u00e9tonnantes.\n\nLe Salon de sculpture de Guerlesquin est \u00e9galement ouvert aux groupes (scolaires, grand public, membres d\u2019associations d\u2019art plastique et d\u2019ateliers de sculptures...). Une visite accompagn\u00e9e avec le commissaire d\u2019exposition peut alors \u00eatre organis\u00e9e. Prendre contact directement avec M. JULLIEN au 06. 68 80 73.17.", "address_locality": "Guerlesquin", "end_time": 0.0, "label": "Salon de sculpture de guerlesquin", "postal_code": 29650, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle des Halles", "url": "", "valid_from": 1538863200000.0, "valid_through": 1543618800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.07492, 47.7765462], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le week-end d\u00e9bute par un Ap\u00e9ro B' rock. Animation musicale assur\u00e9e par le groupe Black-Smithrock. Une vente au plus offrant aura lieu pendant cette soir\u00e9e. Vous pouvez amener jusqu'\u00e0 trois objets vintage pour essayer de les vendre au plus offrant... On vous propose hamburger frites maison pour le diner\u202f! Le d\u00e9p\u00f4t-vente, Ma Bro Cante et l'eco mus\u00e9e Le Grenier de Sixt seront ouvertes tout le week-end et un vide-grenier aura lieu le dimanche. Venez d\u00e9couvrir la vraie brocante\u202f!", "address_locality": "Sixt-sur-Aff", "end_time": 0.0, "label": "Week-end d\u00e9couverte de la brocante", "postal_code": 35550, "start_time": 0.0, "street_address": "2 rue ratuilli, 57 rue onffroy de la rosier", "url": "", "valid_from": 1538690400000.0, "valid_through": 1538690400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.9100255, 48.4032899], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "27e \u00e9dition de la f\u00eate estivale des tisserands de la Petite Cit\u00e9 de Caract\u00e8re de Quintin. Au programme\u202f: grands d\u00e9fil\u00e9s costum\u00e9s, cercles celtiques, groupes de sonneurs, musiciens, cal\u00e8ches avec chevaux, costumes d\u2019\u00e9poque, spectacles, fest deiz... Et la Reine du Lin sur son char\u202f! Dans les rues, toute la journ\u00e9e\u202f: d\u00e9monstrations de filage, tissage, march\u00e9 artisanal et d\u2019art textile, bouquet de lin, pain au Lin, balade \u00e0 poneys, animations enfants\u2026 Restauration et buvette, avec podium animation.\nRenseignements au 02 96 74 99 75.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate des tisserands", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "http://www.quintin.fr/", "valid_from": 1564869600000.0, "valid_through": 1564869600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.5581406, 48.5791908], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Pl\u00e9neuf-Val-Andr\u00e9", "end_time": 0.0, "label": "Foire aux peintres", "postal_code": 22370, "start_time": 0.0, "street_address": "Etang de Dahou\u00ebt", "url": "", "valid_from": 1529704800000.0, "valid_through": 1566079200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.1689489, 47.8395157], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Cet artiste peintre quimp\u00e9rois apr\u00e8s une carri\u00e8re aupr\u00e8s du couturier Jean Cacharel, a d\u00e9couvert la passion de l'art et de la peinture en particulier. Employant un style figuratif, il peint \u00e0 l'huile de lin et offre aux visiteurs des paysages marins empreints de lumi\u00e8re, de couleurs et de reflets.", "address_locality": "\u00cele-Tudy", "end_time": 0.0, "label": "Exposition peintures serge bergami", "postal_code": 29980, "start_time": 0.0, "street_address": "Galerie de la Pointe, Jardin de la pointe", "url": "", "valid_from": 1538604000000.0, "valid_through": 1539122400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.9606477, 47.7654225], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le mus\u00e9e de la Maison M\u00e9galithes et Landes a fait peau neuve. Jeux, maquettes, manips ludiques et films en sont les nouveaux occupants, permettant de d\u00e9couvrir le N\u00e9olithique et le m\u00e9galithisme dans une approche interactive pour toute la famille. Visites guid\u00e9es d'environ 1\u00a0h\u202f: d\u00e9parts \u00e0 11\u00a0h, 14\u00a0h\u00a030 et 16\u00a0h.", "address_locality": "Saint-Just", "end_time": 0.0, "label": "A la d\u00e9couverte du mus\u00e9e du site m\u00e9galithique de saint-just.", "postal_code": 35550, "start_time": 0.0, "street_address": "10 all\u00e9e des cerisiers 35550 Saint Just", "url": "", "valid_from": 1539986400000.0, "valid_through": 1539986400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.8104155, 48.1832177], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Salon r\u00e9serv\u00e9 aux particuliers qui souhaitent vendre des oeuvres d'art\u202f: peinture, sculpture, des reproductions, affiches, affiches anciennes, cadres. Pas de bibelots, vases, vaisselle.\n\nPratique (informations aux exposants)\u202f:\n- 25 emplacements \u00e0 10\u20ac chacun - Inscriptions avant le 15 octobre par courriel \u00e0\u202f: lesamisdechateauneuf@orange.fr", "address_locality": "Ch\u00e2teauneuf-du-Faou", "end_time": 0.0, "label": "Art\"okaz", "postal_code": 29520, "start_time": 0.0, "street_address": "salle Penn Ar Pont", "url": "", "valid_from": 1540767600000.0, "valid_through": 1540767600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.4258383, 47.9855801], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Peintures, \u00e0 d\u00e9couvrir du lundi au vendredi aux heures d'ouverture de l'Office De Tourisme de 9\u00a0h\u00a030 \u00e0 12\u00a0h et de 14\u00a0h \u00e0 17\u00a0h.", "address_locality": "Ploz\u00e9vet", "end_time": 0.0, "label": "Exposition michel hamelin", "postal_code": 29710, "start_time": 0.0, "street_address": "13 Rue Du Centre", "url": "", "valid_from": 1539295200000.0, "valid_through": 1541977200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.1401446, 48.5759134], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Du vendredi 5 octobre au samedi 3 novembre - M\u00e9diath\u00e8que de Beaussais-sur-Mer\n\nVenez d\u00e9couvrir les travaux de Laurence Demy, artiste plasticienne.\n\n\u00ab\u202f Laurence d\u00e9tourne la poterie culinaire dans ses cr\u00e9ations en c\u00e9ramique et nous raconte des histoires. Artiste \u00ab\u202f multi facettes\u202f\u00bb elle peint \u00e9galement et r\u00e9alise en acrylique des tableaux en 2D \u00ab\u202f qui nous parlent la plupart du temps du besoin de se lib\u00e9rer des carcans, de s\u2019envoler pour ne pas \u00e9touffer\u2026 \u202f\u00bb. Ses tableaux \u00e0 l\u2019encre r\u00e9v\u00e8lent \u00ab\u202f un univers plus intime et int\u00e9rieur o\u00f9 le th\u00e8me de l\u2019air et de l\u2019envol sont encore pr\u00e9sents. \u202f\u00bb\n\nEt \u00e0 travers toute son \u0152uvre des personnages, grands, petits, visibles ou cach\u00e9s\u202f!\n\nVernissage\u202f: jeudi 4 octobre \u00e0 partir de 18 h.\n\nOuverture de la m\u00e9diath\u00e8que\u202f:\nlundi - mercredi - vendredi de 10 h \u00e0 12 h 30 et de 14 h \u00e0 18 h.\nMardi\u202f: de 14 h \u00e0 18 h.\nSamedi de 10 h \u00e0 12 h 30 et de 14 h \u00e0 16 h.\n\nFermeture le jeudi et le dimanche.", "address_locality": "Ploubalay", "end_time": 0.0, "label": "Exposition - laurence demy", "postal_code": 22650, "start_time": 0.0, "street_address": "36 Rue Ernest Rouxel, M\u00e9diath\u00e8que", "url": "", "valid_from": 1538604000000.0, "valid_through": 1541199600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.011527, 47.893746], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposition de Huiles sur toiles", "address_locality": "Fouesnant", "end_time": 0.0, "label": "Exposition christian herv\u00e9 et servanne martin", "postal_code": 29170, "start_time": 0.0, "street_address": "Office de tourisme", "url": "http://www.tourisme-fouesnant.fr/", "valid_from": 1538776800000.0, "valid_through": 1539900000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.034109, 48.607066], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposition photos\u202f: \"Balade v\u00e9g\u00e9tale\" du 5 septembre au 31 octobre 2018 -\n\nPartir en balade\u2026 C\u2019est d\u00e9couvrir un peu le secret des fleurs, des arbres ou des herbes que l\u2019on foule.\nPartir en balade\u2026 C\u2019est poser le pied autrement en respect du monde v\u00e9g\u00e9tal sous toutes ses formes.\nPartir en balade\u2026 C\u2019est ouvrir l\u2019\u0153il sur tout ce monde fr\u00e9missant et palpitant qui nous entoure.\nPartir en balade\u2026 C\u2019est choisir o\u00f9 pointer son objectif pour ensuite fixer sur le papier tout le ressenti de ce monde color\u00e9 et tenter d\u2019exprimer cette ambiance sauvage.\n\n Les membres de la SPASM de Saint-Malo ont voulu vous communiquer leur passion et leur savoir-faire au travers de cette exposition sur ce monde v\u00e9g\u00e9tal \u00e0 prot\u00e9ger.\n\nEntr\u00e9e libre - Aux heures d'ouverture de la m\u00e9diath\u00e8que\u202f: lundi\u202f: 15\u00a0h\u00a030 - 18\u00a0h\u00a030\nmardi\u202f: 14\u00a0h - 17\u00a0h\nmercredi\u202f: 10\u00a0h -12h & 14\u00a0h - 17\u00a0h\njeudi\u202f: 10\u00a0h - 12\u00a0h\nsamedi\u202f: 10\u00a0h - 12\u00a0h & 14\u00a0h - 17\u00a0h\nFerm\u00e9e le vendredi et le dimanche.", "address_locality": "La Richardais", "end_time": 0.0, "label": "Exposition : \"balade v\u00e9g\u00e9tale\"", "postal_code": 35780, "start_time": 0.0, "street_address": "17, rue de Dinard, M\u00e9diath\u00e8que l'Estuaire", "url": "http://mediatheque.ville-larichardais.fr/index.html", "valid_from": 1540159200000.0, "valid_through": 1540418400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.1689412, 47.839531], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposition \"Ouest Nord West\" d\u00e9clin\u00e9e en trois s\u00e9ries (tirages et carnets originaux)\u202f: - Armoricain distance - Les petits voyages - D'\u00celes. Ouvert en nocturne les vendredi et samedi jusqu'\u00e0 22\u00a0h\u00a030", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Exposition photographies pascal perennec", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1539208800000.0, "valid_through": 1539727200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.941466, 48.6377115], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le d\u00e9partement vous propose des conf\u00e9rences, des expositions, des projections audiovisuelles, des exp\u00e9riences et des ateliers scientifiques sur diff\u00e9rents sites.\nLe M\u00e9diacentre de Ch\u00e2telaudren participe \u00e0 la f\u00eate, \u00e9v\u00e9nement national et met en lumi\u00e8re la culture scientifique en vous proposant de plonger dans l'univers num\u00e9rique pr\u00e9sent et futur.\n\u00c0 la salle des f\u00eates de Pl\u00e9guien.", "address_locality": "Pl\u00e9guien", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate de la science", "postal_code": 22290, "start_time": 0.0, "street_address": "Pl\u00e9guien, Salle des f\u00eates", "url": "", "valid_from": 1538776800000.0, "valid_through": 1538776800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.2573922, 48.0654984], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposition Centenaire de l'Armistice 14-18\n\nExposition sur les traces de la grande guerre", "address_locality": "Le Juch", "end_time": 0.0, "label": "Exposition centenaire de l'armistice 14-18", "postal_code": 29100, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle socio-culturelle", "url": "", "valid_from": 1541804400000.0, "valid_through": 1541977200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.1689439, 47.8395166], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Joseph Skala \"Skal\" pr\u00e9sente une technique qui lui est propre \"fa\u00e7on bois laqu\u00e9\", en s'inspirant du patrimoine breton, bigouden et slave. Soizik Cariou expose ses peintures \u00e0 l'huile et ses \"bigoud's\"", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Exposition peintures joseph skala et soizik cariou", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1540418400000.0, "valid_through": 1541113200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.1277833, 48.2127748], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "F\u00eatez la fin de l\u2019automne avec \u00ab\u202f No\u00ebl \u00e0 Bon-Repos\u202f\u00bb et d\u00e9couvrez la myst\u00e9rieuse for\u00eat de Qu\u00e9n\u00e9can. \u25ba Exposition | Promenons-nous dans les bois ...\nTelle une balade nocturne au c\u0153ur de la for\u00eat de Qu\u00e9n\u00e9can, l\u2019exposition photographique de Marion Cordonnier vous d\u00e9voile la beaut\u00e9 et la magie de cette nature qui nous entoure. Le visiteur glisse d\u2019image en image et d\u00e9couvre ces paysages magnifiques \u00e0 travers diff\u00e9rents moments de la journ\u00e9e.\n\n\u25ba Installation | R\u00eaves stellaires\nPlongez dans la l\u00e9gende de Bon-Repos \u00e0 travers l'oeuvre lumineuse de l'artiste Julien Salaud.\n\n\u25ba Mise en lumi\u00e8re de l\u2019Abbaye. \u00c0 la tomb\u00e9e de la nuit, d\u00e9couvrez l'abbaye par\u00e9e de ses plus belles lumi\u00e8res.\n\n\u25ba Contes et l\u00e9gendes\nApr\u00e8s-midi cont\u00e9 avec Jean Mussau.\nDimanche 23 d\u00e9cembre \u00e0 17\u00a0h\n\n\u25ba Le Secret des Korrigans\nSpectacle de marionnettes \u00e0 fils avec la Compagnie Margoden.\nDimanche 30 d\u00e9cembre \u00e0 17\u00a0h\n\nEt aussi... Boissons chaudes au coin du feu.\n\nDu 23 d\u00e9cembre 2018 au 6 janvier 2019 (ferm\u00e9 le 25 d\u00e9cembre et le 1er janvier).", "address_locality": "Laniscat", "end_time": 0.0, "label": "No\u00ebl \u00e0 bon-repos", "postal_code": 22570, "start_time": 0.0, "street_address": "Abbaye de Bon Repos", "url": "", "valid_from": 1545519600000.0, "valid_through": 1546729200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.756951, 48.4708809], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Conf\u00e9rence grand public \u00ab\u202f La lutte contre les pollutions marines accidentelles\u202f: historique et savoir-faire\u202f\u00bb : Nous c\u00e9l\u00e9brons cette ann\u00e9e le 40e anniversaire de l'\u00e9chouement du p\u00e9trolier Amoco Cadiz. Depuis cette \u00e9poque, la connaissance des hydrocarbures et de leur comportement une fois d\u00e9vers\u00e9s dans le milieu naturel s\u2019est consid\u00e9rablement accrue, permettant ainsi de faire \u00e9voluer les techniques, \u00e9quipements et produits de lutte. Les le\u00e7ons tir\u00e9es des accidents suivants (Erika, Prestige\u2026) Ont \u00e9galement permis de r\u00e9aliser des progr\u00e8s d\u00e9terminants dans l\u2019organisation de la r\u00e9ponse antipollution. Le C\u00e8dre, cr\u00e9\u00e9 apr\u00e8s le naufrage de l\u2019Amoco Cadiz, a accompagn\u00e9 ces progr\u00e8s et viendra en t\u00e9moigner. Cette conf\u00e9rence sera anim\u00e9e par Arnaud Gu\u00e9na, Directeur, biologiste de formation, employ\u00e9 au C\u00e8dre depuis 1999. Il est intervenu sur une douzaine de pollutions en France (Erika, Prestige, TK Bremen...) Et \u00e0 l'\u00e9tranger. Exposition photos \u00ab\u202f Sur les chemins de l\u2019Amoco Cadiz\u202f\u00bb : A l\u2019occasion de cette conf\u00e9rence, venez d\u00e9couvrir l\u2019exposition photos du C\u00e8dre \u00ab\u202f Sur les chemins de l\u2019Amoco Cadiz\u202f\u00bb retra\u00e7ant les principaux accidents des quarante derni\u00e8res ann\u00e9es (Vous pourrez vous pr\u00e9senter 15 minutes avant la conf\u00e9rence).", "address_locality": "Lanildut", "end_time": 0.0, "label": "Pollutions marines accidentelles - conf\u00e9rence et exposition photos", "postal_code": 29840, "start_time": 0.0, "street_address": "Maison de l'Algue, Port de Cambarell", "url": "http://www.lanildut.fr/", "valid_from": 1538690400000.0, "valid_through": 1538690400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.103461, 48.662821], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Une exposition des oeuvres d'un artiste se tiendra \u00e0 l'Office de Tourisme de Cl\u00e9der. L'entr\u00e9e est libre aux horaires d'ouverture (sauf exceptions, du lundi au vendredi de 9\u00a0h\u00a030 \u00e0 12\u00a0h\u00a030 et de 13\u00a0h\u00a030 \u00e0 17\u00a0h\u00a030, le vendredi jusqu'\u00e0 16\u00a0h\u00a030).", "address_locality": "Cl\u00e9der", "end_time": 0.0, "label": "Exposition \u00e0 l'office de tourisme", "postal_code": 29233, "start_time": 0.0, "street_address": "1 Place Charles de Gaulle, Office de Tourisme", "url": "", "valid_from": 1542582000000.0, "valid_through": 1546556400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.1099279, 48.418856], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L\u2019exposition temporaire d\u2019automne ouvrira ses portes le premier weekend d\u2019octobre.\n Elle portera sur les D\u00e9portations en lien avec la th\u00e9matique d\u00e9velopp\u00e9e du Concours national de la R\u00e9sistance et de la D\u00e9portation. Hommage \u00e0 Isaac Celnikier \" le peintre de la Shoah\". Du 7 octobre 2018 au 25 f\u00e9vrier 2019 au P\u00f4le de l\u2019\u00c9tang Neuf.", "address_locality": "Saint-Connan", "end_time": 0.0, "label": "Exposition temporaire \"d\u00e9portations\"", "postal_code": 22480, "start_time": 0.0, "street_address": "P\u00f4le de l'Etang Neuf, Saint-Connan", "url": "", "valid_from": 1538863200000.0, "valid_through": 1551049200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.4510903, 48.6075826], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Projection en matin\u00e9e dans le cadre de la c\u00e9r\u00e9monie de comm\u00e9moration organis\u00e9e par la Commune du Vieux-March\u00e9 et Projection publique \u00e0 15h30-17h.", "address_locality": "Le Vieux-March\u00e9", "end_time": 0.0, "label": "Projection \u00ab madame yvonne, photographe en 14-18 \u00bb", "postal_code": 22420, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle Victor Hugo", "url": "", "valid_from": 1541890800000.0, "valid_through": 1541890800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.834589, 48.601383], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L\u2019exposition des travaux faits en ateliers ainsi que des \u0153uvres des professeurs.", "address_locality": "\u00c9tables-sur-Mer", "end_time": 0.0, "label": "Exposition du carr\u00e9 d'art", "postal_code": 22520, "start_time": 0.0, "street_address": "Avenue G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle (Binic), Salle de l'Esran", "url": "", "valid_from": 1539381600000.0, "valid_through": 1540072800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.4983718, 48.384114], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "N\u00e9 en 1972, Pascal Laloy vit et travaille en Bretagne. La question de l\u2019identit\u00e9 est au c\u0153ur de son \u0153uvre.\n\nPascal Laloy peint des t\u00eates. De petites t\u00eates aux orbites creuses, vides, pos\u00e9es sur des corps massifs. Les yeux paraissent inexpressifs. Les mains, souvent imposantes mais malhabiles, inertes, sont crois\u00e9es ou tombent le long du corps. Ces \u00eatres semblent isol\u00e9s, d\u00e9tach\u00e9s du monde. Une grande force \u00e9mane de ces toiles, une tension sourde et puissante. La question de l\u2019identit\u00e9 est au c\u0153ur de cette \u0153uvre. Ces personnages paraissent interroger leur place dans le monde et le myst\u00e8re de l\u2019existence.", "address_locality": "Brest", "end_time": 0.0, "label": "Exposition de peintures - pascal laloy", "postal_code": 29200, "start_time": 0.0, "street_address": "6 rue de la Porte, Galerie Up Art", "url": "http://www.upart.fr/", "valid_from": 1538776800000.0, "valid_through": 1541718000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.3600809, 47.8089177], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le th\u00e8me en 2018\u202f: Publicit\u00e9s anciennes TSF\nSur 80 m\u00b2 le mus\u00e9e montre les premiers postes transistors, tourne-disques, enregistreurs mini-cassettes, radio-r\u00e9veils, radio-recorders, premiers ordinateurs et t\u00e9l\u00e9phones mobiles. Visite sur r\u00e9servation", "address_locality": "Penmarch", "end_time": 0.0, "label": "Visite du mus\u00e9e gal\u00e9nium (transistors)", "postal_code": 29760, "start_time": 0.0, "street_address": "335 rue de Kerbonn\u00e9vez", "url": "", "valid_from": 1540332000000.0, "valid_through": 1541199600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.1181268, 48.5061731], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le lieu surplombe la Vall\u00e9e du Trieux et offre une vue panoramique sur la for\u00eat d'Avaugour-Bois-Meur. L'am\u00e9nagement du jardin s'est organis\u00e9 autour d'un miroir d'eau. La surface est agr\u00e9ment\u00e9e d\u2019espaces tels que \u00ab\u202f l\u2019Ile de Br\u00e9hat\u202f\u00bb, \u00ab\u202f les carr\u00e9s de gramin\u00e9es\u202f\u00bb, le jardin \u00ab\u202f boules\u202f\u00bb, le potager et son all\u00e9e de pommiers. Dimanche 21 octobre, \u00e0 15\u00a0h\u202f: spectacle \"Des femmes\" (\"Du feu au-dedans\") avec Fernada Barth, Compagnie Collectif Lync\u00e9us. \u00c0 partir de 14 ans\u202f; r\u00e9servation conseill\u00e9e.", "address_locality": "Ploumagoar", "end_time": 0.0, "label": "Sc\u00e8nes d'automne au jardin le miroir", "postal_code": 22970, "start_time": 0.0, "street_address": "7 la Roche", "url": "http://www.lemiroir22.fr/", "valid_from": 1539986400000.0, "valid_through": 1540159200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.0607694, 48.454669], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposition de Didier Carluccio, photographe.\nLe hasard de la vie l'a amen\u00e9, il y a 25 ans, \u00e0 pousser les portes d'une maison de retraite. Depuis, ce photographe parcours le pays et pousse les portes des structures r\u00e9serv\u00e9es aux personnes \u00e2g\u00e9es. Il p\u00e9n\u00e8tre ces lieux les uns apr\u00e8s les autres, joue avec le graphisme et fait de ses photos sur le grand \u00e2ge un parcours initiatique esth\u00e9tique auquel on ne s'attend pas du tout. \u00c0 d\u00e9couvrir \u00e9galement\u202f: \u00e9crits, po\u00e8mes et collages d'Anick Maille-Decorte. \u00c0 72 ans, Anick Maille-Decorte est professeur retrait\u00e9e et vit en s\u00e9dentaire dans le midi. Elle partage ses loisirs entre joies familiales, jardinage, rencontres de hasard, mais cultive aussi sa curiosit\u00e9 pour l'Humain qu'elle exprime par ses \u00e9crits, collages et po\u00e8mes.", "address_locality": "Dinan", "end_time": 0.0, "label": "Exposition de didier carluccio", "postal_code": 22100, "start_time": 0.0, "street_address": "2 rue de l'Union, R\u00e9sidence Les Girandi\u00e8res", "url": "", "valid_from": 1538690400000.0, "valid_through": 1540418400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.89843478, 43.1274038], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Rendez-vous \u00e0 Fontfroide pour le XIIe Festival International des Orchid\u00e9es \u00e0 Fontfroide. Le plus grand rassemblement international d\u2019orchid\u00e9es du Sud de la France\u202f! Th\u00e8me 2018\u202f: paysages des Philippines. Des exposants venus d\u2019Asie, d\u2019Am\u00e9rique du Sud et de toute l\u2019Europe vous convient \u00e0 une expo-vente exceptionnelle. Ils vous feront d\u00e9couvrir des orchid\u00e9es rares, d\u2019exception et de collection et partageront avec vous leur passion pour cette fleur unique. Les plus belles orchid\u00e9es seront mises en lumi\u00e8re dans un d\u00e9cor grandiose inspir\u00e9 des paysages des Philippines\u202f! Tout le programme en pi\u00e8ce jointe. Dans le cadre du festival des Orchid\u00e9es, le restaurant la table de Fontfroide propose un menu sp\u00e9cial \u00e0 29\u20ac50 (hors boissons). Pas de r\u00e9servation, plusieurs services. Restaurant 04 68 41 02 26", "address_locality": "Narbonne", "end_time": 0.0, "label": "Orchidees a fontfroide", "postal_code": 11100, "start_time": 0.0, "street_address": "RD 613", "url": "http://www.fontfroide.com/orchidees-a-fontfroide/", "valid_from": 1538690400000.0, "valid_through": 1538863200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.136526, 43.1469], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L\u2019Association \u00ab\u202f A\u202f\u00bb organise le March\u00e9 des Arts sur la place Achille Laug\u00e9 \u00e0 Cailhau ou au foyer et vous invite \u00e0 rencontrer ses artistes.\n\n18 artistes s\u00e9lectionn\u00e9s pour leur recherche cr\u00e9ative\u202f: Jeanne Del\u00e9cluse photographe, Mireille Fourmont peintre, Barbara et Russi Dordi \u00e9crivain peintre c\u00e9ramistes, Lynne Mitchell aquarelliste, Christine Daunis styliste, Matthew Millar verrier, Hedy Quirk dentelli\u00e8re, Wouter ten Broek graveur, Elisabeth Oddero po\u00e8te, Janucsz peintre, Vincent Langlard sculpteur illustrateur, Chat Robinson et Chrissie Horton peintre et photographe, Carmen Hay Kolodzey et Andrew Hay McConnell peintre textile et photographe, Angelo Pinacho peintre, Anne De Vylder peintre.\n\nTrois march\u00e9s en 2018\u202f: le 29 avril, 19 ao\u00fbt et 21 octobre.", "address_locality": "Cailhau", "end_time": 0.0, "label": "Marche des arts", "postal_code": 11240, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Achille Laug\u00e9", "url": "http://artcailhau.blogspot.fr/", "valid_from": 1540072800000.0, "valid_through": 1540072800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.356531, 43.268257], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "15e \u00e9dition de l'exposition Villegailh'art, regroupant plus de 40 artistes, peintres, photographes, sculpteurs et techniques mixtes.\nSamedi 14\u00a0h\u00a000 - 18\u00a0h\u00a030\ndimanche 10\u00a0h\u00a000 - 17\u00a0h\u00a030", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Villegailh'art 15eme edition", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1541286000000.0, "valid_through": 1541286000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.157315, 43.125392], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Cette 5e \u00e9dition a pour th\u00e8me LA SUISSE avec la pr\u00e9sence du dessinateur helv\u00e8te Alain D.\n\nLe festival se tiendra le dimanche 14 octobre \u00e0 la salle des f\u00eates de Brugairolles de 10\u00a0h \u00e0 12\u00a0h et de 14\u00a0h \u00e0 18\u00a0h. Avec le combat de dessinateurs sur sc\u00e8ne \u00e0 16\u00a0h\u202f!\n\nEt la s\u00e9ance de d\u00e9dicaces et de caricatures gratuites qui se tiendra le samedi 13 octobre de 15\u00a0h \u00e0 18\u00a0h \u00e0 l'espace culturel du Leclerc Limoux.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "5eme festival de la caricature et du dessin d\u2019humour", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1539468000000.0, "valid_through": 1539468000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.72413088, 43.1549095], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Une journ\u00e9e de rencontres autour du vin. Professionnels et universitaires apportent leurs analyses sur l\u2019\u00e9volution du march\u00e9, les changements dans la production. La journ\u00e9e permet aux professionnels et amateurs de vin de comprendre....\nEntr\u00e9e libre et gratuite", "address_locality": "Ferrals-les-Corbi\u00e8res", "end_time": 0.0, "label": "Universite de la vigne au vin 2018", "postal_code": 11200, "start_time": 0.0, "street_address": "Avenue de L\u00e9zignan", "url": "http://www.universitevignevin.fr/", "valid_from": 1541718000000.0, "valid_through": 1541718000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.72793342, 48.0643196], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Par Bruno Robert", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Exposition de peintures et d'illustrations", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1549200600000.0, "valid_through": 1549816200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.15997744, 47.4366441], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Derni\u00e8re s\u00e9ance au Mus\u00e9e Jules Desbois \u00e0 Par\u00e7ay Les Pins", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Derni\u00e8re s\u00e9ance au mus\u00e9e jules desbois \u00e0 par\u00e7ay les pins", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1541338200000.0, "valid_through": 1541350800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.2076629, 48.543523], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez \u00e0 la rencontre des artistes du territoire, dans des lieux de patrimoine. Lignieres Org\u00e8res\u00a0: Le Corcovado du Monthard, l\u2019Eglise d\u2019Org\u00e8res et le mus\u00e9e des vieux m\u00e9tiers. Saint calais du D\u00e9sert\u00a0: Eglise et Salle des f\u00eates. Madr\u00e9\u202f: Chapelle Saint Aubert et Ch\u00e2teau de la Motte...", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Les arts'valoir", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1538827200000.0, "valid_through": 1538928000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.6985713, 47.8284418], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Stefan Rinck pr\u00e9sente des sculptures en gr\u00e8s repr\u00e9sentant des animaux que l\u2019on croirait sortir de l\u2019\u00e9poque m\u00e9di\u00e9vale. Gr\u00e2ce \u00e0 sa profonde connaissance de l\u2019histoire de la sculpture et de la philosophie, il jongle avec les symboles et parvient \u00e0 transmettre des concepts profonds dans la simplicit\u00e9 du", "address_locality": "Ch\u00e2teau-Gontier", "end_time": 0.0, "label": "Stefan rinck : carnival", "postal_code": 53200, "start_time": 0.0, "street_address": "rue du g\u00e9n\u00e9ral Lemonnier", "url": "", "valid_from": 1558785600000.0, "valid_through": 1566752400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.3586749, 47.57456], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Week-end Artistes du Loir", "address_locality": "Seiches-sur-le-Loir", "end_time": 0.0, "label": "Week-end artistes du loir", "postal_code": 49140, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Auguste Gautier", "url": "", "valid_from": 1539417600000.0, "valid_through": 1539532800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.2334127, 47.995437], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "\u00c0 compl\u00e9ter...", "address_locality": "Le Mans", "end_time": 0.0, "label": "Vernissage patrick pleutin", "postal_code": 72000, "start_time": 0.0, "street_address": "60-62 rue de L\u2019Est\u00e9rel", "url": "", "valid_from": 1551461400000.0, "valid_through": 1551481199000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.7272979, 48.0648103], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposition de Sylvaine et Philippe Aumand. Entr\u00e9e Gratuite", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Exposition de photos et loisirs cr\u00e9atifs", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1539520200000.0, "valid_through": 1541953800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.31211, 47.56036], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Voyagez au pays des PLAYMOBIL", "address_locality": "Marc\u00e9", "end_time": 0.0, "label": "Exposition g\u00e9ante de playmobil", "postal_code": 49140, "start_time": 0.0, "street_address": "Angers Loire A\u00e9roport", "url": "", "valid_from": 1540022400000.0, "valid_through": 1541350800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.15220035, 48.0394628], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Centenaire de l'Armistice.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Centenaire de l'armistice", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1541840400000.0, "valid_through": 1542149999000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.0578155, 48.4384704], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Pontmain", "end_time": 0.0, "label": "Exposition laurent millet", "postal_code": 53220, "start_time": 0.0, "street_address": "8 bis rue de la grange", "url": "", "valid_from": 1538827200000.0, "valid_through": 1542558600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.9399779, 48.296902], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'exposition d'Art d'Ern\u00e9e est organis\u00e9e chaque ann\u00e9e, tous les genres d'expression de l'art contemporain sont repr\u00e9sent\u00e9s, que ce soit en sculpture ou en peinture.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Exposition r\u00e9gionale d'art d'ern\u00e9e", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1541854800000.0, "valid_through": 1542562200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.52296, 47.52683], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "D\u00e9couvrez une exposition color\u00e9e avec des artistes d'univers diff\u00e9rents\u202f: sculpteurs, c\u00e9ramistes, peintres, plasticiens.\n\nR\u00e9servation conseill\u00e9e Mairie\u202f: 02 41 41 10 00\nRenseignements service culturel\u202f: 02 41 72 77 89", "address_locality": "\u00c9couflant", "end_time": 0.0, "label": "Peinture et sculpture", "postal_code": 49000, "start_time": 0.0, "street_address": "Vallon des arts", "url": "", "valid_from": 1542979800000.0, "valid_through": 1543771800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.9545885, 47.1714768], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposition mise en place par l'association Au Fil du Beuvron", "address_locality": "Beaupr\u00e9au-en-Mauges", "end_time": 0.0, "label": "Exposition 1914-1918", "postal_code": 49600, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de l'\u00e9glise", "url": "", "valid_from": 1539849600000.0, "valid_through": 1540137600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.8595007, 47.3586977], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Conf\u00e9rence de Marie-Claude et Andr\u00e9 Albert qui ont quitt\u00e9 la France en cargo avec leur pick-up, destination l\u2019Am\u00e9rique du Sud.", "address_locality": "Mauges-sur-Loire", "end_time": 0.0, "label": "360\u00b0 \u00e0 l'ouest : conf\u00e9rence \"les anciennes missions j\u00e9suites au paraguay, en argentine et en bolivie\"", "postal_code": 49570, "start_time": 0.0, "street_address": "40 rue de la Loire", "url": "", "valid_from": 1539455400000.0, "valid_through": 1539462600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.60906, 47.42202], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Bouchemaine", "end_time": 0.0, "label": "France do et rogine dor\u00e9", "postal_code": 49080, "start_time": 0.0, "street_address": "Abbaye de Bouchemaine", "url": "", "valid_from": 1541768400000.0, "valid_through": 1542564000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.24076798, 48.0358123], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bourse ATM \u00e0 l'Espace Sc\u00e9lia, \u00e0 Sarg\u00e9, pr\u00e8s du Mans.", "address_locality": "Sarg\u00e9-l\u00e8s-le-Mans", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux reptiles", "postal_code": 72190, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue Didier Peroni", "url": "", "valid_from": 1540627200000.0, "valid_through": 1540746000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.6787107, 48.227082], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Pr\u00e9sentations d\u2019artistes et de travail Manuel\n\nENTR\u00c9E GRATUITE AVEC VENTE DES OBJETS", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Exposition d'arts manuels", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1542528000000.0, "valid_through": 1542560400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.22010499, 48.277265], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Rendez-vous artistique incontournable\u202f!", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Les pictoires de ren\u00e9", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1538899200000.0, "valid_through": 1538931600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.42745403, 48.1854283], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposition d'une quarantaine d'artistes peintres qui peignent \u00e9galement en public.", "address_locality": "Bonn\u00e9table", "end_time": 0.0, "label": "Les automnales de peintures", "postal_code": 72110, "start_time": 0.0, "street_address": "rue Twistringen", "url": "", "valid_from": 1541840400000.0, "valid_through": 1541955600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.72771884, 48.0644343], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Natif d'Anjou, sarthois d'adoption, peintre autodidacte\u202f: Alain Berthelot. Entr\u00e9e libre", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Exposition de peintures", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1552224600000.0, "valid_through": 1552840200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.706489, 48.170933], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposition Photos de\u202f:\n> le Centenaire Guerre 14-18\n> le patrimoine de Cormes\n> les ponts en Sarthe\n\nProjection de films sur le patrimoine\n\nEntr\u00e9e Gratuite", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Exposition photos", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1538899200000.0, "valid_through": 1538928000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.3821718, 48.0286947], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposition \u201cL\u2019Huisne, quand la rivi\u00e8re fa\u00e7onne le pays\u201d par le Pays\nd\u2019art et d\u2019histoire du Perche Sarthois\n\nExposition \u201cPapier, choc, clic, chic\u201d par Brigitte Legeay-Costes\n\nDans le cadre du Monument du Mois", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Expositions \u201cl\u2019huisne, quand la rivi\u00e8re fa\u00e7onne le pays et \u201cpapier, choc, clic, chic\u201d", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1538829000000.0, "valid_through": 1538928000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.72767593, 48.064549], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Ouvert uniquement les dimanches 12 et 19 mai de 14\u00a0h\u00a030 \u00e0 18\u00a0h", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Exposition de peinture de fran\u00e7oise moli\u00e8re", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1557664200000.0, "valid_through": 1558281600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.5820535, 48.3501162], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Une version itin\u00e9rante de l'exposition pr\u00e9sent\u00e9e au Mus\u00e9e du ch\u00e2teau de Mayenne se d\u00e9couvre aussi hors-les murs\u202f!\nL'exposition pr\u00e9sent\u00e9e au Mus\u00e9e du ch\u00e2teau de Mayenne\u202f: une quarantaine de cartes postales anciennes repr\u00e9sentant des patrimoines monumentaux, naturels ou industriels, issus des 33 communes de Mayenne Communaut\u00e9.\nCes m\u00eames points de vue ont \u00e9t\u00e9 photographi\u00e9s \u00e0 l'identique en 2018 par Sandrine Jousseaume, artiste photographe qui a arpent\u00e9 le territoire pour le l'apprivoiser et capturer son \u00e9volution.", "address_locality": "Saint-Fraimbault-de-Pri\u00e8res", "end_time": 0.0, "label": "Superpositions : regards sur un territoire", "postal_code": 53300, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de la Mairie", "url": "", "valid_from": 1538985600000.0, "valid_through": 1539424800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.7632565, 47.3513941], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Dans le cadre de 360\u00b0 \u00e0 l'Ouest, venez d\u00e9couvrir la nouvelle exposition \"De carnet en carnet\" par Christian Pinon.", "address_locality": "Chalonnes-sur-Loire", "end_time": 0.0, "label": "Festival 360\u00b0 \u00e0 l'ouest - exposition \"de carnet en carnet\"", "postal_code": 49290, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de l'h\u00f4tel de ville", "url": "", "valid_from": 1538726400000.0, "valid_through": 1539615600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.07646, 47.2609], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Dans le cadre d'une r\u00e9sidence d'artistes, huit peintres chinois sont invit\u00e9s par l\u2019association culturelle rosi\u00e9roise \u00ab\u202f Courants d'Loire\u202f\u00bb : Yang Peng - Sun Tongliang - Xiang Huiming - Shun Deklin - Lu Min - Li Fengming - Wang Yu - Zhang Chongming. Venez d\u00e9couvrir leurs \u0153uvres\u202f! Entr\u00e9e libre.", "address_locality": "Saumur", "end_time": 0.0, "label": "R\u00e9sidence d'artistes chinois - exposition 'artistes du yunnan & friends en r\u00e9sidence'", "postal_code": 49400, "start_time": 0.0, "street_address": "Th\u00e9\u00e2tre Le D", "url": "", "valid_from": 1538830800000.0, "valid_through": 1539014400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.55701, 47.4783], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Attention\u202f! Ouverture exceptionnelle de l'exposition juste avant d\u00e9montage. Venez d\u00e9ambuler et suivre les commentaires express sur les \u0153uvres, le tout en musique\u202f! Pierrick Menuau et ses musiciens jazz proposeront une autre couleur musicale pour d\u00e9couvrir l'artiste.", "address_locality": "Angers", "end_time": 0.0, "label": "Nocturne exposition millecamps - tapisseries ann\u00e9es 60/70", "postal_code": 49000, "start_time": 0.0, "street_address": "Mus\u00e9e Jean Lur\u00e7at", "url": "", "valid_from": 1546709400000.0, "valid_through": 1546720200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.55911, 47.47046], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Cette exposition vous entra\u00eene \u00e0 la d\u00e9couverte de cr\u00e9atures fantastiques datant de la fin du Moyen \u00c2ge jusqu'au XIXe si\u00e8cle. Instruments scientifiques, objets rapport\u00e9s de terres lointaines, petits d\u00e9cors compos\u00e9s de min\u00e9raux et coquillages seront baign\u00e9s dans une ambiance visuelle et sonore.", "address_locality": "Angers", "end_time": 0.0, "label": "Les chambres des merveilles", "postal_code": 49100, "start_time": 0.0, "street_address": "Promenade du Bout du monde", "url": "", "valid_from": 1542358800000.0, "valid_through": 1554044400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.19716324, 48.0074617], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "\u00c0 d\u00e9couvrir \u00e0 l'H\u00f4tel de Ville.", "address_locality": "Le Mans", "end_time": 0.0, "label": "\u00ab une capture transfigur\u00e9e de l\u2019espace et du temps \u00bb marie-laure mallet-melchior", "postal_code": 72000, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Saint-Pierre", "url": "", "valid_from": 1542267000000.0, "valid_through": 1546880400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.1580583, 48.0364858], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposition par les \u00e9l\u00e8ves de l'Ecole Sup\u00e9rieure d'Art et de Design du Mans", "address_locality": "La Chapelle-Saint-Aubin", "end_time": 0.0, "label": "Virtuose, osez le virtuel", "postal_code": 72650, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue de l'Europe", "url": "", "valid_from": 1551430800000.0, "valid_through": 1551653999000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.55232, 47.46914], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "D\u00e9couvrez une exposition de sculptures allant des ann\u00e9es 90 \u00e0 aujourd'hui, le tout dans une sc\u00e9nographie qui respecte l'identit\u00e9 du lieu. Il revisite le portrait et d'autres genres \u00e0 l'aide de mat\u00e9riaux simples comme des objets trouv\u00e9s\u202f!", "address_locality": "Angers", "end_time": 0.0, "label": "Argos - richard fauguet", "postal_code": 49000, "start_time": 0.0, "street_address": "Coll\u00e9giale Saint-Martin", "url": "", "valid_from": 1538823600000.0, "valid_through": 1546797600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.427852, 47.684664], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Peintures de Dominique Gentil", "address_locality": "Ch\u00e2teau-du-Loir", "end_time": 0.0, "label": "Les huiles de do gentil", "postal_code": 72500, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue du Th\u00e9\u00e2tre", "url": "", "valid_from": 1538742600000.0, "valid_through": 1539536400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.0580113, 48.43849], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Exposition \"zhu hong et rika tanaka\"", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1556452800000.0, "valid_through": 1560094200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.65395124, 48.1851399], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Tous les jours sans interruption\n\nExposition Centenaire - Construisons notre mus\u00e9e", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Exposition centenaire guerre 14-18", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1541145600000.0, "valid_through": 1542391200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.19207251, 48.0007655], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le photographe Serge Potier expose au Palais des Congr\u00e8s et de la Culture du Mans.", "address_locality": "Le Mans", "end_time": 0.0, "label": "Sur la route de la soie", "postal_code": 72000, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue d'Arcole", "url": "", "valid_from": 1539604800000.0, "valid_through": 1543770000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.72731936, 48.064796], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Par Daniel Royer. Ouvert les samedis 1er d\u00e9cembre de 14\u00a0h\u00a030 \u00e0 17\u00a0h\u00a030 et les dimanches 2, 9 et 16 d\u00e9cembre de 14\u00a0h\u00a030 \u00e0 17\u00a0h\u00a030 Entr\u00e9e gratuite", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Exposition de peinture", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1543671000000.0, "valid_through": 1544977800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.49357199, 48.060283], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposition et vente d\u2019objets brod\u00e9s ou tricot\u00e9s", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Exposition de travaux manuels", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1542528000000.0, "valid_through": 1542556800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.056639, 43.399381], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "D\u00e9cembre est bient\u00f4t l\u00e0... Et voil\u00e0 le temps de la tradition de la cr\u00e8che en Provence.", "address_locality": "Martigues", "end_time": 0.0, "label": "Exposition de cr\u00e8ches proven\u00e7ales", "postal_code": 13500, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Du 8 Mai 1945", "url": "", "valid_from": 1542668400000.0, "valid_through": 1543100400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.856255, 43.884586], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Que vous soyez simple amateur ou collectionneur confirm\u00e9, vous allez en prendre plein les yeux\u202f!\nDu vendredi 31 mai au dimanche 2 juin, les plasticiens remplacent les com\u00e9diens et prennent possession de l'Etoile pour exposer une centaine d'oeuvres originales.\n\nChaque ann\u00e9e, le pr\u00e9sident du jury est un artiste confirm\u00e9 qui s\u00e9lectionne 50 artistes parmi les candidatures re\u00e7ues et proc\u00e8de \u00e0 un accrochage qui est en lui-m\u00eame une part de la beaut\u00e9 de cette exposition.\n\nNous comptons sur vous pour venir nombreux soutenir cette initiative de la municipalit\u00e9 au service des artistes et de la cr\u00e9ation contemporaine.\n\nVendredi 31 mai de 14\u00a0h \u00e0 20\u00a0h\u00a030\nsamedi 1er juin de 10\u00a0h \u00e0 20\u00a0h\u00a030\ndimanche 2 juin de 10\u00a0h \u00e0 18\u00a0h", "address_locality": "Ch\u00e2teaurenard", "end_time": 0.0, "label": "Imagin'\u00e9toile", "postal_code": 13160, "start_time": 0.0, "street_address": "Avenue L\u00e9o Lagrange", "url": "", "valid_from": 1559253600000.0, "valid_through": 1559426400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.768513, 43.853119], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le dernier volet de l'exposition, pr\u00e9sentera en parall\u00e8le au CREDD'O, les Arl\u00e9siennes du peintre Auguste CHABAUD et les photos de ses mod\u00e8les. C'est surtout dans le cadre de leur vie quotidienne, \u00e0 travers les travaux de la maison, dans le village ou au mas que l'artiste a peint les femmes portant encore traditionnellement le costume. Gr\u00e2ce \u00e0 la richesse du fonds iconographique du CREDDO, nous avons pu retrouver certaines d'entre elles. Elles sortiront pour un temps de leur anonymat.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Exposition \"les arl\u00e9siennes vues par auguste chabaud\"", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1538776800000.0, "valid_through": 1541804400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.360963, 43.296761], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "De \"A\" comme \"arche de No\u00e9\" \u00e0 \"Z\" comme \"zoo\", un ab\u00e9c\u00e9daire animalier compos\u00e9 \u00e0 partir des collections du Mucem.\n Depuis la pr\u00e9histoire et le temps du mythe, l'homme pense et classe les animaux sauvages ou domestiques selon ses int\u00e9r\u00eats et ses envies\u202f: utiles ou nuisibles, inqui\u00e9tants ou fascinants, b\u00eates de somme ou de spectacle, ils peuplent notre quotidien, notre imaginaire et nos croyances.\n Cette exposition explore le rapport homme/animal dans les soci\u00e9t\u00e9s d'Europe et de M\u00e9diterran\u00e9e. \u00c0 travers une s\u00e9lection d'objets utilis\u00e9s pour exploiter, pi\u00e9ger ou prot\u00e9ger les animaux, elle nous invite, entre repr\u00e9sentations r\u00e9alistes et fantasm\u00e9es, \u00e0 renouveler notre regard sur ce que nous faisons faire ou dire \u00e0 nos cong\u00e9n\u00e8res \u00e0 poils, \u00e0 plumes et \u00e0 \u00e9cailles.\n\nCommissariat\u202f: Fr\u00e9d\u00e9ric Mougenot et Fran\u00e7oise Dallemagne\n\n# samedi 17 novembre de 16\u00a0h \u00e0 23\u00a0h, auditorium et forum\nTable ronde, performance et projections\nBoris Charmatz", "address_locality": "Marseille", "end_time": 0.0, "label": "Les animaux de a \u00e0 z \u2013 petit ab\u00e9c\u00e9daire des animaux", "postal_code": 13002, "start_time": 0.0, "street_address": "7 Promenade Robert Laffont", "url": "", "valid_from": 1541372400000.0, "valid_through": 1551654000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.563676, 43.454618], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez profiter de l'exposition photo propos\u00e9e par l'association de photographes ARC Images. On vous proposera pour les 25 ans d'existence de l'association une s\u00e9lection h\u00e9t\u00e9roclite reposant sur la fiert\u00e9 des photographes", "address_locality": "Fuveau", "end_time": 0.0, "label": "Exposition \u00e9ph\u00e9m\u00e8re des 25 ans d'arc images", "postal_code": 13710, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue", "url": "", "valid_from": 1538690400000.0, "valid_through": 1538863200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.540358, 43.21439], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Les oeuvres de la collection Guindon retrouvent les cimaises du Mus\u00e9e", "address_locality": "Cassis", "end_time": 0.0, "label": "Exposition picturale \"red\u00e9couvrir le fonds guindon\"", "postal_code": 13260, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue Xavier d'Authier", "url": "", "valid_from": 1538776800000.0, "valid_through": 1548889200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.447471, 43.530583], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Mus\u00e9e du Vieil Aix invite \u00e0 une captivante d\u00e9couverte d'oeuvres habituellement plac\u00e9es en r\u00e9serves.\n\nTh\u00e8me de pr\u00e9dilection de l'architecture et des arts d\u00e9coratifs en g\u00e9n\u00e9ral, le motif v\u00e9g\u00e9tal est pr\u00e9sent partout dans les d\u00e9cors de l'h\u00f4tel Estienne de Saint-Jean. On peut le d\u00e9couvrir bien visible, ou parfois cach\u00e9, dans les gypseries, les frises, les peintures, les tentures ou les d\u00e9tails du mobilier.\nIl se r\u00e9v\u00e8le aussi \u00e0 foison dans les collections du mus\u00e9e, o\u00f9 il se d\u00e9cline surtout, avec une palette infinie de couleurs, sur les textiles et costumes proven\u00e7aux.\nIl est encore, bien s\u00fbr, le d\u00e9cor privil\u00e9gi\u00e9 des pi\u00e8ces de c\u00e9ramique et de divers objets de la vie quotidienne.\nPorteur de symboles, au centre de nombreuses l\u00e9gendes, le motif v\u00e9g\u00e9tal, qu'il soit parfaitement r\u00e9aliste ou bien imaginaire et totalement fantaisiste, r\u00e9serve de nombreuses surprises.", "address_locality": "Aix-en-Provence", "end_time": 0.0, "label": "Voici des fleurs, des fruits, des feuilles et des branches...", "postal_code": 13100, "start_time": 0.0, "street_address": "17 Rue Gaston de Saporta", "url": "", "valid_from": 1540591200000.0, "valid_through": 1555884000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.365793, 43.298221], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Marie-No\u00eblle Deverre et Ana\u00efs Leli\u00e8vre s'exposent ensemble pour donner \u00e0 voir encore un peu d'une r\u00e9sidence de 10 jours qu'elles ont partag\u00e9e en Roumanie en septembre 2018. Encore un peu conf\u00e8re \u00e0 un resserrement autant qu'\u00e0 une insatiabilit\u00e9 permanente, qui les am\u00e8ne de l'incision fragmentaire au foisonnement d\u00e9bordant, mais aussi aux d\u00e9ballages et remballages successifs d'une vie nomade. Dans des mouvements qui appartiennent \u00e0 chacune mais qui se rejoignent, elles diss\u00e8quent l'image par sa d\u00e9multiplication, avec une pr\u00e9dilection pour les installations de dessin, en estampe et en couleur pour l'une, en photocopie et en noir et blanc pour l'autre...", "address_locality": "Marseille", "end_time": 0.0, "label": "Encore un peu", "postal_code": 13002, "start_time": 0.0, "street_address": "72 Rue De la Joliette", "url": "", "valid_from": 1538517600000.0, "valid_through": 1541113200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.034038, 43.549521], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposition des oeuvres de Gabriel DELEUZE", "address_locality": "Saint-Chamas", "end_time": 0.0, "label": "Exposition des oeuvres de gabriel deleuze", "postal_code": 13250, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Des P\u00e9nitents", "url": "", "valid_from": 1538690400000.0, "valid_through": 1540504800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.443726, 43.526331], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Dans le cadre de Chroniques, biennale des imaginaires num\u00e9riques, Daniel Iregui investit les All\u00e9es d'Aix-en-Provence, avec une cr\u00e9ation constitu\u00e9e de Leds proposant des formes g\u00e9om\u00e9triques en mouvement.\n\nLe public est invit\u00e9 \u00e0 toucher le monolithe, dou\u00e9 d'un grand pouvoir d'attraction visuelle. Les motifs r\u00e9agissent en configurant leurs propri\u00e9t\u00e9s sonores et visuelles permettant aux visiteurs de cr\u00e9er de nouveaux mod\u00e8les. Alors qu'ils explorent les diff\u00e9rents gestes et s'interrogent sur la mani\u00e8re dont la sculpture r\u00e9agit, on se demande qui contr\u00f4le qui.\n\nActivation de l'installation le 9 novembre \u00e0 17\u00a0h.\nEn partenariat avec Aix les All\u00e9es \u2013 Avec le pr\u00e9cieux soutien d'Audioscopevision\n\n\nFocus sur l'artiste\u202f:\nDaniel Iregui est un artiste m\u00e9diatique qui emploie les technologies comme vecteur d'un nouveau langage visuel. Il travaille avec les combinaisons infinies et al\u00e9atoires que peuvent produire les syst\u00e8mes num\u00e9riques une fois manipul\u00e9s par le public. N\u00e9 \u00e0 Bogot\u00e1 en 1981, Daniel Iregui vit et produit son travail \u00e0 Montr\u00e9al. Il est le fondateur d'Iregular, une jeune soci\u00e9t\u00e9 centr\u00e9e sur le contenu interactif. Le travail d'Iregui, souvent sign\u00e9 de son pseudonyme Iregular, a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 de par le monde, notamment \u00e0 la BIAN de Montr\u00e9al, au Festival de Mapping de Gen\u00e8ve, au MAB de Copenhague, \u00e0 MUTEK Montr\u00e9al, \u00e0 MUTEK Mexico, \u00e0 la Biennale des Arts Num\u00e9riques d'Enghien-Les-Bains, au Glow Festival d'Eindhoven, au L. E. V. Festival de Gij\u00f2n, au Shu\u00f3 Taikoo Li de Beijing et au FACT \u00e0 Liverpool. Sa premi\u00e8re exposition solo SPECTRAL EXITANCE a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e au Van Abbemuseum d\u2019Eindhoven en novembre 2015.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Exp\u00e9riences en suspension #2 - control no control - daniel iregui", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1541718000000.0, "valid_through": 1546729200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.374281, 43.297144], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "En partenariat avec l'Institut du Monde Arabe et plus de 30 ans apr\u00e8s la manifestation L'Orient des Proven\u00e7aux, le mus\u00e9e d'Histoire de Marseille propose de renouveler le regard sur la relation du Canal de Suez \u00e0 Marseille et \u00e0 son port, en confrontant espoirs, imaginaires et r\u00e9alit\u00e9s.\n\nL'isthme de Suez occupe une position centrale dans l'histoire du monde, \u00e0 la fronti\u00e8re de trois continents et son percement est le r\u00e9sultat d'une histoire mouvement\u00e9e. Quelle place a tenu Marseille dans la construction du canal et le fa\u00e7onnement d'une nouvelle g\u00e9ographie du commerce maritime\u202f?\n\nQuelles ont \u00e9t\u00e9 les retomb\u00e9es \u00e9conomiques pour la ville\u202f? Pour les hommes d'affaires locaux, l'ouverture d'une voie navigable reliant la M\u00e9diterran\u00e9e et la mer Rouge concr\u00e9tise un r\u00eave ancien et promet de placer leur ville dans une situa*on avantageuse, au plus pr\u00e8s de la p\u00e9ninsule indienne et de l'Extr\u00eame-Orient. Une fa\u00e7on de rappeler que Marseille et son port ne sont pas seulement ouverts sur le bassin m\u00e9diterran\u00e9en, mais sur le monde entier.", "address_locality": "Marseille", "end_time": 0.0, "label": "Marseille & l'\u00e9pop\u00e9e du canal de suez", "postal_code": 13001, "start_time": 0.0, "street_address": "2 Rue Henri Barbusse", "url": "", "valid_from": 1539986400000.0, "valid_through": 1553986800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.398685, 43.332076], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Ce second volet de LA FRANCE VUE D'ICI, avec cette fois pr\u00e8s d'une dizaine de photographes, traversera la th\u00e9matique de la jeunesse\u202f: de l'enfance jusqu'au travail en passant par l'\u00e9cole.\n\nChercher, dans cette France contemporaine, o\u00f9 se cache le d\u00e9terminisme social qui fait que le chemin des uns sera plus tortueux que celui des autres. Chaque photographe touche ici le reflet d'un quotidien pas toujours tendre, d'histoires pas toujours simples, de singularit\u00e9s, d'identit\u00e9s, de protestations diff\u00e9rentes...\nUne seconde \u00e9dition proche d'un r\u00e9el trop souvent ignor\u00e9, un portrait document\u00e9 de notre territoire, pour mettre \u00e0 bas bon nombre de clich\u00e9s sur cette jeunesse, certes, parfois d\u00e9sorient\u00e9e mais si vivante et soucieuse de se construire un avenir.\nLA FRANCE VUE D'ICI est n\u00e9e en 2014 pour dresser un \u00e9tat des lieux photographique de la France jusqu'en 2017. Ce projet ambitieux vise \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 la n\u00e9cessit\u00e9 de t\u00e9moigner visuellement des mutations de la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise. Port\u00e9 par le rendez-vous photographique ImageSinguli\u00e8res et le journal en ligne Mediapart, LA FRANCE VUE D'ICI regroupe 26 photographes, 4 journalistes et 46 reportages sur la France m\u00e9tropolitaine et outre-mer.\n\nPatrice Terraz / Fr\u00e9d\u00e9ric Stucin / Anne Rearick / Rapha\u00ebl Helle / G\u00e9raldine Millo / JR Dantou / Lo\u00efc Bonnaure / Paul Arnaud.", "address_locality": "Marseille", "end_time": 0.0, "label": "La france vue d'ici n\u00b02", "postal_code": 13014, "start_time": 0.0, "street_address": "Avenue Raimu", "url": "", "valid_from": 1551135600000.0, "valid_through": 1561672800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.4525974, 43.5259941], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le c\u00e9l\u00e8bre duo de photographes Formento + Formento expose \u00e0 la Galerie Goutal.\n\nOn l'attendait depuis longtemps\u202f: le c\u00e9l\u00e8bre couple new-yorkais Formento + Formento expose pour la premi\u00e8re fois en France une s\u00e9lection d'oeuvres sign\u00e9es et num\u00e9rot\u00e9es. Les collectionneurs pourront enfin avoir acc\u00e8s \u00e0 des tirages limit\u00e9s (sur 10) qui jusqu'alors n'\u00e9taient visibles qu'aux Etats-Unis ou au Royaume-Uni.\n\nCette premi\u00e8re exposition monographique intitul\u00e9e \" Divines Ic\u00f4nes \" fait la part belle \u00e0 la f\u00e9minit\u00e9 avec plusieurs portraits de femmes issus de 4 s\u00e9ries\u202f: Circumstance Women, Japan Diaries, She is Cuba et Hysteria.\n\nConnus pour leurs photographies s\u00e9duction, Richeille et BJ Formento ont travaill\u00e9 aupr\u00e8s des plus grands noms de la photographie\u202f: Richard Avedon, Mary Ellen Mark et Annie Leibovitz. Depuis 2006, ils parcourent le monde pour photographier des femmes. De Cuba \u00e0 Vancouver, ils captent et subliment leur beaut\u00e9. \u00c0 la fronti\u00e8re de la photographie de mode, leurs images se distinguent par la pr\u00e9cision extr\u00eame de la mise en sc\u00e8ne et de la lumi\u00e8re, r\u00e9v\u00e9lant un univers riche en r\u00e9f\u00e9rences picturales et cin\u00e9matographiques.\n\nVernissage le 6 octobre de 17\u00a0h\u00a030 \u00e0 21\u00a0h.", "address_locality": "Aix-en-Provence", "end_time": 0.0, "label": "Divines ic\u00f4nes - phot'aix 2018", "postal_code": 13100, "start_time": 0.0, "street_address": "3 Rue Fernand Dol", "url": "", "valid_from": 1538776800000.0, "valid_through": 1544914800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.391677, 43.272477], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Ev\u00e9nement phare du printemps depuis pr\u00e8s de 20 ans, le Salon International de l'Art est LE rendez-vous incontournable du Sud de la France entre les cr\u00e9ateurs, le grand public et les professionnels.\n\nS'il revendique toujours ses fondamentaux - la pr\u00e9sence exclusive d'artistes professionnels sur des espaces d'exposition privatifs et une pluridisciplinarit\u00e9 de techniques et de styles \u2013 chaque ann\u00e9e, le salon se r\u00e9invente, gr\u00e2ce \u00e0 la pr\u00e9sence d'artistes nouveaux et \u00e0 la diversit\u00e9 des oeuvres pr\u00e9sent\u00e9es.\n\nDes cr\u00e9ations qui restent et se veulent accessibles et compr\u00e9hensibles par tous\u202f: n\u00e9ophytes, amateurs d'art et collectionneurs, galeristes, directeurs artistiques, architectes, d\u00e9corateurs, d\u00e9cideurs d'entreprise, etc.\n\nChaque ann\u00e9e, ce sont pr\u00e8s de 14 000 visiteurs qui arpentent les 3 000 m2 de ce salon, v\u00e9ritable vivier de la cr\u00e9ation artistique o\u00f9 plusieurs milliers d'oeuvres sont \u00e0 la vente. Des oeuvres d'art que le public pourra acqu\u00e9rir directement aupr\u00e8s de l'artiste. Une d\u00e9marche encourag\u00e9e par l'engouement du public lors de la derni\u00e8re \u00e9dition o\u00f9 la richesse et la diversit\u00e9 des pi\u00e8ces pr\u00e9sent\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 fortement pl\u00e9biscit\u00e9es.\n\nUn espace enfants gratuit, permet aux parents de visiter le salon en toute tranquillit\u00e9.", "address_locality": "Marseille", "end_time": 0.0, "label": "Salon international de l'art contemporain siac", "postal_code": 13008, "start_time": 0.0, "street_address": "Rond-point Du Prado", "url": "", "valid_from": 1551999600000.0, "valid_through": 1552258800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.368091, 43.292726], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "En 2015, l'\u00c9tablissement p\u00e9nitentiaire d'Arles a souhait\u00e9 proposer aux prisonniers un atelier autour de la photographie. Partant d'entretiens sur l'id\u00e9e que chacun a de lui-m\u00eame, et sur l'image que l'on veut donner de soi, le photographe Christophe Loiseau a mis en sc\u00e8ne des \" histoires-portraits \" sans aucun trucage, d'une puissance esth\u00e9tique troublante.\r\n\r\nVERNISSAGE lundi 29 avril \u00e0 19\u00a0h", "address_locality": "Marseille", "end_time": 0.0, "label": "Droit \u00e0 l'image", "postal_code": 13007, "start_time": 0.0, "street_address": "30 Quai De Rive Neuve", "url": "", "valid_from": 1556488800000.0, "valid_through": 1558130400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.57237, 43.292805], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'ann\u00e9e 2018 marque les 100 ans de la fin de la grande guerre. \u00c0 cette occasion, le centre d'art Les P\u00e9nitents Noirs accueille une exposition alliant art contemporain et Histoire. D\u00e9couvrez le travail de l'artiste V\u00e9ronique Duplan mis en parall\u00e8le avec un fait historique local\u202f: l'\u00e9tablissement, lors de la premi\u00e8re guerre mondiale, d'une base de dirigeables \u00e0 Coulin, dans la zone des Paluds situ\u00e9e sur les communes d'Aubagne et G\u00e9menos.", "address_locality": "Aubagne", "end_time": 0.0, "label": "1418 - les \u00e9claireurs du ciel", "postal_code": 13400, "start_time": 0.0, "street_address": "Impasse Du Colombier", "url": "", "valid_from": 1539381600000.0, "valid_through": 1548457200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.373652, 43.292658], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Cette exposition sera la 14e \u00e9dition de \"Voeux d'Artistes\" \u00e0 la MAMA. Associer l'art contemporain \u00e0 la cause des enfants atteints de cancer, hospitalis\u00e9s en service d'oncologie et de chirurgie p\u00e9diatrique \u00e0 l'h\u00f4pital de La Timone de Marseille, tel est l'objectif fondateur de l'Association.\n\nVoeux d'Artistes propose de d\u00e9couvrir les oeuvres d'artistes et de rendre accessible leur acquisition.\n\nPendant 10 jours, plus de 100 artistes, connus, reconnus, \u00e9mergents ou en devenir, s\u00e9lectionn\u00e9s par un jury, pr\u00e9sentent au minimum 10 oeuvres de m\u00eame format (20 x 20 cm), chacune vendue encadr\u00e9e 115 euros, dont 40 EUR sont revers\u00e9s aux diff\u00e9rents b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'Association (services d'oncologie et chirurgie p\u00e9diatrique de l'h\u00f4pital de la Timone, Sourire \u00e0 la Vie...).\n\nEn 20 ans, pr\u00e8s de 2000 artistes, reconnus ou \u00e9mergents ont \u00e9t\u00e9 expos\u00e9s. Plus d'un million d'euros a \u00e9t\u00e9 r\u00e9colt\u00e9 et vers\u00e9 \u00e0 diff\u00e9rents services d'oncologie p\u00e9diatrique permettant ainsi aux enfants malades de continuer \u00e0 jouer, bouger, danser, voyager, r\u00eaver, rire.\n\nGr\u00e2ce \u00e0 ces dons, ces services ont pu se doter de mat\u00e9riels aussi bien m\u00e9dicaux que de confort\u202f: pompes \u00e0 morphine, lits d'accompagnant pour les parents, fauteuils de pr\u00e9l\u00e8vement, masques parfum\u00e9s pour les anesth\u00e9sies mais aussi cr\u00e9ation de ludoth\u00e8que, achat de t\u00e9l\u00e9visions, ordinateurs, DVD, consoles de jeux...", "address_locality": "Marseille", "end_time": 0.0, "label": "Voeux d'artistes", "postal_code": 13001, "start_time": 0.0, "street_address": "21 Cours D'Estienne d'Orves", "url": "", "valid_from": 1542236400000.0, "valid_through": 1543100400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.43849, 43.522785], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le 3 bis f pr\u00e9sente une exposition de l'artiste Hugo Deverch\u00e8re, The crystal & the store.\n\nCette exposition bouleverse les \u00e9chelles spatiales et temporelles pour nous rendre t\u00e9moins du processus d'apparition d'un r\u00e9cit de science-fiction et de son contexte.\n\nL\u00e0-bas, les archives d'un centre de recherche spatial am\u00e9ricain, m\u00eal\u00e9es \u00e0 de grands r\u00e9cits d'anticipation, ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9unies et composent d\u00e9sormais la m\u00e9moire et l'imaginaire d'une intelligence artificielle. Personnage absent mais pourtant omnipr\u00e9sent, cr\u00e9ateur et narrateur d'une histoire rendue tangible \u00e0 travers des formes constitutives d'un ensemble vivant, ses humeurs et \u00e9volutions sont influenc\u00e9es par l'\u00e9tude des constantes vitales d'un \u00e9cosyst\u00e8me d\u00e9velopp\u00e9 par la nasa. Ici, les fragments de ce r\u00e9cit fictif et les indices d'un nouveau monde s'infiltrent et colonisent l'espace pour recouvrir peu \u00e0 peu le lieu et ses abords d'une r\u00e9alit\u00e9 nouvelle.\n\nVernissage le 10 octobre de 16\u00a0h \u00e0 20\u00a0h.\n\nHugo Deverch\u00e8re est en r\u00e9sidence de cr\u00e9ation au 3bisf de juillet \u00e0 novembre 2018.", "address_locality": "Aix-en-Provence", "end_time": 0.0, "label": "The crystal & the blind", "postal_code": 13617, "start_time": 0.0, "street_address": "109 Avenue Du Petit Barth\u00e9l\u00e9my", "url": "", "valid_from": 1539208800000.0, "valid_through": 1544828400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.383221, 43.298344], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Caf\u00e9 Photo Marseille (CPM), autrefois collectif et aujourd'hui association, f\u00eatera au mois d'octobre ses 10 ans. \u00c0 cette occasion l'\u00e9quipe a concoct\u00e9 une programmation \u00e0 la hauteur de l'\u00e9v\u00e9nement, du 6 au 27 octobre au 3013, lieu artistique en friche de 300m\u00b2, au 52 rue de la R\u00e9publique, \u00e0 deux pas du vieux port et de Joliette.\r\n\r\nExposition de la cha\u00eene photographique argentique constitu\u00e9e par 60 photographes, projection de 37 s\u00e9ries d'auteur sur le th\u00e8me \"Jungle urbaine\", ateliers, sorties, caf\u00e9 photo et projection.\r\n\r\nDes ateliers et sorties sont propos\u00e9s pendant les 3 weekends d'exposition. D\u00e9p\u00eachez-vous ils se remplissent vite\u202f! Toutes les infos (tarifs / dates) sont sur notre site\u202f: www.cafephotomarseille.org\r\n\r\n\u00c0 noter, en cl\u00f4ture de l'exposition d\u00e8s 10 ans, un grand caf\u00e9 photo Hors les murs organis\u00e9 au 3013 samedi 27 octobre \u00e0 10\u00a0h\u00a030 suivi \u00e0 15\u00a0h\u00a030 par une projection comment\u00e9e du photographe Julien Dumas sur sa s\u00e9rie LOST IN. Entr\u00e9e libre\u202f!\r\n\r\nVernissage samedi 6 octobre \u00e0 18\u00a0h\u00a030", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Cha\u00eene photographique - les 10 ans du caf\u00e9 photo marseille", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1538776800000.0, "valid_through": 1540591200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.854458, 43.883216], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'art de la grande guerre\n\nLa probl\u00e9matique choisie est celle de l'analyse de l'ann\u00e9e 1917 et ses r\u00e9percussions sur l'art, \u00e0 travers le regard de ces artistes qui se sont soudain retrouv\u00e9s combattants, souvent pouss\u00e9s par un patrimoine nationaliste. De voir aussi ce que la guerre a fait \u00e0 la peinture et aux repr\u00e9sentations, et de prendre la mesure de ce que le d\u00e9go\u00fbt et le m\u00e9pris de la guerre, la jeunesse et un certain pacifisme ont pu produire comme col\u00e8re et comme cynisme chez d'autres artistes pour aboutir \u00e0 diff\u00e9rents mouvements intellectuels et artistiques.\nConf\u00e9rence donn\u00e9e par Coralie Bernard, historienne de l'art.", "address_locality": "Ch\u00e2teaurenard", "end_time": 0.0, "label": "Histoire de l'art novembre", "postal_code": 13160, "start_time": 0.0, "street_address": "11 Cours Carnot", "url": "", "valid_from": 1543014000000.0, "valid_through": 1543014000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.693215, 43.86233], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Pour sa huiti\u00e8me ann\u00e9e d'existence, l'association BES a choisi de mettre \" l'eau \" \u00e0 l'honneur\u202f: mati\u00e8re vivante, source de plaisir ou de nuisance, rare ou envahissante, \u00e9l\u00e9ment pr\u00e9dominant dans l'art, symbole universel, l'eau est avant tout un bien commun, indispensable \u00e0 la vie. Apr\u00e8s l'exposition de David Tresmontant en mai \u00e0 l'Espace Sainte Anne, et le cin\u00e9-dessert du 1er septembre avec \" l'effet aquatique \" de Solveig Anspar, l'association Boulbon \u00e0 l'Encre Sympathique propose \" les journ\u00e9es de l'eau \" les 6 et 7 octobre\u202f: pluie d'\u00e9v\u00e8nements et bain de plaisir. Exposition collective sur le th\u00e8me avec Jean Ar\u00e8ne, David Tresmontant, Nathalie Guen, Georges Stolf, et tous les artistes occasionnels. Samedi 6 octobre\u202f:\r\n- Ateliers et jeux d'eau ouverts \u00e0 toutes et tous, - 17\u00a0h\u202f: tournage d'un clip \" les parapluies de Boulbon \" (apporter son parapluie) - Ap\u00e9ritif et soir\u00e9e surprise.\r\n\r\nDimanche 7 octobre - 10\u00a0h Rencontre sur l'eau avec des professionnels de l'eau, - 15\u00a0h\u202f: ballade-concert \u00e0 la source du village dans la montagnette.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "L'eau", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1538776800000.0, "valid_through": 1538863200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.448853, 43.526044], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Caumont Centre d'Art accueille l'exposition Chagall, du noir et blanc \u00e0 la couleur.\n\nCulturespaces pr\u00e9sente une dimension inexplor\u00e9e de l'oeuvre de Marc Chagall, c\u00e9l\u00e9br\u00e9 ma\u00eetre de la couleur par les artistes et les critiques de son temps. L'exposition, consacr\u00e9e \u00e0 la deuxi\u00e8me partie de la carri\u00e8re de l'artiste, met en lumi\u00e8re son renouvellement artistique et r\u00e9v\u00e8le chaque \u00e9tape de cr\u00e9ation de son oeuvre \u00e0 partir de l'ann\u00e9e 1948 jusqu'\u00e0 son d\u00e9c\u00e8s, en 1985. Plus de 100 oeuvres (peintures, sculptures, dessins, gravures, lavis, gouaches, collages) t\u00e9moignent de l'exploration artistique du noir et blanc vers une ma\u00eetrise revisit\u00e9e de couleurs particuli\u00e8rement lumineuses, intenses et profondes.\n\nPour Chagall, le dialogue entre le noir et blanc et la couleur commence d\u00e8s les ann\u00e9es vingt, lorsqu'il d\u00e9couvre toutes les techniques de gravure \u00e0 Berlin. Sur commande d'Ambroise Vollard, dans les ann\u00e9es 1920 et 1930, il illustre les Fables de La Fontaine et de la Bible. L'artiste saisit alors les gammes de couleurs des paysages d'Auvergne et de la Palestine avant d'appr\u00e9hender la densit\u00e9 et les profondeurs des noirs.\n\n\u00c0 son retour en France, \u00e0 la fin de 1947, apr\u00e8s l'exil am\u00e9ricain, l'oeuvre de Chagall est enrichie par son exp\u00e9rience au Mexique et \u00e0 New York, qui lui insuffle une nouvelle dimension plastique et monumentale. Toujours \u00e0 l'\u00e9coute de son temps, Chagall entreprend un cheminement audacieux o\u00f9 l'interrogation du volume l'am\u00e8ne \u00e0 explorer l'univers des lumi\u00e8res, des ombres, des mati\u00e8res et des transparences contenues dans le noir et blanc. Cette recherche autour des subtilit\u00e9s chromatiques et lumineuses du noir et blanc aboutit \u00e0 l'\u00e9panouissement de couleurs vives et intenses qui renouvellent son oeuvre picturale.\n\nDans une vaste s\u00e9lection d'oeuvres, qu'il s'agisse des lavis \u00e0 l'encre de Chine, des sculptures en marbre blanc, en pl\u00e2tre et en bronze ou des c\u00e9ramiques, l'univers de Chagall se d\u00e9ploie vers une palette enrichie de couleurs. Toutes ces mati\u00e8res explor\u00e9es par l'artiste permettent au visiteur de red\u00e9couvrir l'univers du peintre, dessinateur, sculpteur, c\u00e9ramiste et graveur par son exploration de la couleur, et plus particuli\u00e8rement du noir et blanc, \u00e0 l'H\u00f4tel de Caumont d\u00e8s le 1er novembre prochain.", "address_locality": "Aix-en-Provence", "end_time": 0.0, "label": "Chagall, du noir et blanc \u00e0 la couleur", "postal_code": 13100, "start_time": 0.0, "street_address": "3 Rue Joseph Cabassol", "url": "", "valid_from": 1541026800000.0, "valid_through": 1553382000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.8134709, 43.6387533], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Saint-Martin-de-Crau", "end_time": 0.0, "label": "Exposition de peintures sandrine durin", "postal_code": 13310, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Fran\u00e7ois Mitterand", "url": "", "valid_from": 1539036000000.0, "valid_through": 1540677600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.791685999999999, 43.893524], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Les mercredis, vendredis, samedis et dimanches de 14\u00a0h\u00a000 \u00e0 18\u00a0h\u00a000 Du 6 octobre au 10 novembre 2018, l'Atelier du Costume de Maillane et le CREDD'O de Graveson pr\u00e9sentent expositions, causeries et ateliers autour du costume du pays d'Arles.", "address_locality": "Graveson", "end_time": 0.0, "label": "Exposition et portraits d'arl\u00e9siennes", "postal_code": 13690, "start_time": 0.0, "street_address": "Place des peintres", "url": "", "valid_from": 1538776800000.0, "valid_through": 1541804400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.180742, 43.731206], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposition con\u00e7ue par l'Amicale des Anciens Combattants, les victimes de guerre de Saint-Martin-de-Crau et le Comit\u00e9 du Souvenir Fran\u00e7ais de Saint-Martin-de-Crau.\r\nCompos\u00e9e de photos et de panneaux th\u00e9matiques, cette exposition s'attache \u00e0 raconter, de mani\u00e8re simple et concr\u00e8te, le monde \u00e0 part que furent les tranch\u00e9es.\r\nComment s'organisait-on pour y cuisiner, se laver, se soigner ... Combattre\u202f? Mille tr\u00e9sors d'ing\u00e9niosit\u00e9 d\u00e9ploy\u00e9s par ces millions de soldats condamn\u00e9s \u00e0 vivre dans ces espaces et souvent, \u00e0 y mourir ....\r\n\r\nEntr\u00e9e libre", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Exposition \" la vie dans les tranch\u00e9es \"", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1538517600000.0, "valid_through": 1539122400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.362562, 43.29452], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Une magnifique exposition avec les plus belles esp\u00e8ces disparues.\n\nEntrez sous les chapiteaux, d\u00e9couvrez des reproductions de dinosaures petites et grandes tailles pour certains sont en taille r\u00e9elle. \u00c0 l'entr\u00e9e nous remettons un petit quizz aux enfants o\u00f9 ils doivent r\u00e9pondre aux questions tout au long de la visite, vous aurez une projection de 28 minutes sur la disparition des dinosaures.\n\n\u00c0 la fin de la visite les enfants pourrons venir faire corriger leur quizz \u00e0 l'espace enfants\u202f: vous y d\u00e9couvrirez des sites de fouilles arch\u00e9ologiques et nous leur remettrons le dipl\u00f4me du petit pal\u00e9ontologue.\n\nNouveaut\u00e9 2018\u202f: notre nouveau Tyrannosaure Animatronique plus vrai que nature de 2m70 de haut sur 6m60 de long, dinosaure robotis\u00e9 avec bruit sonore.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "L'univers des dinosaures", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1539986400000.0, "valid_through": 1541286000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.424843, 43.521357], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'\u00e9dition 2018 du Festival des Arts GAMERZ propose un temps de partage autour de visions artistiques sp\u00e9culatives \u00e9labor\u00e9es \u00e0 partir de l'hyper-d\u00e9veloppement technologique actuel. Elle rassemble des artistes issus de divers horizons, en proposant une s\u00e9lection d'oeuvres accompagn\u00e9e d'une s\u00e9rie d'\u00e9v\u00e9nements qui explorent et tissent un lien entre les champs de la cr\u00e9ation et les th\u00e9ories des m\u00e9dia. Intitul\u00e9e \" Digitale D\u00e9fiance \", cette \u00e9dition se concentre sur diff\u00e9rentes pratiques artistiques comme autant d'alternatives aux visions techno-centr\u00e9es pour nous inviter au dialogue et observer ses effets du point de vue social, politique et \u00e9cologique.\n\nL'exposition s'appuie sur la notion de droit \u00e0 \" la souverainet\u00e9 technologique \" d\u00e9velopp\u00e9e par Alexandra Hach\u00e9, qui consiste \u00e0 affirmer la n\u00e9cessit\u00e9 pour les peuples \u00e0 ma\u00eetriser les outils techniques qu'ils utilisent. Si les r\u00e9volutions et les avant-gardes pass\u00e9es ont permis l'acc\u00e8s des peuples aux techniques de l'\u00e9criture/lecture, celles d'aujourd'hui ne peuvent se passer de conna\u00eetre le fonctionnement des nouvelles technologies, dont le r\u00f4le dans notre existence, professionnelle ou priv\u00e9e, est devenu capital.\n\nEn moins d'un si\u00e8cle, la notion de progr\u00e8s est devenue indissociable de celle d'innovation technologique. L'accroissement de la vitesse de calcul des microprocesseurs, la miniaturisation des circuits \u00e9lectroniques ainsi que leur fabrication en grande s\u00e9rie sont devenus les moteurs d'une consommation de masse \u00e0 l'\u00e9chelle de notre plan\u00e8te qui d\u00e9termine la croissance \u00e9conomique et devient un des indicateurs majeurs de cette notion de progr\u00e8s. La rapidit\u00e9 de ces m\u00e9canismes semble balayer toute notion d'\u00e9cologie \u00e0 une vitesse quasi totalitaire, aux d\u00e9pens d'un temps de pause n\u00e9cessaire \u00e0 la compr\u00e9hension des m\u00e9canismes sociaux et technologiques qui op\u00e8rent actuellement. Les artistes r\u00e9unis ici, mettent au jour les risques li\u00e9s \u00e0 cette perte de ma\u00eetrise et jouent le r\u00f4le de \" lanceurs d'alerte \" anticipant les crises \u00e0 venir.\n\nLes installations et les performances d\u00e9velopp\u00e9es sont en lien direct avec l'actualit\u00e9 des technologies qu'elles mettent \u00e0 l'\u00e9preuve, sondent, et questionnent dans leurs utilisations. Ces productions s'engagent dans une diversit\u00e9 de pratiques produisant un renouvellement des esth\u00e9tiques, de la mise en oeuvre des supports allant du d\u00e9tournement de Google Earth\u00a9, du recyclage de mat\u00e9riaux, des r\u00e9cits de science-fiction, aux strat\u00e9gies d'occupation de la bande FM. Au-del\u00e0 des critiques li\u00e9es \u00e0 une rh\u00e9torique de l'innovation mise au service du progr\u00e8s technique comme moyen d'exploitation, certains artistes et chercheurs reprennent le contr\u00f4le et nous invitent \u00e0 des exp\u00e9riences sensibles en renouvelant les imaginaires.\n\nII est encore possible de ma\u00eetriser et de d\u00e9tourner ces \u00e9volutions en d\u00e9veloppant des usages utopiques. Le champ des arts usuellement porteur de changements parait \u00eatre un terrain sp\u00e9cifiquement fertile \u00e0 cette culture. Il reste \u00e0 modeler notre propre environnement technique et revendiquer le droit \u00e0 une souverainet\u00e9 technologique des peuples et des artistes.\n\nVernissage et performances le 10 novembre \u00e0 partir de 13\u00a0h.\nAvec\u202f: Julien Clauss, Caroline Delieutraz, Harm van den Dorpel, eRikM, G\u00e9raud Soulhiol", "address_locality": "Aix-en-Provence", "end_time": 0.0, "label": "Digitale d\u00e9fiance - gamerz 2018", "postal_code": 13096, "start_time": 0.0, "street_address": "1 Avenue Marcel Pagnol", "url": "", "valid_from": 1541718000000.0, "valid_through": 1542495600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.367363, 43.297696], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Comment pouvons-nous \u00e9valuer en toute certitude la \" laideur \" d'une oeuvre, en \u00e9gard \u00e0 la bien connue nature subjective de la \" beaut\u00e9 \"\u202f?\n\nLa notion de beaut\u00e9 et de laideur d'une oeuvre d'art, d'un objet ou d'un individu est inextricablement li\u00e9e \u00e0 son contexte social, culturel ou politique. Finalement, avec des crit\u00e8res esth\u00e9tiques en constant changement, le sens du beau et du laid peut-il \u00eatre d\u00e9finit dans le long terme\u202f?\n\nNotre projet d'exposition tend \u00e0 faire d\u00e9couvrir aux plus petits les oeuvres surprenantes issues des collections des Mus\u00e9es de Marseille. Notre volont\u00e9 est d'emmener les enfants vers une observation personnelle des oeuvres d'art. Qu'ils puissent d\u00e9passer la notion du simple beau et laid pour se laisser porter par les sensations qu'elles procurent \u00e0 chacun. Nous aborderons l'esth\u00e9tique de l'objet et la repr\u00e9sentation du corps humain \u00e0 travers les oeuvres d'art de l'antiquit\u00e9 \u00e0 nos jours.", "address_locality": "Marseille", "end_time": 0.0, "label": "Laid, beau, sublime ?", "postal_code": 13002, "start_time": 0.0, "street_address": "29 Mont\u00e9e Des Accoules", "url": "", "valid_from": 1539727200000.0, "valid_through": 1562364000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.367786, 43.300106], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Dessins fran\u00e7ais du XVIII\u00b0 si\u00e8cle\nDans les collections des mus\u00e9es de Marseille\n\nCette exposition qui pr\u00e9sentera un choix de 120 dessins du XVIIIe si\u00e8cle provenant des collections du mus\u00e9e des Beaux-arts et du mus\u00e9e Grobet-Labadi\u00e9, sera l'occasion de d\u00e9couvrir des chefs-d'\u0153uvre m\u00e9connus dont certains seront pr\u00e9sent\u00e9s pour la premi\u00e8re fois au public.\n\nL'exposition sera accompagn\u00e9e d'un catalogue scientifique r\u00e9dig\u00e9 par des sp\u00e9cialistes de la p\u00e9riode, faisant pour la premi\u00e8re fois le point sur ce fonds m\u00e9connu des collections des mus\u00e9es de Marseille, et qui met \u00e0 l'honneur l'une des p\u00e9riodes les plus cr\u00e9atives de l'histoire du dessin.", "address_locality": "Marseille", "end_time": 0.0, "label": "L'art et la mani\u00e8re", "postal_code": 13002, "start_time": 0.0, "street_address": "2 Rue De la Charit\u00e9", "url": "", "valid_from": 1542927600000.0, "valid_through": 1550962800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.3759402, 43.2918512], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Reportage photos r\u00e9alis\u00e9 par le photographe Christophe Abramowitz lors de la cr\u00e9ation mondiale du Chant d'Archak au monast\u00e8re de Tatev en Arm\u00e9nie en juillet 2018 avec Musicatreize et la Ma\u00eetrise de Radio France.\r\n\r\nExpos\u00e9e simultan\u00e9ment dans le grand hall de Radio France \u00e0 Paris, la Salle Musicatreize offre \u00e0 son public une s\u00e9lection du travail du photographe.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Christophe abramowitz", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1542236400000.0, "valid_through": 1545260400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.454144, 43.524909], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'association philat\u00e9lique du Pays d'Aix organise la f\u00eate nationale du timbre depuis 1945 et cette ann\u00e9e, c'est la 73e \u00e9dition. Le th\u00e8me de la f\u00eate du timbre 2018 est\u202f: Les voitures anciennes et la manifestation se d\u00e9roule salle des Etats de Provence \u00e0 l'h\u00f4tel de ville d'Aix-en-Provence.\n\nBureau temporaire de La Poste. Emission Premier Jour du timbre Exposition philat\u00e9lique Jeunes et adultes. Animations, jeux. De nombreux lots \u00e0 gagner.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate du timbre - les voitures anciennes", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1552086000000.0, "valid_through": 1552172400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.452016, 43.526993], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Centre International Eugene de Mazenod accueille une exposition de peinture de l'artiste Alice Desert-Lacombe. Apr\u00e8s 25 ans de cr\u00e9ation artistique entre la France, les Etats-Unis et le Portugal, Alice pr\u00e9sente son travail pour la premi\u00e8re fois \u00e0 Aix-en-Provence d'o\u00f9 elle est originaire. Une peinture abstraite dynamique et color\u00e9e, qui exprime une volont\u00e9 d'ouvrir une fen\u00eatre vers le moi int\u00e9rieur de chacun afin de pouvoir sortir du quotidien.\r\nPour expliquer son travail, elle est partie de la constatation que la nature est parfaite\u202f: couleur, forme, proportion, fonctionnement, m\u00eame l'accident est parfait. Alors pourquoi essayer de la reproduire, pourquoi ne pas essayer de cr\u00e9er une harmonie qui corresponde \u00e0 une perfection personnelle, \u00e0 un moment T\u202f?", "address_locality": "Aix-en-Provence", "end_time": 0.0, "label": "Alice desert-lacombe", "postal_code": 13100, "start_time": 0.0, "street_address": "60 Cours Mirabeau", "url": "", "valid_from": 1539900000000.0, "valid_through": 1540072800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.449721, 43.520407], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Durant la p\u00e9riode de No\u00ebl, au parc Jourdan, l'Oustau de Prouv\u00e8n\u00e7o accueille une cr\u00e8che traditionnelle proven\u00e7ale de No\u00ebl (4m\u00b2) accompagn\u00e9e d'une galerie de photos de santons expliquant les m\u00e9tiers qu'ils repr\u00e9sentent. On peut \u00e9galement y voir la table des 13 desserts dress\u00e9e avec soin dans la parfaite tradition proven\u00e7ale. Des explications agr\u00e9mentent la visite.", "address_locality": "Aix-en-Provence", "end_time": 0.0, "label": "Cr\u00e8che traditionnelle proven\u00e7ale de no\u00ebl", "postal_code": 13100, "start_time": 0.0, "street_address": "8 Avenue Jules Ferry", "url": "", "valid_from": 1544137200000.0, "valid_through": 1546729200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.428459, 43.339739], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "\u201cFormes ondulantes et douces, couleurs acidul\u00e9es et mat\u00e9riaux naturels restent inoffensifs jusqu'\u00e0 ce qu'on s'interroge sur les gestes qui les ont produits, et les objectifs auxquels ils se pr\u00eatent\u202f: Elvia Teotski \u00e9labore ses recettes qui r\u00e9sistent au format d'une exposition. Indiff\u00e9rentes, elles mutent et poursuivent leur propre r\u00e9gime de formes \u00e0 travers diff\u00e9rents lieux, ceux intimes du jardin, de l'atelier ou de l'errance, ceux publics de la galerie et de ses pr\u00e9dications.\u201d\nExtrait du texte de Claire Astier pour l'exposition \"Au loin les signaux \u2013 Al-lou-lou (2017)\n\nDans le travail de Jean-Jacques Horvat, chaque carreau qui sert de trame \u00e0 la construction du dessin est un t\u00e9moignage. Le t\u00e9moignage d'un moment d'observation, mais aussi de discipline, de silence, d'interrogation et de mati\u00e8re. Chaque carr\u00e9 est un lieu o\u00f9 le graphite frotte et se d\u00e9pose sur le papier. Un lieu d'\u00e9rosions minuscules et de noyades, d'\u00e9tonnements et de d\u00e9couragements. Un lieu d'ennui et d'exaltation. Un lieu exigeant, o\u00f9 l'on interroge la mati\u00e8re et le temps, un lieu d'attention extr\u00eame, le lieu de \u2018l'\u00eatre dans l'instant'.", "address_locality": "Marseille", "end_time": 0.0, "label": "Elvia teotski, jean-jacques horvat", "postal_code": 13013, "start_time": 0.0, "street_address": "25 Chemin Notre Dame de la Consolation", "url": "", "valid_from": 1538690400000.0, "valid_through": 1545260400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.3638268, 43.2868386], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposition personnelle de photographies d'Anna Puig Rosado\r\n\r\nVernissage le samedi 13 octobre \u00e0 18H00 en pr\u00e9sence de la photographe, dans le cadre du festival La photographie Marseille #8 \u201cRoad trip\u201d hivernal autour de Venise par le vaporetto ligne 11 qui relie Venise \u00e0 Schioggia en traversant toute la lagune Sud et ses \u00eeles. Letargo (texte de la s\u00e9rie Vapporetto undici)\r\n\r\n''Toujours on arrive par la voie royale, les raffineries de Marghera, la \"Via Della Liberta\", ce mince trait\r\nde terre ferme qui tient Venise hors de l'eau \u00e0 bout de bras.\r\n\r\nToujours on se retrouve emprisonn\u00e9 dans le d\u00e9dale, bras ballants, au coeur de la cit\u00e9 radieuse tragique\r\net burlesque, hant\u00e9e par les gondoles macabres.\r\n\r\nMais j'ai voulu arriver de travers, prendre Venise \u00e0 revers, et il y avait le Sud, la remont\u00e9e du fin cordon\r\nlittoral par les eaux glauques de la lagune. S'\u00e9loigner de Sottomarina par le vaporetto num\u00e9ro 11, aborder\r\n\r\nPellestrine engourdie dans le \"letargo\" d'hiver, avant Mallamoco, le Lido. Le regard aspir\u00e9 par l'ile\r\nhant\u00e9e de Poveglia cern\u00e9e par les eaux plates presque mortes, alors que de l'autre c\u00f4t\u00e9, sur l'Adriatique,\r\n\r\nune autre saison. Un ciel constamment col\u00e9rique, flots furieux sous des orages amass\u00e9s, et,\r\nentre les palmiers, au bout des all\u00e9es de pins, l'H\u00f4tel des Bains, abandonn\u00e9.\r\nPuissamment inspir\u00e9e par le film \"Mort \u00e0 Venise\", j'ai tourn\u00e9 autour de Venise, je me suis approch\u00e9e,\r\nsans jamais y entrer.\r\n\r\nComme si la peste encore y \u00e9tait.''\r\n\r\nTexte de Nicolas Joriot", "address_locality": "Marseille", "end_time": 0.0, "label": "Anna puig rosado", "postal_code": 13007, "start_time": 0.0, "street_address": "111 Rue D'Endoume", "url": "", "valid_from": 1539381600000.0, "valid_through": 1546038000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.365365, 43.290088], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Les photographies d'Armand Luciani d\u00e9voilent les traditions des confr\u00e9ries corses parmi elles, la confr\u00e9rie Santa-Croce de Saint-Florent et son c\u00e9l\u00e8bre \"P\u00e9nitent\". Ces clich\u00e9s nous font d\u00e9couvrir l'intimit\u00e9 religieuse d'une confr\u00e9rie du XXIe si\u00e8cle.\r\n\r\nExposition dans les cryptes de l'Abbaye.", "address_locality": "Marseille", "end_time": 0.0, "label": "La le\u00e7on de ten\u00e8bres - armand luciani", "postal_code": 13007, "start_time": 0.0, "street_address": "3 Rue De l'Abbaye", "url": "", "valid_from": 1556229600000.0, "valid_through": 1557266400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.534945, 43.216708], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Avec cette exposition, le Service Archives-Patrimoine mettra l'accent sur les premiers engagements de la Municipalit\u00e9 dans le devoir de m\u00e9moire\u202f: d\u00e9nomination des voies, inscriptions des Morts pour la France et \u00e9rections de monuments comm\u00e9moratifs. L'exposition reviendra sur une originalit\u00e9 aubagnaise... La pr\u00e9sence de deux monuments aux Morts... Une borne publique permettra au public d'acc\u00e9der \u00e0 une grande base de donn\u00e9es rendant hommage aux soldats morts pour la France pendant le conflit.", "address_locality": "Aubagne", "end_time": 0.0, "label": "1914-1918, aubagne se souvient", "postal_code": 13400, "start_time": 0.0, "street_address": "7 Boulevard Jean Jaur\u00e8s", "url": "", "valid_from": 1539381600000.0, "valid_through": 1544137200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.383025, 43.291667], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'exposition-atelier se tiendra \u00e0 la Maison de l'Architecture et de la Ville, \u00e0 Marseille. Les jeux expos\u00e9s sont s\u00e9lectionn\u00e9s parmi des r\u00e9f\u00e9rences r\u00e9gionales et nationales, suite \u00e0 un appel \u00e0 contribution lanc\u00e9 en janvier 2018.\n\nAu programme\u202f:\n- Un parcours d'exposition, pour tout public (enfants et adultes) - Une s\u00e9rie d'ateliers (enfants et adultes) pour exp\u00e9rimenter des jeux et les \u00e9valuer en fin de partie, anim\u00e9s par des m\u00e9diateurs / sur inscription - Un colloque d'une journ\u00e9e (le vendredi 9 novembre 2018) pour les professionnels (m\u00e9diateurs, p\u00e9dagogues, am\u00e9nageurs, \u00e9diteurs). Programme \u00e0 venir...\n\nOuverture de l'exposition le jeudi 4 octobre \u00e0 19\u00a0h", "address_locality": "Marseille", "end_time": 0.0, "label": "La ville en jeux", "postal_code": 13006, "start_time": 0.0, "street_address": "12 Boulevard Th\u00e9odore Thurner", "url": "", "valid_from": 1538690400000.0, "valid_through": 1544137200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.994445, 43.500379], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "EXPOSITION PHOTOGRAPHIQUE & TEXTES LITT\u00c9RAIRES\r\n\r\nPAR GUY LAHONDES-JO ROS", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Exposition \"le bel \u00e2ge\"", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1539900000000.0, "valid_through": 1542236400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.054387, 43.408532], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Place \u00e0 la nature... Le mus\u00e9e Ziem vous invite \u00e0 d\u00e9couvrir les cr\u00e9ations d'Alejandro Guzzetti. Autodidacte et fier de l'\u00eatre, ses cr\u00e9ations rel\u00e8vent de ce que l'on appelle commun\u00e9ment le Land Art.\n\nAlejandro Guzzetti tisse des liens avec du bois, cr\u00e9e des chemins sur l'eau \u00e0 l'aide de coquillages, sculpte avec le vent ou la glace... Son travail est \u00e9minemment po\u00e9tique.\nPour le mus\u00e9e Ziem, l'artiste a accept\u00e9 de cr\u00e9er des oeuvres destin\u00e9es \u00e0 investir un espace int\u00e9rieur, les apparentant ainsi plus \u00e0 des \"\"installations\". D'une l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 extr\u00eame, celles-ci sculptent les espaces du mus\u00e9e et parviennent \u00e0 en abolir les murs. Pour cela, une seule et unique plante, la molinia caerulea, choisie par l'artiste tel un pinceau. Avec la rigueur d'un math\u00e9maticien et la minutie d'un horloger, Guzzetti donne vie aux ombres et donne corps \u00e0 des oeuvres en l\u00e9vitation\n\n- Le jeudi 18 octobre \u00e0 18\u00a0h\u202f: rencontre avec l'artiste\u202f!, le mus\u00e9e vous invite \u00e0 venir rencontrer Alejandro Guzzetti et \u00e0 d\u00e9couvrir toute la po\u00e9sie de son univers. - jeudi 15 novembre \u00e0 18\u00a0h, salle des conf\u00e9rences de l'h\u00f4tel de ville\u202f: conf\u00e9rence par Benjamin Riado.\nIl pr\u00e9sentera les sp\u00e9cificit\u00e9s du Land Art, mouvement artistique majeur apparu au 20 e si\u00e8cle.\n\n- Visites comment\u00e9es gratuites, \u00e0 16\u00a0h, les dimanches 14 octobre, 11 novembre, 9 d\u00e9cembre et 13 janvier. - Visite comment\u00e9e \u00e0 deux voix, le dimanche 3 f\u00e9vrier \u00e0 16\u00a0h. En partenariat avec la m\u00e9diath\u00e8que Louis Aragon.\n- Visites comment\u00e9es gratuites, sur r\u00e9servation, pour les scolaires et les groupes d'au moins cinq personnes. En parall\u00e8le de cette exposition vous pourrez d\u00e9couvrir l'ensemble des collections du mus\u00e9e\u202f: oeuvres de F\u00e9lix Ziem, arch\u00e9ologie, ex-voto ...\n\nDiff\u00e9rentes formes d'ateliers d'initiation \u00e0 l'histoire de l'art et aux pratiques plastiques sont propos\u00e9es aux enfants et aux adultes tout au long de l'ann\u00e9e. Stages et ateliers gratuits, se renseigner aupr\u00e8s du mus\u00e9e.\nLe mus\u00e9e est labellis\u00e9 \"charte du M\u00f4m'Art\"\u202f: elle a pour but d'aider les mus\u00e9es, les mus\u00e9ums, les sites culturels \u00e0 am\u00e9liorer leur accueil et leurs services pour les familles.", "address_locality": "Martigues", "end_time": 0.0, "label": "\"interactions\", cr\u00e9ations d'alejandro guzzetti", "postal_code": 13500, "start_time": 0.0, "street_address": "Boulevard Du 14 juillet", "url": "", "valid_from": 1539122400000.0, "valid_through": 1549148400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.373193, 43.28974], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Chris Boyer entre dans l'univers de la photographie en 1978. Autodidacte passionn\u00e9, il s'affranchit rapidement de la technique pour se livrer \u00e0 ses inspirations r\u00e9tiniennes. Tandis qu'en toute humilit\u00e9, il vous dira qu'il fait \"de la photo, comme tout le monde\", seul son regard vif et ac\u00e9r\u00e9 capte au 1/500e de seconde l'expression, l'action, l'\u00e9v\u00e9nement que nul autre ne per\u00e7oit. Sans cesse \u00e0 la recherche d'une belle image, il saisit avec la pudeur et le talent qui l'animent l'humain, l'urbain, la musique et la lumi\u00e8re, pour l'offrir \u00e0 notre regard.", "address_locality": "Marseille", "end_time": 0.0, "label": "Expo chris boyer", "postal_code": 13006, "start_time": 0.0, "street_address": "48 Rue Roux de Brignoles", "url": "", "valid_from": 1541372400000.0, "valid_through": 1543705200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.366292, 43.304676], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Apr\u00e8s Paris, \u00e0 l'Unesco en 2016, et Rennes en 2017, c'est au tour de la ville de Marseille d'accueillir l'exposition \"S\u00fbtras bouddhiques - Un h\u00e9ritage spirituel universel\". Cette exposition, relate notamment la transmission du bouddhisme de l'Inde au Japon par la route de la Soie, trouve toute sa place dans la cit\u00e9 phoc\u00e9enne, encore appel\u00e9e Porte de l'Orient, un carrefour des cultures de la M\u00e9diterran\u00e9e depuis l'Antiquit\u00e9. Des animations sur la calligraphie et les contes des r\u00e9gions bordant la route de la Soie seront propos\u00e9es durant cet \u00e9v\u00e9nement.", "address_locality": "Marseille", "end_time": 0.0, "label": "S\u00fbtras bouddhiques - un h\u00e9ritage spirituel universel", "postal_code": 13002, "start_time": 0.0, "street_address": "3 Place De la Joliette", "url": "", "valid_from": 1538776800000.0, "valid_through": 1539554400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.794014, 43.743429], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'association Saint-r\u00e9moise La Cour des Arts a invit\u00e9 pour la 7e ann\u00e9e des \u00e9tudiants des Beaux-Arts venus d'Europe, de France et d'Afrique du Nord.\nLa polonaise Agnieszka Zagraba, les Fran\u00e7ais Sarah Jacquin, Robin B\u00e9liveau et David Mbuyi, le russe Vladimir Balasanyan ont travaill\u00e9 sous la houlette de l'alg\u00e9rien Dhewadi Hadjab pendant 4 semaines dans les ateliers de la Cour des Arts.\nLeurs travaux sont expos\u00e9s \u00e0 la Citerne.", "address_locality": "Les Baux-de-Provence", "end_time": 0.0, "label": "La cour des arts : ombre au pays de la lumi\u00e8re", "postal_code": 13520, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Saint Vincent", "url": "", "valid_from": 1538949600000.0, "valid_through": 1539813600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.442115, 43.530964], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Mus\u00e9e du Pavillon de Vend\u00f4me propose de (re)d\u00e9couvrir ses collections telle une explosion v\u00e9g\u00e9tale \u00e0 travers les si\u00e8cles, les styles, les techniques\u202f!\r\n\r\nLes motifs floraux et v\u00e9g\u00e9taux sont omnipr\u00e9sents dans les arts, \u00e9l\u00e9ments d\u00e9coratifs par excellence ils s\u00e8ment de leurs p\u00e9tales ou de leurs feuilles les portraits peints et sculpt\u00e9s, les objets d'art, les ornements architecturaux. Chaque fleur, chaque arbre \u00e9voquent des symboliques diff\u00e9rentes selon les \u00e9poques et en fonction des couleurs auxquels ils sont associ\u00e9s.\r\n\r\nPeintures, dessins, gravures, photographies, sculptures, c\u00e9ramiques, mobiliers sortent des r\u00e9serves pour essaimer les salons du Mus\u00e9e autour de cette th\u00e9matique v\u00e9g\u00e9tale. Joyaux architectural au sein d'un \u00e9crin de verdure, le Pavillon de Vend\u00f4me est lui-m\u00eame par\u00e9 d'ornements floraux et v\u00e9g\u00e9taux, guirlandes de fleurs et mascarons \u00e9voquant les quatre saisons.\r\n\r\nLe dialogue amoureux est tr\u00e8s subtil dans l'utilisation de la symbolique des fleurs, rose, jasmin, pivoine, bleuet, an\u00e9mone...autant de fleur pour \u00e9voquer les sentiments.\r\nLes portraits f\u00e9minins du XVIIIe pr\u00e9sent\u00e9s se parent de bouquets luxuriants ou de petites fleurs \u00e9pingl\u00e9es dans le d\u00e9collet\u00e9.\r\nRose rouge, rose, blanche ou jaune pour l'amour passion, charnel, pudique, tendre ou jaloux\u202f!\r\nLe jasmin enivre de ses effluves, il est gr\u00e2ce et \u00e9l\u00e9gance la pivoine est plus timide et r\u00e9serv\u00e9e l'an\u00e9mone quant \u00e0 elle est pers\u00e9v\u00e9rance.\r\n\r\nLes oeuvres anciennes c\u00f4toient celles d'aujourd'hui\u202f: Jean-Baptiste Monnoyer, Reynaud Levieux, Barth\u00e9l\u00e9my Niollon, Joseph Ravaisou, Henri Dobler, Claude Arnulphy, Denis Brihat, Piotr Klemensiewicz, Pascal Simonnet, Alfons Alt...\r\n\r\nVernissage le 11 octobre \u00e0 18\u00a0h", "address_locality": "Aix-en-Provence", "end_time": 0.0, "label": "Allons voir si la rose..", "postal_code": 13100, "start_time": 0.0, "street_address": "32 Rue C\u00e9lony", "url": "", "valid_from": 1539295200000.0, "valid_through": 1551567600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.37744, 43.286427], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Pour la cinqui\u00e8me ann\u00e9e, le festival actoral invite des artistes de la programmation issus du champ des arts plastiques \u00e0 pr\u00e9senter des oeuvres. Entre mise en sc\u00e8ne, mod\u00e9lisation d'architecture de la pens\u00e9e, intervention \u00e9crite dans l'espace public, les pi\u00e8ces expos\u00e9es croisent les probl\u00e9matiques du spectacle vivant.\r\n\r\nAntiphrases des enseignes de supermarch\u00e9, le tube fluorescent mauve de Claude L\u00e9v\u00eaque exprime la peur, une sensation d'\u00e9chec ou une blessure intime en lettres trembl\u00e9es.\r\n\r\nTh\u00e9o Mercier c\u00e9l\u00e8bre le g\u00e9nie d\u00e9risoire de fabricants consciencieux d'objets industrialis\u00e9s dans un monument \u00e0 l'absurde.\r\n\r\nDans sa vid\u00e9o, Jeanne Moynot se met en sc\u00e8ne dans le cadre d'un atelier qu'elle anime avec des coll\u00e9giens qui d\u00e9tournent les r\u00e8gles du jeu qu'elle leur propose, pour exprimer les tensions qui les animent.\r\n\r\nLe Lotissement de Julien Pr\u00e9vieux propose une mod\u00e9lisation d'espaces en creux que furent laboratoire, bureau, atelier de personnages aussi illustres que Gustav Mahler, Ludwig Wittgenstein, Alexander Graham Bell ou Virginia Woolf.\r\n\r\nDepuis 2015, Anne-Sophie Turion affiche sur les murs, les ronds-points, les b\u00e2timents publics de Marseille des fragments de parole de chansons, celles qui nous rentrent dans la t\u00eate, celles que l'on conna\u00eet par coeur et celles qui ne nous l\u00e2chent plus.", "address_locality": "Marseille", "end_time": 0.0, "label": "Pr\u00e9texte #5", "postal_code": 13006, "start_time": 0.0, "street_address": "3 Impasse Mont\u00e9vid\u00e9o", "url": "", "valid_from": 1537912800000.0, "valid_through": 1539554400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.450166, 43.529901], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La Galerie Parallax accueille l'exposition \"Contemplations\" qui met en parall\u00e8le les regards de deux photographes\u202f: Pascal Bonneau et Anthony Morel.\n\nDans leurs series \"Palladiotypes\" et \"Entre les mondes\" chacun scrute des lieux et des sujets simples, auquel nous ne pr\u00eatons pas attention. Mais leurs curiosit\u00e9s, leurs regards nous plongent dans un univers propice \u00e0 la beaut\u00e9, la r\u00e9flexion, et nous invite \u00e0 la contemplation au travers du m\u00e9dium photographique. Par leur processus de captation, hors de l'industrie photographique actuelle, les photographes redeviennent des artisans de l'image. Cette nouvelle exposition invite \u00e0 un voyage photographique contemplatif.\n\n\nLa Galerie propose \u00e9galement une conf\u00e9rence d'Anthony Morel, le 3 novembre \u00e0 18\u00a0h. Dans sa s\u00e9rie \"Entre les mondes \" Anthony Morel scrute des lieux auxquels nous ne pr\u00eatons pas attention.\nLors de cette conf\u00e9rence, nous d\u00e9couvrirons ses images, son univers artistique, ainsi que sa technique.\n La conf\u00e9rence de Pascal Bonneau, a lieu le 17 novembre \u00e0 18\u00a0h.\n\"Ma d\u00e9marche photographique est fondamentalement li\u00e9e \u00e0 la curiosit\u00e9 de voir, regarder, observer, percevoir, contempler, s'\u00e9mouvoir... Ne d\u00e9non\u00e7ant ni ne revendiquant rien, mes photographies sont pr\u00e9sent\u00e9es comme de simples propositions de bonheur. Ma seule ambition est de transmettre et de faire partager ce qu'il y a de plus \u00e9th\u00e9r\u00e9 et de plus intemporel dans ma vision\".\n\nR\u00e9servation conseill\u00e9e pour assister aux conf\u00e9rences.", "address_locality": "Aix-en-Provence", "end_time": 0.0, "label": "Contemplations", "postal_code": 13100, "start_time": 0.0, "street_address": "3 Rue Des epinaux", "url": "", "valid_from": 1538604000000.0, "valid_through": 1544223600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.447675, 43.530998], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La Galerie Autran pr\u00e9sente une quadruple exposition avec les artistes Thierry Demaison, Ludovic Vesseaux, Jean-Louis Huetter et Luc Langeron.\r\n\r\nThierry Demaison\r\nJe m'attache \u00e0 rechercher le rien, le vide, avec sous ce rien, tout....sous les apparences, ce qui fait la vie...\r\nFace \u00e0 la toile vierge, j'aime partir \u00e0 l'aventure, voyageur sans boussole, jusqu'\u00e0 ce que le tableau m'offre tout \u00e0 coup une parcelle de v\u00e9rit\u00e9 je p\u00e9tris la mati\u00e8re et superpose les couleurs, encore et encore, afin de lui donner profondeur d'\u00e2me et densit\u00e9\u202f: c'est ma fa\u00e7on de chercher les passerelles vers l'universel, vers moi-m\u00eame.\r\n\r\nLudovic Vesseaux\r\nMes cahiers d'\u00e9cole sont pleins de croisements color\u00e9s Je m'int\u00e9resse \u00e0 l'urbanisme de masse. Je suis impressionn\u00e9 d\u00e8s mon enfance par ces grands ensembles que constituent les immeubles des banlieues. Voici le r\u00e9sultat de ma d\u00e9marche artistique inspir\u00e9 par ces visions de fa\u00e7ades d'immeubles color\u00e9s et mon obsession des lignes que j'acqui\u00e8re malgr\u00e9 moi, d\u00e8s mon plus jeune \u00e2ge. Jean-Louis Huetter\r\nJ'ai grandi entour\u00e9 d'artistes qui m'ont ouvert les portes de la lumi\u00e8re et de la couleur.\r\nAu milieu de l'incompr\u00e9hension contemporaine, j'ai toujours cherch\u00e9 dans l'expression artistique \u00e0 fixer mes propres impressions, ma vision cr\u00e9atrice et ma personnalit\u00e9. Luc Langeron\r\nMes oeuvres r\u00e9centes, entre sculpture et peinture, m\u00ealent le bois, l'enduit, l'ocre et d'acrylique. Le rythme des bandes de bois, irr\u00e9guli\u00e8res par essence, jouent avec l'ombre et la lumi\u00e8re pour en accentuer le relief. Couleurs satur\u00e9es et transparence d'un \u00e9pais vernis brillant renforcent l'impression de mouvement.", "address_locality": "Aix-en-Provence", "end_time": 0.0, "label": "Exposition collective octobre - novembre", "postal_code": 13100, "start_time": 0.0, "street_address": "2 Rue De Littera", "url": "", "valid_from": 1539036000000.0, "valid_through": 1541199600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.452641, 43.525461], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le mus\u00e9e Granet propose une exposition organis\u00e9e en collaboration avec la Fondation Jean et Suzanne Planque.\n\nEn 2018-2019, l'exposition itin\u00e9rante Traverser la lumi\u00e8re d\u00e9fendra la cause d'un groupe de peintres fran\u00e7ais, proches les uns des autres, qui, au lendemain de la Seconde Guerre mondiale, pr\u00e9f\u00e9r\u00e8rent que leurs oeuvres soient d\u00e9nomm\u00e9es \"non-figuratives\" plut\u00f4t qu'\"abstraites\", par opposition \u00e0 celles des ma\u00eetres de la pure abstraction, dans la continuit\u00e9 de Kandinsky et de Mondrian, aussi bien qu'\u00e0 celles de \"l'expressionnisme abstrait\" am\u00e9ricain (Jackson Pollock, Willem de Kooning ...) Alors en voie de s'imposer en Europe. Outre Roger Bissi\u00e8re, qui en fut \u00e0 la fois le repr\u00e9sentant le plus \u00e2g\u00e9 et en un sens le ma\u00eetre, ce courant regroupait Jean Bazaine, Elvire Jan, Jean Le Moal, Alfred Manessier et Gustave Singier.\n\nEn d\u00e9pit du soutien de certaines grandes galeries, comme, \u00e0 Paris, la galerie Drouin, la galerie de France, la galerie Jeanne Bucher et la galerie Maeght, de diff\u00e9rents \u00e9crivains, collectionneurs et critiques, ce courant fut injustement n\u00e9glig\u00e9, surtout \u00e0 partir des ann\u00e9es 1970, et le moment para\u00eet venu de lui restituer son importance.\n\nC'est en 1952 que Jean Planque, encore sous l'emprise de la le\u00e7on de C\u00e9zanne, d\u00e9couvre tr\u00e8s \u00e9mu la peinture d'Alfred Manessier \u00e0 la Galerie de France. Cette r\u00e9v\u00e9lation marque un tournant dans son approche de l'art moderne\u202f: \"Devant ces tableaux, j'ai soudain eu le pressentiment d'une v\u00e9rit\u00e9, d'un art non figuratif qui pourrait exprimer mieux, et plus fortement, que l'art figuratif\", \u00e9crit-il dans son journal en 1972.\n\nLe coeur de l'exposition sera constitu\u00e9, \u00e0 c\u00f4t\u00e9 des peintures de Bissi\u00e8re choisies par Jean Planque, par une centaine d'oeuvres r\u00e9unies par un collectionneur suisse, auxquelles viendront s'ajouter les pr\u00eats de plusieurs mus\u00e9es importants. Commissaires de l'exposition\u202f: Florian Rodari et Bruno Ely, conservateur en chef du mus\u00e9e Granet.", "address_locality": "Aix-en-Provence", "end_time": 0.0, "label": "Traverser la lumi\u00e8re", "postal_code": 13100, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Saint Jean de Malte", "url": "", "valid_from": 1541804400000.0, "valid_through": 1553986800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.386813, 43.292787], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Dans le cadre du projet de coop\u00e9ration Marseille / Torino, la galerie territoire partag\u00e9s invite l'artiste Claudio Cravero pour une r\u00e9sidence / exposition\n\nFANTASMI\nDes maisons vacantes, inhabit\u00e9es ou temporairement vides, mais qui montrent des traces. On n'abandonne pas radicalement un lieu sans laisser derri\u00e8re nous le souvenir de soi, des signes et des objets qui nous appartiennent comme nous leur appartenons.\nLes maisons sont des carapaces, des extensions de notre corps, nous changeons d'habitation, mais nous laissons le souvenir de nous, des t\u00e9moignages de notre passage.\nUne m\u00e9moire \u00e9motive qui raconte sans raconter, laiss\u00e9e de c\u00f4t\u00e9 mais pr\u00e9sente dans notre v\u00e9cu, un fragment de nos souvenirs. Un voyage qui appartient \u00e0 tous dans lequel chacun de nous peut retrouver ou reconna\u00eetre quelque chose de son propre monde. Des images fantasmatiques, des sentiers trac\u00e9s quotidiennement par notre v\u00e9cu comme des hi\u00e9roglyphes \u00e0 d\u00e9chiffrer dont la signification est une histoire \u00e0 raconter.\n\nHISTORY OF VIOLENCE\nDes corps apparemment morts, victimes de quelque violence subie dans leur propre espace domestique.\nLeur identit\u00e9\u202f? Insignifiante. Comme le sugg\u00e8re le choix de ne jamais montrer les visages, une pratique \u00e0 partir de laquelle s'articule le d\u00e9mant\u00e8lement graduel des conventions traditionnelles du portrait. Mais ni la main ayant donn\u00e9 la mort, ni m\u00eame l'arme du crime ne constituent les points focaux de la quest du photographe. Le protagoniste est plut\u00f4t la lumi\u00e8re\u202f: affil\u00e9e et tranchante comme une lame, elle p\u00e9n\u00e8tre sournoise depuis un ailleurs lointain jusqu'\u00e0 d\u00e9chirer le voile de la peur. Pas de la mort en soi, plut\u00f4t de cette d\u00e9testable indiff\u00e9rence \u00e0 son \u00e9gard, r\u00e9sultat d'une saturation \u00e9vidente de la mort mise en sc\u00e8ne par les m\u00e9dias. Dans sa qualit\u00e9 s\u00e9rielle, History of Violence est un catalogue et en m\u00eame temps une enqu\u00eate disciplin\u00e9e\u202f: la certitude de la fiction (il s'agit d'une mort r\u00e9cit\u00e9e) r\u00e9fracte toute l'ambigu\u00eft\u00e9 du r\u00e9el, c'est pourquoi la mise en sc\u00e8ne omnipr\u00e9sente de la dramaturgie de la narration soul\u00e8ve des questions aussi bien sur la \" fid\u00e9lit\u00e9 \" de la photographie dans son processus de traduction de la r\u00e9alit\u00e9 que sur l'immutabilit\u00e9 de la mort en tant qu'acte. Ces clich\u00e9s remplissent ainsi une double fonction\u202f: d'une part ce sont des memento mori, de l'autre ils sont strat\u00e9gie de traduction, technique personnelle pour trouver un compromis avec la pens\u00e9e elle-m\u00eame (et la peur) de mourir.", "address_locality": "Marseille", "end_time": 0.0, "label": "Claudio cravero - ombres", "postal_code": 13006, "start_time": 0.0, "street_address": "27 Rue De la Loubi\u00e8re", "url": "", "valid_from": 1541804400000.0, "valid_through": 1544828400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.383747, 43.2946794], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Dans le cadre de la r\u00e9sidence de recherche de l'artiste colombienne Laura Morales, Dos Mares propose une rencontre jeudi 25 octobre aux ateliers du 5 rue Vian \u00e0 18\u00a0h\u00a000.\n\nLaura Morales d\u00e9veloppe une recherche autour des questions de migration, de d\u00e9placement, de fronti\u00e8re et de l'imaginaire collectif pour interroger les id\u00e9es pr\u00e9con\u00e7ues d'un territoire sp\u00e9cifique.\n\u00c0 Dos Mares, elle s'int\u00e9ressera aux nouvelles formes critiques dans les processus de r\u00e9interpr\u00e9tation du territoire et de l'espace, principalement \u00e0 travers diff\u00e9rentes approches de la cartographie.\n\n Cette r\u00e9sidence s'inscrit dans la collaboration annuelle de Dos Mares avec l'Institut du District des Arts de la Ville de Bogot\u00e1 \u2013 IDARTES.", "address_locality": "Marseille", "end_time": 0.0, "label": "Laura morales - rencontre avec l'artiste", "postal_code": 13006, "start_time": 0.0, "street_address": "5 Rue Vian", "url": "", "valid_from": 1540418400000.0, "valid_through": 1540418400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.353886, 43.371318], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le projet Nos for\u00eats Int\u00e9rieures s\u00e8mera ses for\u00eats pour une derni\u00e8re saison.\r\n\r\nDepuis l'automne 2015, la metteure en sc\u00e8ne C\u00e9line Schnepf, en compagnie d'artistes complices et de l'\u00e9quipe du Merlan travaillent ensemble \u00e0 la mise en oeuvre du projet Nos For\u00eats Int\u00e9rieures. Construit autour de l'imaginaire de la for\u00eat, ce projet s'adresse aux plus petits des spectateurs mais \u00e9galement aux adultes qui les accompagnent\u202f: parents, grands-parents, mais aussi personnel des cr\u00e8ches, professionnels de la petite enfance, enseignants, associations... Il est co-construit \u00e0 chaque fois avec divers partenaires et trouve ainsi toute sa r\u00e9sonance et sa pertinence dans cette inscription territoriale.\r\n\r\nChaque ann\u00e9e, ce projet transforme et po\u00e9tise des lieux pour un temps fort avec au centre de chacun d'entre eux, une cr\u00e9ation th\u00e9\u00e2trale destin\u00e9e \u00e0 la toute petite enfance. Cette saison vous pourrez d\u00e9couvrir Far West en novembre.\r\n\r\nAutour de ces spectacles\u202f: une exposition de \" bo\u00eete \u00e0 for\u00eat \", des artistes invit\u00e9s, des ateliers artistiques, des espaces de contemplation, des transformations de l'espace et d'autres surprises encore.", "address_locality": "Marseille", "end_time": 0.0, "label": "Nos for\u00eats int\u00e9rieures #6", "postal_code": 13015, "start_time": 0.0, "street_address": "7 Chemin Des Tuileries", "url": "", "valid_from": 1542754800000.0, "valid_through": 1543014000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.449537, 43.53035], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Dans le cadre du Festival Phot'Aix 2018, Cory Maier pr\u00e9sente \u00e0 la Galerie Vincent Bercker \u00e0 Aix-en-Provence une balade musicale de ses oeuvres. Lui-m\u00eame musicien (batterie et percussion) et vrai passionn\u00e9 de musique, ce sont 40 ans de concerts et de rencontres backstage ou ailleurs, que le New Yorkais offre cette fois-ci avec cette exposition de photos intitul\u00e9e JAZZ/ROCK.\r\n\r\nIl partage en images la musique qu'il aime, ses coups de coeur et ses moments forts.", "address_locality": "Aix-en-Provence", "end_time": 0.0, "label": "Cory maier - jazz rock - phot'aix 2018", "postal_code": 13100, "start_time": 0.0, "street_address": "10 Rue Matheron", "url": "", "valid_from": 1538604000000.0, "valid_through": 1540591200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.539545, 43.214014], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposition de peinture, de sculpture, photographie, dessin, et aquarelle par Fran\u00e7oise et Guy Barcin, Nicole et Jean-Yves B\u00e9toulaud, Fran\u00e7oise et Serge Fr\u00e9naud.\r\n\r\nVernissage le 12 octobre \u00e0 18\u00a0h\u00a030", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Exposition \"\u00e9loge des pins\"", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1539295200000.0, "valid_through": 1540677600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.387818, 43.300398], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La Meson ouvre ses portes pour le festival POC... Au programme\u202f: expo, concerts, flamenco\u202f!\r\n\r\nEXPOSITION\u202f: CARMEN PROJECT\r\nMarie-Chlo\u00e9 Pujol-Mohatta, est peintre-illustratrice, auteur, styliste, et directrice artistique de spectacles \u00e9questres. Elle choisit d'explorer la figure mythique de Carmen et propose une immersion dans l'intimit\u00e9 de cette h\u00e9ro\u00efne, insaisissable, changeante, troublante.\r\n\r\nCONCERT\u202f: MARES\r\n\u00c0 la rencontre de deux mers, les eaux se m\u00e9langent pour nourrir les \u00e2mes les Cara\u00efbes, doux et chauds arrivent a la rencontre d'une mer agit\u00e9e par les courants du Detroit de Gibraltar. \u00c0 l'embouchure et apr\u00e8s les turbulences la mer s'apaise pour nous transporter, entre les ondes du son cubano jusqu'aux plages des boleros espagnols.", "address_locality": "Marseille", "end_time": 0.0, "label": "Poc : carmen project + mares", "postal_code": 13001, "start_time": 0.0, "street_address": "52 Rue Consolat", "url": "", "valid_from": 1539295200000.0, "valid_through": 1539295200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.444252, 43.52590800000001], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Dans le cadre de Chroniques, biennale des imaginaires num\u00e9riques, l'Office de Tourisme d'Aix-en-Provence propose diff\u00e9rentes exp\u00e9riences artistiques en suspension. Des tentatives de s'extraire de la gravit\u00e9 terrestre, aux po\u00e9sies cosmiques dans sa nouvelle salle d'exposition, le Lieu 9.\r\n\r\nProduction Chroniques \u2013 la plateforme Les oeuvres\u202f:\r\nTemps\u202f! R\u00e9el \u2013 Installation cin\u00e9tique de Maxime Damecour\r\nCette plateforme cin\u00e9tique permet d'animer diff\u00e9rents mat\u00e9riaux \u00e9lastiques et d'appliquer des effets en temps r\u00e9el. Les sculptures se forment \u00e0 partir de c\u00e2bles minces ou de maillages en plastique, pilot\u00e9s par des logiciels et du mat\u00e9riel con\u00e7us par l'artiste. Le r\u00e9sultat est une mati\u00e8re en mouvement qui cr\u00e9e un flou tr\u00e8s net avec la r\u00e9alit\u00e9.\r\n\r\nMuted \u2013 VR de Christophe Monchalin\r\nMuted est une installation de r\u00e9alit\u00e9 virtuelle abordant les notions \u201cd'impesanteur\u201d et d'abandon. V\u00e9cue comme une chute en apesanteur dans les souvenirs du personnage principal, cette exp\u00e9rience m\u00eale po\u00e9sie et sensation au travers des ramifications de la m\u00e9moire.\r\n\r\nLa symphonie des vagabonds \u2013 Installation audiovisuelle de Yoann Ximenes\r\nDans l'astronomie ancienne, les Grecs appelait \" plan\u00e8te \" un astre vagabond, par opposition aux \u00e9toiles fixes. Les sept vagabonds connus alors \u00e9taient le Soleil, la Lune, Mercure, V\u00e9nus, Mars, Jupiter, Saturne, Uranus, Neptune et Pluton. Depuis lors, le mot \" plan\u00e8te \" a travers\u00e9 les \u00e2ges pour d\u00e9signer aujourd'hui un astre qui tourne autour d'un soleil et re\u00e7oit de lui sa lumi\u00e8re.\r\n\r\n\r\n\r\nFocus sur les artistes\u202f:\r\nMaxime Damecour est un artiste multi-disciplinaire bas\u00e9 \u00e0 Montr\u00e9al. Sa curiosit\u00e9 le pousse \u00e0 repenser l'utilisation premi\u00e8re des choses et \u00e0 r\u00e9-inventer leurs fonctionnements. Il est membre du centre d'artistes de PERTE DE SIGNAL.\r\n\r\nChristophe Monchalin est un artiste et motion designer bruxellois. Ing\u00e9nieur de formation, sa pratique du num\u00e9rique se tourne vers les arts plastiques et interactifs et ses recherches artistiques vers l'humain et son ressenti.\r\n\r\nYoann Ximenes est un artiste plasticien. Sa de\u0301marche comprend tant une dimension cre\u0301ative qu'une recherche the\u0301orique importante. Pour l'artiste, ces deux axes sont indissociables et leur combinaison constitue la dynamique qui lui permet d'approfondir ses cr\u00e9ations artistiques. Son cheminement, au croisement des sciences contemporaines et des arts plastiques et sonores, explore la transcription d'e\u0301le\u0301ments sonores et vocaux en des formes sculpturales et trace\u0301s graphiques afin d'en re\u0301ve\u0301ler au mieux leur dimension performative.", "address_locality": "Aix-en-Provence", "end_time": 0.0, "label": "Exp\u00e9riences en suspension #3 - maxime damecour - yoann ximenes - christophe monchalin", "postal_code": 13605, "start_time": 0.0, "street_address": "300 Avenue Giuseppe Verdi", "url": "", "valid_from": 1541804400000.0, "valid_through": 1544310000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.376371, 43.298988], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Une exposition d'albums qui montre comment \u00e0 partir de la p\u00e9riode 68, certains albums ont propos\u00e9 aux enfants d'autres types de sujets, d'autres types d'images. En utilisant en priorit\u00e9 les fonds de l'Ile aux livres.\r\n\r\nUne conf\u00e9rence, des rencontres avec illustrateurs. Exposition r\u00e9alis\u00e9e en collaboration avec les \u00e9tudiants du Master 2 Monde du livre, le Fonds patrimonial de l'Heure Joyeuse et Sophie Heywood.\r\n\r\nAUTOUR DE L'EXPOSITION\r\nVisite guid\u00e9e et participation aux ateliers pour les maternelles (grande section), \u00e9l\u00e9mentaires et coll\u00e8ges. Sur inscription.", "address_locality": "Marseille", "end_time": 0.0, "label": "Le 68 des enfants", "postal_code": 13001, "start_time": 0.0, "street_address": "58 Cours Belsunce", "url": "", "valid_from": 1544742000000.0, "valid_through": 1550876400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.0994516, 43.6393838], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vous pourrez d\u00e9couvrir l'oeuvre graphique d'un des principaux repr\u00e9sentants de l'art singulier en France, Raymond Reynaud (1920-2007). Ses dessins sont \u00e9labor\u00e9s avec inspiration et rigueur. Leur structure interne semble anim\u00e9e de l'int\u00e9rieur d'une circulation quasi \u00e9lectrique, teint\u00e9e de turbulences graphiques, qui leur transmet une vitalit\u00e9 vibrante et incantatoire. Sa mani\u00e8re de les mettre en oeuvre les formes et de la couleur est singuli\u00e8re. Elle le rapproche d'une forme d'art psych\u00e9d\u00e9lique ou d'enluminure m\u00e9di\u00e9vale. Ses th\u00e8mes de pr\u00e9dilection sont les p\u00e9ch\u00e9s capitaux, les saisons, le cirque ou les mandalas. Exposition permet d'appr\u00e9cier la diversit\u00e9 et l'ampleur cr\u00e9ative d'un artiste majeur de l'art hors-les-normes\u00a0!\r\nVernissage jeudi 4 octobre \u00e0 18\u00a0h\u00a030.\r\nEntr\u00e9e Libre.", "address_locality": "Salon-de-Provence", "end_time": 0.0, "label": "Exposition \" turbulences graphiques, dessins in\u00e9dits\" de raymond reynaud", "postal_code": 13300, "start_time": 0.0, "street_address": "120 Rue Lafayette", "url": "", "valid_from": 1538517600000.0, "valid_through": 1540591200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.403703, 43.302534], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposition collective des oeuvres de Babi Badalov, Carl Andr\u00e9, Claire Morel, Faycal Baghriche, Fiona Banner, Henri Chopin, Ignasi Aballi...\r\n\r\nCommissariat Jos\u00e9e Gensollen et Martine Robin\r\n\r\nPanorama z\u00e9ro, carte blanche \u00e0 Pierre Chaillet pr\u00e9sent\u00e9 par Opening Book\r\n\r\nVernissage samedi 27 octobre \u00e0 18\u00a0h\r\n\r\nTracer une ligne c'est avoir une id\u00e9e. Richard Serra. Une partie de l'exposition est consacr\u00e9e \u00e0 l'exploration du trac\u00e9 quand il s'\u00e9mancipe, passant par l'exp\u00e9rimentation ou le conceptuel, convoquant la litt\u00e9rature ou d'autres champs, tordant le texte, troublant le sens des mots, lib\u00e9rant l'id\u00e9e, devenant allusif ou s'obsessionnalisant. Retournant \u00e0 l'image ou au motif. Litt\u00e9rature, politique, sociologie, \u00e9conomie sont alors convoqu\u00e9s. Il est aussi question au-del\u00e0 des imbrications entre le dessin et l'\u00e9crit qui trouvent leur origine dans une \u00e9tymologie commune, de montrer les liens que les artistes entretiennent avec la graphie, la typographie, la m\u00e9canographie et de mani\u00e8re plus large avec l'\u00e9dition sous toutes ses formes y compris dans sa dimension mat\u00e9rielle.\r\n\r\nOpening book pr\u00e9sente le travail de Pierre Chaillet qui r\u00e9unit une s\u00e9lection de dessins r\u00e9alis\u00e9s sur diff\u00e9rents types de supports et met en sc\u00e8ne un livre num\u00e9rique. Collection num\u00e9rique \u00e0 la crois\u00e9e du livre d'art et du book d'artiste, Opening Book offre une visibilit\u00e9 innovante aux artistes plasticiens et photographes", "address_locality": "Marseille", "end_time": 0.0, "label": "A l'heure du dessin, 6e temps, trac\u00e9", "postal_code": 13004, "start_time": 0.0, "street_address": "19 Boulevard Boisson", "url": "", "valid_from": 1540591200000.0, "valid_through": 1545346800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.772264, 43.851514], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Auguste Chabaud, sur ses papiers de boucherie, avec quelques bouts de craie color\u00e9e, de la mine de plomb et un peu d'aquarelle, va croquer d'un trait incisif ces femmes portant encore traditionnellement le costume \u00e0 travers des sc\u00e8nes rurales au sein de son mas et de la vie quotidienne de son village. Le noir fera pour la premi\u00e8re fois intrusion dans son oeuvre, sur ce papier au grammage \u00e9pais, avec quelques empreintes d'encre pour figurer ses proven\u00e7ales endeuill\u00e9es, stigmatis\u00e9es dans leur vieillesse et qui deviendront embl\u00e9matiques dans les ann\u00e9es 10, dans sa peinture et sa sculpture. Figures expressionnistes, elles seront, dans les ann\u00e9es 20, r\u00e9duites parfois \u00e0 une stylisation extr\u00eame, repr\u00e9sent\u00e9es par une forme conique noire chapeaut\u00e9e de blanc. Quelques autres dessins de proven\u00e7ales noires, lavis rehauss\u00e9es d'aquarelle seront r\u00e9alis\u00e9s en 1909 sur un simple papier blanc.", "address_locality": "Graveson", "end_time": 0.0, "label": "Exposition \"\u00a8papiers de boucheries\" d'auguste chabaud", "postal_code": 13690, "start_time": 0.0, "street_address": "41 Cours National", "url": "", "valid_from": 1538776800000.0, "valid_through": 1541890800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.215335, 43.417341], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Du lundi 15 au samedi 27 octobre, les artistes Rosario et Serge Azzarelo. Exposent leurs oeuvres, au mus\u00e9e d'Arts et Traditions Populaires, Albert Reynaud (rue Covet).\n\nVernissage\u202f: le vendredi 19 octobre, \u00e0 18\u00a0h\u00a030.\n\nHoraires d'ouverture\n- Du lundi au vendredi de 9\u00a0h \u00e0 12\u00a0h et de 14\u00a0h \u00e0 17\u00a0h.\n- samedi de 9\u00a0h \u00e0 12\u00a0h.", "address_locality": "Marignane", "end_time": 0.0, "label": "Expositions de sculptures : rosario et serge azzarello", "postal_code": 13700, "start_time": 0.0, "street_address": "14 Rue Covet", "url": "", "valid_from": 1539554400000.0, "valid_through": 1540591200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.379172, 43.270364], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Une soir\u00e9e exceptionnelle pour c\u00e9l\u00e9brer l'ART et les vendanges. Des oeuvre sortent des r\u00e9serves des Mus\u00e9es et les Collections priv\u00e9es s'exposent pour les f\u00eater\u202f!\n\nVernissage jeudi 11 octobre \u00e0 19\u00a0h", "address_locality": "Marseille", "end_time": 0.0, "label": "Ivresse de l'art \"mus\u00e9es et collections\"", "postal_code": 13008, "start_time": 0.0, "street_address": "125 Rue Du Commandant Rolland", "url": "", "valid_from": 1539208800000.0, "valid_through": 1539640800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.986466, 43.516841], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Les RDV de l'image locale et r\u00e9gionale", "address_locality": "Istres", "end_time": 0.0, "label": "Clic arts", "postal_code": 13800, "start_time": 0.0, "street_address": "Chemin De Tivoli", "url": "", "valid_from": 1539122400000.0, "valid_through": 1540677600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.832172, 43.788876], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Marie Guerrier sculpte\r\nle m\u00e9tal, le bois, la cire,\r\nle savon ou encore le\r\nb\u00e9ton et travaille le\r\nbijou. La g\u00e9om\u00e9trie est\r\nau coeur de son travail\r\ntant d'un point de vue\r\nesth\u00e9tique que comme\r\noutil de construction.", "address_locality": "Saint-R\u00e9my-de-Provence", "end_time": 0.0, "label": "Exposition marie guerrier", "postal_code": 13210, "start_time": 0.0, "street_address": "8 Rue Estrine", "url": "", "valid_from": 1539986400000.0, "valid_through": 1543705200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.386245, 43.295943], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Christian Vialard a d\u00e9but\u00e9 comme peintre et depuis quelques ann\u00e9es se consacre aussi \u00e0 la musique, exp\u00e9rimentale, rock et \u00e9lectro. Son travail plastique s'en trouve fortement influenc\u00e9, ses productions incluent des installations sonores, des vid\u00e9os, des peintures et des sculptures qui sont montr\u00e9es dans des expositions et dans des festivals internationaux \u2013 Club Transmediale 2013, Berlin, City Sonic 2012, Bruxelles, Festival Fim\u00e9, Toulon, ... Christian Vialard se produit r\u00e9guli\u00e8rement en concert et Neukalm son quatri\u00e8me album est sorti sur le label berlinois Grautag en mai 2014. Il est \u00e9galement cr\u00e9ateur et directeur artistique du label ind\u00e9pendant Tiramizu qu'il a fond\u00e9 en 2002.\r\n\r\nChristian Vialard est charg\u00e9 de l'enseignement des pratiques num\u00e9riques \u00e0 la Villa Arson, Nice.", "address_locality": "Marseille", "end_time": 0.0, "label": "Christian vialard", "postal_code": 13001, "start_time": 0.0, "street_address": "35 Rue De la Biblioth\u00e8que", "url": "", "valid_from": 1539295200000.0, "valid_through": 1540591200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.3681751, 43.3153802], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "\"N\u00e9s quelque part\", un voyage au coeur des enjeux du climat et du d\u00e9veloppement dans le monde\n\nPlus qu'une exposition, une exp\u00e9rience \u00e0 vivre\u202f!\n\nApr\u00e8s le succ\u00e8s de Paris, Lyon, Roubaix, Bordeaux et Strasbourg, l'exposition spectacle \"N\u00e9s quelque part\" s'installe au Dock des Sud le 19 septembre 2018.\n Pr\u00e9sent\u00e9e par l'Agence fran\u00e7aise de d\u00e9veloppement et l'association Ars Anima, \" N\u00e9s quelque part \" propose \u00e0 ses visiteurs une aventure originale \u00e0 la crois\u00e9e du th\u00e9\u00e2tre et du jeu de r\u00f4le pour leur faire toucher du doigt les enjeux du climat et du d\u00e9veloppement durable dans le monde.\n Franchir le seuil de l'exposition \"N\u00e9s quelque part\", c'est abandonner l'espace d'1\u00a0h\u00a030 son identit\u00e9 pour se glisser dans la peau de Nana, Bilikiss, Sarong, Waito, Victor, Clara, Manolo, Amin, Mamedouha, Dahia, Ihoa ou encore Mehiata... Le spectateur est invit\u00e9 \u00e0 suivre le destin d'un des 21 personnages propos\u00e9s afin de prendre pleinement conscience des risques li\u00e9s aux changements climatiques. Les histoires de ces femmes et hommes sont bas\u00e9es sur des faits, des situations et des projets r\u00e9els en Asie, en Afrique, en Am\u00e9rique du Sud et en Outre-mer. 7 pays sont repr\u00e9sent\u00e9s, 7 \u00e9cosyst\u00e8mes r\u00e9partis en 5 zones g\u00e9ographiques.\n\nTravail, sant\u00e9, acc\u00e8s \u00e0 l'eau, \u00e9nergie, pr\u00e9servation de l'environnement... Le visiteur vivra et comprendra par l'exp\u00e9rience, l'impact du d\u00e9r\u00e8glement climatique et exp\u00e9rimentera les solutions et projets de d\u00e9veloppement qui lui permettront d'am\u00e9liorer sa situation.\n\nUNE MISE EN SITUATION LUDIQUE ET P\u00c9DAGOGIQUE\n Il en va ainsi du caf\u00e9 solidaire cr\u00e9\u00e9 dans le quartier pauvre de Santo Domingo \u00e0 Medell\u00edn (en Colombie), de l'entreprise de gestion des d\u00e9chets \u00e9cologique lanc\u00e9e par Bilikiss au Nigeria pour venir en aide aux quartiers les plus pauvres, ou d'un projet de sauvegarde des tortues de mer et de lutte contre la mont\u00e9e des eaux en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise.\n Avant de commencer l'exposition, le visiteur re\u00e7oit son carnet de voyage, avec la photo de son personnage. Ce document lui permettra de d\u00e9couvrir, au fil de son parcours, les enjeux de la vie quotidienne auxquels il doit faire face, et les solutions qui s'offrent \u00e0 lui pour corriger les in\u00e9galit\u00e9s sociales, faire reculer l'ins\u00e9curit\u00e9, rendre l'\u00e9ducation accessible \u00e0 toutes et \u00e0 tous, et lutter contre le r\u00e9chauffement climatique.\nDans la peau de son personnage, le visiteur va vivre une exp\u00e9rience en interaction avec des com\u00e9diens au gr\u00e9 d'un voyage qui l'emm\u00e8ne de son pays d'origine \u00e0 l'arbre \u00e0 palabre ou encore au centre administratif, \u00e0 la rencontre de diff\u00e9rents personnages\u202f: un banquier, un maire ambitieux, un m\u00e9decin attentionn\u00e9...\nClara / Colombie Mamedouha / Maroc\n\n\u00c0 DESTINATION DU GRAND PUBLIC MAIS AUSSI DES PLUS JEUNES\n Gr\u00e2ce \u00e0 son format interactif et \u00e0 des parcours p\u00e9dagogiques sp\u00e9cialement pens\u00e9s pour les plus jeunes, \"N\u00e9s quelque part\" contribue aussi a\u0300 la formation des citoyens de demain aux enjeux de d\u00e9veloppement durable et de solidarit\u00e9.\n\n\"N\u00e9s quelque part\" a re\u00e7u le haut patronage du Minist\u00e8re de l'\u00c9ducation Nationale et ouvre ses portes gratuitement aux publics scolaires\n\nUN AUTRE REGARD SUR LE MONDE\n Une mani\u00e8re in\u00e9dite de rendre accessible et compr\u00e9hensible le monde et ses enjeux en abordant de mani\u00e8re concr\u00e8te des th\u00e9matiques clefs pour l'avenir de la plan\u00e8te\u202f: sant\u00e9, \u00e9ducation, \u00e9galit\u00e9 femmes-hommes, biodiversit\u00e9 et climat, acc\u00e8s \u00e0 l'eau, \u00e0 l'\u00e9nergie et \u00e0 l'emploi, bonne gouvernance, d\u00e9veloppement \u00e9conomique...\n\nImpliquer, comprendre, agir et construire ensemble un monde plus juste et plus durable ici et l\u00e0-bas, un monde en commun qui ne laisse personne de c\u00f4t\u00e9... Tel est le message port\u00e9 par \"N\u00e9s quelque part\".", "address_locality": "Marseille", "end_time": 0.0, "label": "N\u00e9s quelque part", "postal_code": 13002, "start_time": 0.0, "street_address": "12 Rue Urbain V", "url": "", "valid_from": 1541372400000.0, "valid_through": 1541890800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.55964, 43.455255], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'Agence r\u00e9gionale du Livre et Les Rencontres du 9e Art, le festival de bande dessin\u00e9e et autres arts associ\u00e9s d'Aix-en-Provence ont coproduit l'exposition reprenant les deux volumes de Paroles de Poilus et Paroles de Verdun (\u00e9ditions Soleil, en partenariat avec France Inter et France Info). Elle s'adresse \u00e0 un large public (coll\u00e9giens, lyc\u00e9ens et familles) \u00e0 qui elle propose de s'immerger dans une p\u00e9riode historique majeure par le prisme du 9e Art...", "address_locality": "Fuveau", "end_time": 0.0, "label": "Paroles de poilus", "postal_code": 13710, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue Marc Scudo", "url": "", "valid_from": 1539554400000.0, "valid_through": 1540854000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.110217, 43.332113], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "On s'inscrit au 51e grand prix de peinture et au 12e grand prix de sculpture de la ville de Sausset se d\u00e9rouleront simultan\u00e9ment \u00e0 la salle des arts et de la culture, inscription jusqu'au jusqu'au 30 mars.\nInvit\u00e9 d'honneur, Monsieur Rosario CILIA.", "address_locality": "Sausset-les-Pins", "end_time": 0.0, "label": "51\u00e8me grand prix de peintures et 12\u00e8me prix de sculptures", "postal_code": 13960, "start_time": 0.0, "street_address": "Avenue De la gare", "url": "", "valid_from": 1585951200000.0, "valid_through": 1586383200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.538633, 43.215998], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Place aux peintres", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1540072800000.0, "valid_through": 1540072800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.439367, 43.524884], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Regards Crois\u00e9s 2018 invite cinq photographes Autrichiens \u00e0 croiser leur regard avec cinq photographes r\u00e9sidant en France. L'exposition a lieu \u00e0 la Galerie Zola de la Cit\u00e9 du Livre \u00e0 Aix-en-Provence.\n\nPourquoi l'Autriche\u202f?\nLa Fontaine Obscure a depuis pr\u00e8s de vingt ans, \u00e9tabli des relations fortes et amicales avec les photographes autrichiens, notamment ceux de l'association FLUSS. Fond\u00e9e en 1989 par les artistes photographes Heinz Cibulka et Helmut Kandl (anciennement Schaffer), FLUSS est une association d'artistes qui pr\u00e9sente, explore et questionne la photographie en tant que medium artistique, int\u00e9grant ces derni\u00e8res ann\u00e9es de nouvelles d\u00e9marches et de nouvelles technologies.\n\nCinq artistes autrichiens, membres de l'association Fluss sont invit\u00e9s cette ann\u00e9e dans le cadre du Festival Phot'Aix\u202f: Michaela Bruckm\u00fcller, Helmut Steinecker, Michael Michlmayr, Hans Wetzelsdorfer, Werner Schuster \u00e0 exposer leurs cr\u00e9ations face respectivement, \u00e0 cinq artistes fran\u00e7ais\u202f: B\u00e9n\u00e9dicte Hanot, Philippe Du Crest, G\u00e9rard Staron, Michel Kirch, Muhanad Baas. Nul doute que cette nouvelle \u00e9dition se place sur le terrain de la d\u00e9couverte, de la rencontre, de l'amiti\u00e9 avec la passion qui anime, FLUSS et la Fontaine Obscure, autour de la photographie.\n\nLe 4 octobre \u00e0 17\u00a0h\u00a030\u202f: pr\u00e9sentation des photographes au cours d'une conf\u00e9rence - d\u00e9bat, salle Armand Lunel, Cit\u00e9 du Livre.\nEt \u00e0 19\u00a0h vernissage de l'exposition, salle Zola, Cit\u00e9 du Livre.", "address_locality": "Aix-en-Provence", "end_time": 0.0, "label": "Regards crois\u00e9s 2018 - autriche provence", "postal_code": 13100, "start_time": 0.0, "street_address": "8-10 Rue Des Allumettes", "url": "", "valid_from": 1538604000000.0, "valid_through": 1546038000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.3828302, 43.2990783], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Avec ses images comme faites au pochoir, Blexbolex nous balade, ouvrage apr\u00e8s ouvrage, de coins de jungle mal fr\u00e9quent\u00e9s en imagiers emplis d'humanit\u00e9. Chacune de ses publications t\u00e9moigne d'un attachement au livre, et d'une attention \u00e0 sa m\u00e9canique, qui semblent venir de loin. Des ann\u00e9es durant lesquelles il s'auto-\u00e9ditait sans doute, ou bien de plus loin, de l'\u00e2ge o\u00f9 son p\u00e8re reproduisait pour lui des couvertures de Tintin ou de Mickey pour le surprendre et l'amuser \u00e0 son r\u00e9veil. Imprim\u00e9s en s\u00e9rigraphie par Orbis Pictus Club, les livres de la s\u00e9rie d\u00e9di\u00e9e au th\u00e8me de l'arri\u00e8re-pays font l'objet de multiples essais et recherches, en particulier en ce qui concerne le choix des couleurs. L'exposition au studio s'attachera \u00e0 les donner \u00e0 voir par de multiples supports\u202f: dessins originaux, macules, t\u00e9moins du processus de fabrication des images propre \u00e0 la s\u00e9rigraphie, s\u00e9par\u00e9es par couches de couleur.", "address_locality": "Marseille", "end_time": 0.0, "label": "Blexbolex", "postal_code": 13001, "start_time": 0.0, "street_address": "33 All\u00e9es L\u00e9on Gambetta", "url": "", "valid_from": 1544223600000.0, "valid_through": 1549148400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.6845, 43.447645], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'exposition regroupe des oeuvres d'artistes tretsois, amateurs et professionnels. Dans le cadre superbe du Ch\u00e2teau des Remparts, venez admirer la peinture, de la sculpture, du dessin et de la photographie. Pendant deux semaines, vous avez la possibilit\u00e9 de d\u00e9couvrir les talents artistiques de notre cit\u00e9.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Quinzaine des artistes tretsois", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1538776800000.0, "valid_through": 1539986400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.900975, 43.8757], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "De l'attentat de Sarajevo (28 juin 1914) au trait\u00e9 de Versailles (28 juin 1919), l'Europe subit cinq ann\u00e9es parmi les pires de son histoire. Sur terre, sur mer et dans les airs, la Premi\u00e8re Guerre mondiale fait rage et brise le destin de millions d'\u00eatres humains, civils et militaires. \u00c0 partir de la s\u00e9rie \" L'histoire de France en BD \" (Editions Casterman).", "address_locality": "Noves", "end_time": 0.0, "label": "La grande guerre par bruno heitz", "postal_code": 13550, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue Louis Vouland", "url": "", "valid_from": 1541113200000.0, "valid_through": 1542927600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.538924, 43.215626], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposition \u00e0 la Biblioth\u00e8que municipal.\n\nEntr\u00e9e Libre", "address_locality": "Cassis", "end_time": 0.0, "label": "Exposition \"jeux de soci\u00e9t\u00e9\"", "postal_code": 13260, "start_time": 0.0, "street_address": "22 Avenue E. Agostini", "url": "", "valid_from": 1538690400000.0, "valid_through": 1545433200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.449372, 43.529883], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La Galerie \u00c0 pr\u00e9sente une exposition \u00e0 trois volets pour le mois d'octobre. Les artistes Cyrielle Pardigon, Daniel Guichot et Miriam Hartmann d\u00e9voilent leurs oeuvres sur le m\u00eame lieu.\r\n\r\nCyrielle Pardigon, Sable et Roche\u202f: Petits contenants aux lignes sobres et \u00e9l\u00e9gantes, jeux de mati\u00e8res et de textures au quotidien. De la terre \u00e0 la table, l'utile se fait sensible.\r\n\r\nDaniel Guichot, \u00c9motion(s)\u202f:\r\nFfascin\u00e9 de la danse et des contorsionnistes, Daniel Guichot nous offre son interpr\u00e9tation du corps de la femme en terre cuite et en raku.\r\n\r\nMiriam Hartmann, Voyage Jaune\u202f:\r\nPaysages et abstractions, peintures aux terres, ocres et pigments.", "address_locality": "Aix-en-Provence", "end_time": 0.0, "label": "Exposition d'octobre \u00e0 la galerie \u00e0", "postal_code": 13100, "start_time": 0.0, "street_address": "9 Rue Loubon", "url": "", "valid_from": 1538604000000.0, "valid_through": 1540591200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.4505766, 43.5318318], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Dans le cadre du Festival Photographique d'Aix-en-Provence, organis\u00e9 par la Fontaine Obscure, la boutique concept store Ouvrage pr\u00e9sente une exposition de la photographe aixoise Nelle Donovan.\n\nDans la continuit\u00e9 des dialogues qu'elle engage avec ses mod\u00e8les, Nell Donovan distille \u00e0 l'image des substrats d'existences pour donner \u00e0 voir un autre monde, marqu\u00e9 de stigmates, d'ombres et de lumi\u00e8res, de vapeurs et de cendres. Son observation s'articule autour de mouvements troubles liant \u00e9troitement l'incarnation et l'\u00e9ther. Puiser en l'autre pour panser les plaies. S'infiltrer en profondeur pour r\u00e9v\u00e9ler le sensible. Donner corps \u00e0 l'esprit, rendre palpable l'invisible. Fragments d'\u00e2mes en eaux troubles. Essences pures, essences brutes\u202f: vitales et bouillonnantes. \u00c0 la limite de l'abstraction, entre pulsion et impulsion, ces affleurements d\u00e9voilent des images abyssales, tumultueuses de leurs hurlements silencieux. Empreintes sibyllines d'un d\u00e9ferlement d'\u00e2mes...\n\nVernissage le 6 octobre.", "address_locality": "Aix-en-Provence", "end_time": 0.0, "label": "Nell donovan - seele - phot'aix 2018", "postal_code": 13100, "start_time": 0.0, "street_address": "46 Rue Du Puits Neuf", "url": "", "valid_from": 1538604000000.0, "valid_through": 1541804400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.3870361, 43.2989061], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Voici la deuxi\u00e8me exposition d'Olivier Huard \u00e0 la Galerie Art-Est-Ouest. Les dessins scarifi\u00e9s pr\u00e9sent\u00e9s en 2016, il y a deux ans exactement, cohabitaient avec des peintures des s\u00e9ries \" Rivages \" ou \" Pleine Lune \". Aujourd'hui ce sont des encres de Chine qui voisinent avec les toiles peintes. Apr\u00e8s TOPOS, voici EDEN.\r\n\"Le peintre nous fait p\u00e9n\u00e9trer dans l'intimit\u00e9 de ces paysages \u00e0 la fois archa\u00efques et sophistiqu\u00e9s et se focalise sur ce qu'il nous cachait auparavant. Ces sc\u00e8nes originelles sont, en fait, peupl\u00e9es de silhouettes, d'ombres, de nus, de chiens qui se battent et d'hommes-l\u00e9opards...\"-Pierre Allard, juin 2018.\r\n\r\nMat\u00e9riaux, mani\u00e8res, sujets, tout a chang\u00e9, mais n'y a-t-il pas une continuit\u00e9 sous-jacente\u202f? On pourra la retrouver dans la place du dessin, de la couleur, des paysages habit\u00e9s ou non. \"Consid\u00e9rant le chemin parcouru et l'oeuvre constitu\u00e9, il est aujourd'hui manifeste que celui-ci est nourri d'exp\u00e9rimentations d\u00e9coulant les unes des autres. Une sorte d'enchainement patient, rigoureux et diablement coh\u00e9rent\" \u00e9crivait d\u00e9j\u00e0 le critique Jean Kl\u00e9pal en parlant du travail d'Olivier Huard.\r\n\r\nL'artiste est toujours passionn\u00e9 par l'id\u00e9e de profondeur et de surface. La scarification creusait la mati\u00e8re, les toiles actuelles se font par strates de peintures qui d\u00e9crivent des paysages aux perspectives peu courantes. L'artiste \u00e9labore des encres de chine en peignant souvent deux fois le m\u00eame sujet, puis en d\u00e9coupant l'une d'elle pour compl\u00e9ter l'autre, provoquant des nuances de gris et de noir, et parfois un changement d'\u00e9chelle, un effet de zoom et d'\u00e9loignement. Les gouaches aussi peuvent contenir des d\u00e9coupages, avec l'id\u00e9e d'un puzzle, une autre mani\u00e8re surprenante d'organiser la profondeur et l'espace, d'autant que le spectateur ne le d\u00e9couvre souvent qu'apr\u00e8s un moment d'attention.\r\n\r\nDeux tableaux \"identiques\", mais d'\u00e9chelles diff\u00e9rentes\u202f: le plus grand est retravaill\u00e9 avec des collages d\u00e9coup\u00e9s dans un troisi\u00e8me tableau\u202f! Une sorte de \"coup\u00e9-d\u00e9cal\u00e9\" ... Dans les encres comme dans les gouaches habitent toutes sortes d'animaux cach\u00e9s dans une profusion de plantes extraordinaires oiseaux, ombre de squale, chats et serpents au milieu de feuilles et de branches, ou dans des int\u00e9rieurs plus intimes. Indices et r\u00e9miniscences, images de la nature qui nous troublent ou nous charment.\r\nLa vari\u00e9t\u00e9 domine dans la fa\u00e7on d'utiliser l'encre de chine\u202f: elle est dilu\u00e9e telle une aquarelle, ou utilis\u00e9e au contraire en taches remplies, en \u00e9l\u00e9ments tr\u00e8s \"secs\". Pour les gouaches, les couleurs sont parfois l\u00e9g\u00e8res, des d\u00e9grad\u00e9s de verts, de gris, de roses, mais parfois aussi tr\u00e8s fortes, comme ce bleu magnifique qui vient structurer certains paysages.", "address_locality": "Marseille", "end_time": 0.0, "label": "Eden - olivier huard", "postal_code": 13001, "start_time": 0.0, "street_address": "22 Cours Franklin Roosevelt", "url": "", "valid_from": 1538517600000.0, "valid_through": 1540332000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.448089, 43.525122], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Dans le cadre de Chroniques, biennale des imaginaires num\u00e9riques, le Gallifet Art Center accueille une exposition de plusieurs artistes.\r\n\r\nQue devient le paysage quand on marche sur la t\u00eate\u202f? Quand nous d\u00e9fions l'attraction terrestre, quand le ciel devient sol. Quand nous rempla\u00e7ons notre Atlas porteur de ciel par des machines. Marcher sur la t\u00eate permet aussi d'inverser les valeurs et tel un fou du roi d'ouvrir un espace critique, une porte ouverte \u00e0 la r\u00e9volution.\r\n\r\nPromeneurs du ciel, visitons ces paysages invers\u00e9s.\r\n\r\nFocus sur les artistes\u202f:\r\nFinalistes de l'appel \u00e0 projet international de la plateforme de production Chroniques, ils sont n\u00e9s dans les ann\u00e9es 80 en France, ils vivent et travaillent \u00e0 Vincennes. Dipl\u00f4m\u00e9s de l'ENSA Nancy et l'ESA Aix-en-Provence, \u00c9milie Brout et Maxime Marion int\u00e8grent deux ans l'ENSAD Labo de Paris, o\u00f9 d\u00e9bute leur collaboration. Dans leur recherche artistique ils s'affairent \u00e0 traiter les th\u00e9matiques de l'abondance en masse d'images (amateurs ou g\u00e9n\u00e9r\u00e9es algorithmiquement), ou encore le d\u00e9placement de l'artiste de la production \u00e0 la post-production. Depuis 2009, le duo fran\u00e7ais s'est concentr\u00e9 sur des projets qui, r\u00e9inventant le langage moderne du film, r\u00e9-emploient et s'approprient largement des contenus du web. Les lib\u00e9rant de leur statut de donn\u00e9es apparemment insignifiantes et d\u00e9nu\u00e9es de valeur, ils les r\u00e9arrangent en dispositifs complexes et narratifs, parfois g\u00e9n\u00e9r\u00e9s algorithmiquement, ou encore en de puissantes images iconiques.\r\n\r\nLes oeuvres\u202f: Virtual Ground \u2013 Exp\u00e9rience Sensible\r\nIef Spincemaille\r\n\r\nDDoS, Distributed Denial of Service Attack, Place de la Bastille \u2013 Installation\r\nJean-Beno\u00eet Lallemand\r\n\r\nPush the Sky Away \u2013 Installation\r\n\u00c9milie Brout & Maxime Marion\r\n\r\nR\u00e9volution au m\u00b2 \u2013 Installation VR\r\nFlorian Sch\u00f6nerstedt\r\n\r\nDelusion \u2013 Installation\r\nHugo Deverch\u00e8re\r\n\r\nUne exposition imagin\u00e9e et produite par Chroniques, avec le soutien du Gallifet Art Center", "address_locality": "Aix-en-Provence", "end_time": 0.0, "label": "Paysages invers\u00e9s - quand le ciel devient sol aux inversions de valeurs", "postal_code": 13100, "start_time": 0.0, "street_address": "52 Rue Cardinale", "url": "", "valid_from": 1541804400000.0, "valid_through": 1544310000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.3693513, 43.2996895], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "\" Associations futures \"\r\n\r\nD'un certain point de vue on pourrait dire que les oeuvres de R\u00e9mi Bragard partagent une savante curiosit\u00e9 pour l'objet scientifique. Sculpturales (le plus souvent), elles organisent des recherches formelles et techniques avec un soucis affirm\u00e9 pour l'exp\u00e9rience et l'empirique. Cet int\u00e9r\u00eat pour le ph\u00e9nom\u00e8ne (la cal\u00e9faction, la corrosion, la concentration des intensit\u00e9s...) Alimente le d\u00e9veloppement d'une oeuvre ouverte ancr\u00e9e \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9.\r\nCe travail se rapporte implacablement au monde, il trouve dans sa rationalisation le moyen de proclamer une pr\u00e9sence. D\u00e9composant et reproduisant avec une pr\u00e9cision toute bricol\u00e9e les m\u00e9canismes du r\u00e9el, l'oeuvre dit aussi son potentiel \u00e0 agir sur lui.\r\n\r\nLes pi\u00e8ces de R\u00e9mi Bragard jouent de leur efficience et quand elles ne sous-entendent pas une rugosit\u00e9, elles affirment une dangerosit\u00e9 (tournant sur elles-m\u00eames, se dissolvant, \u00e9voquant des armes de fortune...).\r\nEn travaillant avec les \u00e9nergies et les forces, l'artiste exprime une sourde violence. Il convie le spectateur \u00e0 tourner autour de ces objets \u00e0 l'\u00e9nergie contenue et qui s'av\u00e8rent \u00eatre le lieu d'une pratique artistique en tension.", "address_locality": "Marseille", "end_time": 0.0, "label": "R\u00e9mi bragard", "postal_code": 13002, "start_time": 0.0, "street_address": "20 Rue Saint Antoine", "url": "", "valid_from": 1539381600000.0, "valid_through": 1540591200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.685663, 43.44568], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "ENSEMBLE L'ART CONTEMPORAIN 9e Edition.\r\nAu Ch\u00e2teau des Remparts\r\n\r\nL'orientation de cette \u00e9dition 2018 nous am\u00e8ne au plus pr\u00e8s de Tretsois\r\ndes ateliers sont pr\u00e9vus pour un oeuvre collective avant l'ouverture au public avec la participation des coll\u00e9giens, des r\u00e9sidents du CMP, sans oublier les \u00e9l\u00e8ves de primaire et maternelle.\r\nTous viendront \u00e0 la rencontre de l'art Contemporain, gr\u00e2ce aux \" Ateliers au Ch\u00e2teau\",\r\nautour des oeuvres expos\u00e9es par le fonds d\u00e9partemental qui laissent la place \u00e0 l'imaginaire des participants et des visiteurs.\r\nLes trois artistes intervenants des ateliers plongeront les participants dans leur monde artistique.\r\nCe Ch\u00e2teau m\u00e9di\u00e9val, phare du rayonnement de notre commune, dont la vocation \u00e9tait de prot\u00e9ger les habitants, devient l'espace d'un instant, un lieu ou le patrimoine et l'art se rejoignent pendant un mois et demi le temps de ce dispositif p\u00e9dagogique, afin que les Tretsois se r\u00e9approprient leur monument\r\nPar ce beau dispositif d'initiation \u00e0 l'art contemporain, art m\u00e9connu dans son expression, des cl\u00e9s de compr\u00e9hension seront donn\u00e9es aux visiteurs.\r\nLors du vernissage avec la pr\u00e9sentation des oeuvres collectives et l'ouverture au public le 24 f\u00e9vrier, cette exposition sera visible jusqu'au 10 mars.", "address_locality": "Trets", "end_time": 0.0, "label": "Ensemble, l'art contemporain", "postal_code": 13530, "start_time": 0.0, "street_address": "Boulevard Etienne Boyer", "url": "http://www.trets.fr/", "valid_from": 1550962800000.0, "valid_through": 1552172400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.662165, 43.808006], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Cette exposition itin\u00e9rante des archives d\u00e9partementales rappelle les principaux \u00e9v\u00e9nements du conflit pour mettre l'accent sur l'Armistice et ses suites\u202f: la d\u00e9mobilisation, le retour \u00e0 la vie normale, les mesures en faveur des invalides, des veuves et des orphelins, la nouvelle place des femmes dans la soci\u00e9t\u00e9.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Les proven\u00e7aux et la grande guerre", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1542150000000.0, "valid_through": 1542150000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.416975, 43.268076], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposition Prix Maison Blanche2018\r\nProjection \u00e0 l'occasion de la soir\u00e9e inaugurale le 11 octobre 2018.\r\n\r\nEXPOSITION\r\nShinji Nagabe (premier prix)\r\nJean-Claude Delalande\r\nSamir Tlatli\r\nAndres Donadio\r\nAlexandre Dupeyron\r\n\r\nPROJECTION\r\nAnne-Sophie Costenoble\r\nMathilde Magn\u00e9e\r\nSwen Renault\r\nS\u00e9bastien Tixier / Rapha\u00ebl Bourelly\r\nPatrick Galbats\r\nYoucef Krache\r\nAgla\u00eb Bory\r\nSophie Guin", "address_locality": "Marseille", "end_time": 0.0, "label": "La photographie marseille - prix maison blanche 2018", "postal_code": 13009, "start_time": 0.0, "street_address": "150 Boulevard Paul Claudel", "url": "", "valid_from": 1539208800000.0, "valid_through": 1541718000000.0}, "type": "Feature"}], "type": "FeatureCollection"}
