{"features": [{"geometry": {"coordinates": [2.29806, 48.77], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le parc de Sceaux s'\u00e9tend sur les communes de Sceaux et d'Antony. Le domaine de Sceaux d\u00e9pend aujourd'hui du conseil g\u00e9n\u00e9ral des Hauts-de-Seine. Le parc fut dessin\u00e9 par Andr\u00e9 Le N\u00f4tre \u00e0 la fin du XVIIe si\u00e8cle \u00e0 la demande de Colbert puis de son fils le marquis de Seignelay. \u00c0 plusieurs reprises ce parc faillit dispara\u00eetre. \u00c0 la R\u00e9volution, il fut transform\u00e9 en \u00e9cole d'agriculture et tout ce qui en faisait la beaut\u00e9 disparut. Au d\u00e9but du XIXe si\u00e8cle le ch\u00e2teau fut d\u00e9truit apr\u00e8s que le [...]", "label": "Parc de Sceaux", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Parc_de_Sceaux", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Parc_de_Sceaux_(vue_cote_Chatenay).jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.651111, 47.3892], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le prieur\u00e9 de Saint-Cosme ou prieur\u00e9 de Ronsard est un prieur\u00e9 du XIe si\u00e8cle d\u00e9di\u00e9 \u00e0 saint Cosme, un \u00ab jardin remarquable \u00bb de 2 hectares et un \u00ab mus\u00e9e Ronsard \u00bb construit sur une ancienne \u00eele de la Loire \u00e0 La Riche pr\u00e8s de Tours en Touraine. Le po\u00e8te Pierre de Ronsard y a v\u00e9cu ses vingt derni\u00e8res ann\u00e9es de 1565 \u00e0 1585.", "label": "Prieur\u00e9 de Saint-Cosme", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Prieur\u00e9_de_Saint-Cosme", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Prieur\u00e9_de_Saint-Cosme_3.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.72306, 49.6622], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le ch\u00e2teau de Nacqueville est un ch\u00e2teau situ\u00e9 sur la commune d\u2019Urville-Nacqueville dans le d\u00e9partement de la Manche.", "label": "Ch\u00e2teau de Nacqueville", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_de_Nacqueville", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chateau_de_Nacqueville_3.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.97722, 44.0703], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La bambouseraie de Prafrance (connue aussi sous le nom Bambouseraie d'Anduze) est un jardin exotique situ\u00e9 \u00e0 G\u00e9n\u00e9rargues dans le Gard. Unique en Europe par ses dimensions, la bambouseraie de Prafrance se situe dans un domaine d'une superficie de 34 hectares (le parc, seule partie ouverte au public, couvre \u00e0 lui seul 15 hectares) \u00e0 11 km au sud-ouest d\u2019Al\u00e8s et \u00e0 2 km au nord d\u2019Anduze. Elle contient des bambous plant\u00e9s \u00e0 partir de 1856 par Eug\u00e8ne Mazel. C'est un parc ouvert au public, qui [...]", "label": "Bambouseraie de Prafrance", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Bambouseraie_de_Prafrance", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bambouseraie_prafrance.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.75516, 47.2523], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le ch\u00e2teau de Barbirey est un ch\u00e2teau situ\u00e9 sur la commune de Barbirey-sur-Ouche dans la C\u00f4te-d'Or.", "label": "Ch\u00e2teau de Barbirey", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_de_Barbirey", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ch\u00e2teau_de_Barbirey-sur-Ouche_01.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.9389, 44.3836], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Concoules est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement du Gard, en r\u00e9gion Languedoc-Roussillon.", "label": "Concoules", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Concoules", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Concoules130709_(6).jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [7.32861, 43.6967], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La villa Ephrussi de Rothschild, appel\u00e9e aussi villa \u00cele-de-France, est un des plus beaux palais de style Renaissance de la C\u00f4te d'Azur construit sur le sommet du cap Ferrat entre 1905 et 1912 \u00e0 Saint-Jean-Cap-Ferrat par la baronne B\u00e9atrice Ephrussi de Rothschild (1864-1934).\u00ab Le mus\u00e9e donne une id\u00e9e particuli\u00e8rement vivante de ce fut la r\u00e9sidence d'un grand amateur d'art de la Belle \u00c9poque qui manifesta un attrait particulier pour le XVIIIe si\u00e8cle \u00bbCorcuera (Vogue D\u00e9coration, 1985). La [...]", "label": "Villa Ephrussi de Rothschild", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Villa_Ephrussi_de_Rothschild", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Villa_Ephrussi_de_Rothschild-France.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.68438, 47.385], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le jardin des Pr\u00e9bendes d'O\u00e9 est un jardin, situ\u00e9 au c\u0153ur de Tours, cr\u00e9\u00e9 en 1872 par les fr\u00e8res B\u00fchler. Plac\u00e9 entre la rue des Pr\u00e9bendes, la rue Roger Salengro, la rue Lakanal et la rue du Boisdenier, c'est un jardin \u00e0 l'anglaise qui offre une belle diversit\u00e9 d'arbres et de fleurs, avec deux kiosques \u00e0 musique et des statues d'\u00e9crivains tourangeaux comme Ronsard. Le jardin a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 sur un site mar\u00e9cageux o\u00f9 se trouvaient des jardins potagers dont les revenus, les pr\u00e9bendes, \u00e9taient [...]", "label": "Jardin des Pr\u00e9bendes d'O\u00e9", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Jardin_des_Pr\u00e9bendes_d'O\u00e9", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jardin_des_prebendes_-_Statue_Ronsard.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.36339, 45.9576], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Parc du ch\u00e2teau des \u00c9chelles est un jardin anglais situ\u00e9 \u00e0 Amb\u00e9rieu-en-Bugey dans l'Ain.", "label": "Parc des \u00c9chelles", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Parc_des_\u00c9chelles", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Parc_des_Echelles.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.39472, 43.2806], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le parc du 26e Centenaire est un jardin public de Marseille, am\u00e9nag\u00e9 sur l'ancien site de la gare du Prado \u00e0 proximit\u00e9 de Castellane en plein coeur de la ville. Les travaux ont commenc\u00e9 \u00e0 l'automne 1999 et le parc fut inaugur\u00e9 par le maire, Jean-Claude Gaudin, le 23 juin 2001. Son nom fait r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la fondation de Marseille, il y a XXVI si\u00e8cles par les Grecs sous le nom de Massalia. Ce parc dispose de : quatre jardins th\u00e9matiques (asiatique, africain, oriental, proven\u00e7al) ; un lac de 3 [...]", "label": "Parc du 26e Centenaire", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Parc_du_26e_Centenaire", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marseille_Parc_26_Maltese.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.59271, 43.9585], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L\u2019abbaye Notre-Dame de Valsaintes dite aussi Abbaye de Simiane (ou de Boulinette ou de Bolinette) est une ancienne abbaye cistercienne, fond\u00e9e par les moines de Silvacane, et qui \u00e9tait situ\u00e9e sur le territoire de l'actuelle commune de Simiane-la-Rotonde, dans les Alpes-de-Haute-Provence, \u00e0 proximit\u00e9 du plateau d'Albion. Depuis 1999, une partie des b\u00e2timents a \u00e9t\u00e9 restaur\u00e9e et le jardin, am\u00e9nag\u00e9 en roseraie, a \u00e9t\u00e9 ouvert au public.", "label": "Abbaye Notre-Dame de Valsaintes", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_Notre-Dame_de_Valsaintes", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Abbaye_de_Valsainte_12.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.75722, 47.8361], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L\u2019arboretum national des Barres est un arboretum fran\u00e7ais situ\u00e9 sur la commune de Nogent-sur-Vernisson, dans le d\u00e9partement du Loiret en r\u00e9gion Centre.", "label": "Arboretum national des Barres", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Arboretum_national_des_Barres", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Arboretum_des_Barres.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.2464, 46.697], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L\u2019arboretum de Balaine, situ\u00e9 \u00e0 Villeneuve-sur-Allier (Allier) est un arboretum paysager cr\u00e9\u00e9 en 1804 dans un domaine de 30 hectares. Ce jardin \u00e0 l\u2019anglaise est le plus vieux parc botanique priv\u00e9 de France qui abrite plus de 1 200 vari\u00e9t\u00e9s d'arbres.", "label": "Arboretum de Balaine", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Arboretum_de_Balaine", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/ArboreteumBalaine_sequoia.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.74778, 47.7472], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le ch\u00e2teau de La Bussi\u00e8re est un ch\u00e2teau fran\u00e7ais situ\u00e9 dans la commune de La Bussi\u00e8re et le d\u00e9partement du Loiret en r\u00e9gion Centre. Le ch\u00e2teau, pos\u00e9 sur un \u00e9tang de 6 hectares est b\u00e2ti au centre d'un parc de 60 hectares. Il h\u00e9berge un mus\u00e9e international de la p\u00eache.", "label": "Ch\u00e2teau de La Bussi\u00e8re", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_de_La_Bussi\u00e8re", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/La_Bussiere_Logis_02.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.4308, 44.6961], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le ch\u00e2teau de Mongenan, situ\u00e9 dans la commune de Portets, dans le d\u00e9partement fran\u00e7ais de la Gironde, est un ch\u00e2teau du XVIIIe si\u00e8cle, ouvert \u00e0 la visite tous les jours du 7 janvier au 31 d\u00e9cembre, inscrit monument historique en 2003 et portant le label jardin remarquable. Il accueille toute l'ann\u00e9e de nombreuses conf\u00e9rences et manifestations culturelles.", "label": "Ch\u00e2teau de Mongenan", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_de_Mongenan", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ch\u00e2teau_de_Mongenan.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [7.1303, 43.5453], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La Villa Eilenroc est une demeure fran\u00e7aise d'exception de style n\u00e9oclassique situ\u00e9e au milieu d'un parc de onze hectares, en bordure de mer, au cap d'Antibes sur la C\u00f4te d'Azur. Cette demeure historique et prestigieuse est l\u2019une des villas c\u00e9l\u00e8bres de la C\u00f4te d\u2019Azur ouvertes au public, avec la villa K\u00e9rylos et la villa Ephrussi de Rothschild. La villa a \u00e9t\u00e9 occup\u00e9 par Leopold II de Belgique et le roi d'\u00c9gypte Farouk.", "label": "Villa Eilenroc", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Villa_Eilenroc", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Villa_Eilenroc_ouest.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.14682, 48.6001], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le ch\u00e2teau de Courson est un ch\u00e2teau fran\u00e7ais situ\u00e9 dans \u00e0 Courson-Monteloup.", "label": "Ch\u00e2teau de Courson", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_de_Courson", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ch\u00e2teau_de_Courson.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.066452, 45.9333], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le jardin monastique de Tusson, situ\u00e9 dans le village historique de Tusson en Charente a \u00e9t\u00e9 recr\u00e9\u00e9 par le club Marpen. L'abbaye aux Dames de Tusson est un monast\u00e8re qui a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9 en 1112 par Robert d'Abrissel. En se basant sur le capitulaire De Villis du VIIIe si\u00e8cle et sur le plan id\u00e9al de l'abbaye de Saint-Gall, le Club Marpen a r\u00e9invent\u00e9 l'ensemble des jardins m\u00e9di\u00e9vaux de l'abbaye.", "label": "Jardin monastique de Tusson", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Jardin_monastique_de_Tusson", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/TussonJardinMedieval.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.60417, 48.8539], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le ch\u00e2teau de Champs-sur-Marne est situ\u00e9 en France dans la commune de Champs-sur-Marne, dans le d\u00e9partement de Seine-et-Marne (r\u00e9gion \u00cele-de-France). Le domaine de Champs pr\u00e9sente la caract\u00e9ristique rare de rassembler \u00e0 la fois un jardin et un ch\u00e2teau encore parfaitement conserv\u00e9s. Champs fait partie, au premier chef, du patrimoine artistique de la France. Il est par excellence le symbole de l'esprit et de la culture classique fran\u00e7ais. Type accompli de la maison de plaisance \u00e0 la [...]", "label": "Ch\u00e2teau de Champs-sur-Marne", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_de_Champs-sur-Marne", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ch\u00e2teau_de_Champs-sur-Marne,_France.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.12774, 49.7011], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le ch\u00e2teau de Bosmelet est situ\u00e9 \u00e0 Auffay (Seine-Maritime).", "label": "Ch\u00e2teau de Bosmelet", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_de_Bosmelet", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bosmelet_(Auffay).JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.92004, 43.6103], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le ch\u00e2teau de Flaugergues est une folie montpelli\u00e9raine class\u00e9e au titre des monuments historiques. Cet \u00e9difice est situ\u00e9 1744 avenue Albert Einstein, \u00e0 l\u2019est de Montpellier, dans l'H\u00e9rault, pr\u00e8s du domaine de Grammont.", "label": "Ch\u00e2teau de Flaugergues", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_de_Flaugergues", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chateaudeflaugergue.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.8969, 48.4043], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le ch\u00e2teau de la Bourbansais est situ\u00e9 \u00e0 Pleugueneuc en Ille-et-Vilaine. Il est compl\u00e9t\u00e9 par le zoo de la Bourbansais. Dans un vaste domaine, cet imposant \u00e9difice fut \u00e9lev\u00e9 \u00e0 la fin du XVIe si\u00e8cle et agrandi au XVIIIe si\u00e8cle. Durant trois g\u00e9n\u00e9rations, les Huart, conseillers au Parlement de Bretagne, se plurent \u00e0 l'embellir et \u00e0 orner le grand jardin \u00e0 la fran\u00e7aise. Le ch\u00e2teau fait l\u2019objet d\u2019un classement au titre des monuments historiques depuis novembre 1959.", "label": "Ch\u00e2teau de la Bourbansais", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_de_la_Bourbansais", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chateau_de_la_Bourbansais.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.30333, 45.1242], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Les Jardins de l'Imaginaire se situent sur la commune de Terrasson-Lavilledieu, dans le d\u00e9partement fran\u00e7ais de la Dordogne. Ils existent depuis 1996 et sont inscrits sur la liste des jardins remarquables de France.", "label": "Jardins de l'Imaginaire", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Jardins_de_l'Imaginaire", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Terrasson_-_Garden_of_the_Imagination.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.9585, 48.2937], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le ch\u00e2teau de Caradeuc est situ\u00e9 sur les communes de Longaulnay, Saint-Pern (Ille-et-Vilaine) et Plouasne (C\u00f4tes-d'Armor) en r\u00e9gion Bretagne. Son parc s'\u00e9tend sur 37 hectares, peupl\u00e9 de monuments et statues inspir\u00e9s de l'histoire et de la mythologie. Surnomm\u00e9 le \u00ab Versailles breton \u00bb par Roger Vercel[r\u00e9f. Souhait\u00e9e]span /, il est consid\u00e9r\u00e9 comme \u00e9tant le plus vaste parc de Bretagne. Apr\u00e8s la fin de la Seconde Guerre mondiale, le 14 ao\u00fbt 1945, le parc du ch\u00e2teau de Caradeuc est class\u00e9 site [...]", "label": "Ch\u00e2teau de Caradeuc", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_de_Caradeuc", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Caradeuc_Facade_Sud.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.0274, 48.5997], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Ch\u00e2teau de Montmarin a \u00e9t\u00e9 construit en 1760 par Aaron Magon. Il est situ\u00e9 sur la commune de Pleurtuit en Ille-et-Vilaine, non loin de Saint-Malo. Cependant, le Montmarin n'est pas une malouini\u00e8re ; son architecture, avec son corps de logis tr\u00e8s haut par rapport au toit c\u00f4t\u00e9 cour et ses toits en car\u00e8ne renvers\u00e9e c\u00f4t\u00e9 jardin, ne le rattache pas \u00e0 cette cat\u00e9gorie d'architecture locale qui est la transposition \u00e0 la campagne des h\u00f4tels de Saint-Malo intra-muros, caract\u00e9ris\u00e9s par une fa\u00e7ade [...]", "label": "Ch\u00e2teau de Montmarin", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_de_Montmarin", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pleurtuit_Montmarin.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.21667, 48.7897], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Les jardins de Kerdalo se situent sur la commune fran\u00e7aise de Tr\u00e9darzec dans le d\u00e9partement des C\u00f4tes-d'Armor (Bretagne). Cr\u00e9\u00e9s en 1965 par Peter Wolkonsky, ils sont inscrits depuis 2005 sur la liste des jardins remarquables et ont \u00e9t\u00e9 inscrits \u00e0 l'inventaire des Monuments historiques en 2007.", "label": "Jardins de Kerdalo", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Jardins_de_Kerdalo", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/KerdaloGrotte.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [7.21026, 43.6851], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Jardin botanique de Nice est un jardin botanique situ\u00e9 sur les hauteurs de Nice ouest. Il se compose d'un riche panorama de plantes m\u00e9diterran\u00e9ennes.", "label": "Jardin botanique de la ville de Nice", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Jardin_botanique_de_la_ville_de_Nice", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jardin_botanique_nice.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.6054, 43.1648], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le parc du Mugel est un parc botanique situ\u00e9 \u00e0 La Ciotat, dans les Bouches-du-Rh\u00f4ne. Abrit\u00e9 des embruns par le Bec de l'Aigle et baign\u00e9 par la M\u00e9diterran\u00e9e, il b\u00e9n\u00e9ficie d'un climat propice, qui a permis de cr\u00e9er un parc original, ensemble de jardins et d'espaces sauvages, o\u00f9 les Ciotadens, comme les touristes, aiment \u00e0 fl\u00e2ner. Ses all\u00e9es arbor\u00e9es, sa bambouseraie, tout comme le point de vue du belv\u00e9d\u00e8re font la fiert\u00e9 des habitants de cette petite ville de la C\u00f4te d'Azur.", "label": "Parc du Mugel", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Parc_du_Mugel", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Parc_du_Mugel_La_Ciotat_Provence_552.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.77306, 45.0753], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le ch\u00e2teau de Vizille est un ch\u00e2teau de plaisance du XVIIe si\u00e8cle qui se dresse sur la commune de Vizille dans le d\u00e9partement de l'Is\u00e8re et la r\u00e9gion Rh\u00f4ne-Alpes. Suite \u00e0 la Journ\u00e9e des Tuiles en 1788, ce ch\u00e2teau a \u00e9t\u00e9 le lieu de la R\u00e9union des \u00e9tats g\u00e9n\u00e9raux du dauphin\u00e9 qui allait engendrer la R\u00e9volution fran\u00e7aise. Il fait l\u2019objet d\u2019un classement au titre des monuments historiques par la liste de 1862. La maison et le moulin situ\u00e9s pr\u00e8s du ch\u00e2teau ainsi que le mur cl\u00f4turant l'ensemble du [...]", "label": "Ch\u00e2teau de Vizille", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_de_Vizille", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chateau_Vizille.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.33775, 48.865], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le jardin du Palais-Royal est un grand square parisien de 20 850 m2 situ\u00e9 dans le 1er arrondissement de Paris et construit en 1633 au centre du Palais-Royal. Le jardin est labellis\u00e9 \u00ab Jardin remarquable \u00bb.", "label": "Jardin du Palais-Royal", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Jardin_du_Palais-Royal", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jardins_du_Palais_Royal.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.12889, 45.0292], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le ch\u00e2teau de Losse se situe sur la commune de Thonac, en vall\u00e9e V\u00e9z\u00e8re, dans le d\u00e9partement fran\u00e7ais de la Dordogne. Class\u00e9 monument historique le 5 ao\u00fbt 1932, il est ouvert \u00e0 la visite.", "label": "Ch\u00e2teau de Losse", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_de_Losse", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chateau_de_losse3.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.42268, 43.3677], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La villa Arnaga est une maison construite par Edmond Rostand \u00e0 Cambo-les-Bains (Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques) au d\u00e9but du XXe si\u00e8cle. La villa et son parc, propri\u00e9t\u00e9 de la commune de Cambo-les-Bains, abritent aujourd'hui le mus\u00e9e Edmond Rostand. Arraga \u2014 modifi\u00e9 en \u00ab Arnaga \u00bb par Rostand pour sa sonorit\u00e9 \u2014 signifie \u00ab eau qui coule sur les cailloux \u00bb en langue basque.", "label": "Villa Arnaga", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Villa_Arnaga", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Villa_Arnaga_(Pyr\u00e9n\u00e9es_Atlantiques).jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.26071, 48.4298], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le jardin botanique de Haute-Bretagne ou anciennement parc floral de Haute-Bretagne, est un parc priv\u00e9 ouvert au public d\u2019une superficie de vingt-cinq hectares, situ\u00e9 en Ille-et-Vilaine, \u00e0 dix kilom\u00e8tres au nord de la cit\u00e9 m\u00e9di\u00e9vale de Foug\u00e8res. Le parc fait partie du domaine de la Folti\u00e8re au milieu duquel s\u2019\u00e9rige le ch\u00e2teau de la Folti\u00e8re, achev\u00e9 en 1847.", "label": "Jardin botanique de Haute-Bretagne", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Jardin_botanique_de_Haute-Bretagne", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pont_rouge_du_Jardin_du_soleil_levant.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.30873, 46.3208], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le ch\u00e2teau de Dr\u00e9e est situ\u00e9 sur la commune de Curbigny en Sa\u00f4ne-et-Loire, sur un terrain en pente douce, \u00e0 1 500 m\u00e8tres du village.", "label": "Ch\u00e2teau de Dr\u00e9e", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_de_Dr\u00e9e", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chateau_de_Dree_20.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.47573, 49.196], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Potager des Princes, ou Parc de la Faisanderie, est un parc situ\u00e9 \u00e0 Chantilly. Il est inscrit monument historique depuis 1975.", "label": "Potager des Princes", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Potager_des_Princes", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vueg\u00e9n\u00e9rale-PotagerdesPrinces.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.43944, 43.7742], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Pavillon de Galon est un pavillon de chasse du XVIIIe si\u00e8cle situ\u00e9 \u00e0 Cucuron dans le Luberon (Vaucluse, France). Ses jardins contemporains (plant\u00e9s en 2004) r\u00e9interpr\u00e8tent les classiques jardins \u00e0 la fran\u00e7aise et ont \u00e9t\u00e9 class\u00e9s Jardin remarquable en 2010 par le Minist\u00e8re de la Culture.", "label": "Pavillon de Galon", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pavillon_de_Galon", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pavillondegalon.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.929753, 49.3895], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Manoir de Villers est un manoir situ\u00e9 sur la commune de Saint-Pierre-de-Manneville, dans le d\u00e9partement de la Seine-Maritime. Les fa\u00e7ades et toitures du corps de logis, ainsi que la chapelle font l\u2019objet d\u2019une inscription au titre des monuments historiques depuis le 6 ao\u00fbt 1997.", "label": "Manoir de Villers", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Manoir_de_Villers", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Manoir_de_Villers_3.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.357726, 44.6559], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le ch\u00e2teau Chavat est un domaine situ\u00e9 sur la commune de Podensac, dans le d\u00e9partement de la Gironde, en France.", "label": "Ch\u00e2teau Chavat", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_Chavat", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Podensac_Ch\u00e2teau_Chavat_02.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.05333, 44.5761], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le domaine de Charance est un site alpin de promotion de l\u2019environnement adoss\u00e9 \u00e0 la montage qui surplombe la ville de Gap.", "label": "Domaine de Charance", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Domaine_de_Charance", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gap013.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.22083, 48.5128], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le ch\u00e2teau de Chamarande situ\u00e9 dans la commune fran\u00e7aise de Chamarande est la propri\u00e9t\u00e9 du d\u00e9partement de l'Essonne. Le parc de 99 hectares est ouvert au public toute l'ann\u00e9e et accueille un centre d'art contemporain, les archives d\u00e9partementales, le FDAC91 et un centre d'h\u00e9bergement pour les \"classes vertes\" des scolaires.", "label": "Ch\u00e2teau de Chamarande", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_de_Chamarande", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chamarande_Castle_01.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.4688, 43.7112], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le ch\u00e2teau de Val Joanis est situ\u00e9 en Vaucluse commune de Pertuis en r\u00e9gion Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur. Le vignoble de ce domaine viticole produit des vins class\u00e9s en AOC c\u00f4tes-du-luberon.", "label": "Ch\u00e2teau de Val Joanis", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_de_Val_Joanis", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Val_joanis.jpeg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.79611, 48.8639], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le ch\u00e2teau de Thoiry est un ch\u00e2teau de la Renaissance situ\u00e9 \u00e0 Thoiry dans le d\u00e9partement des Yvelines, \u00e0 une cinquantaine de kilom\u00e8tres \u00e0 l'ouest de Paris.", "label": "Ch\u00e2teau de Thoiry", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_de_Thoiry", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ch\u00e2teau_de_Thoiry_Yvelines_c\u00f4t\u00e9_jardins01.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.83111, 49.4192], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le ch\u00e2teau de Compi\u00e8gne est une ancienne r\u00e9sidence royale et imp\u00e9riale situ\u00e9e \u00e0 Compi\u00e8gne dans l'Oise (Picardie, France). Le ch\u00e2teau de Compi\u00e8gne fait l\u2019objet d\u2019un classement au titre des monuments historiques depuis le 24 octobre 1994.", "label": "Ch\u00e2teau de Compi\u00e8gne", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_de_Compi\u00e8gne", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Compi\u00e8gne_(60),_palais,_fa\u00e7ade_sud-est_sur_le_parc_6.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.12252, 43.1214], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le parc Sainte-Claire est un parc public labellis\u00e9 Jardin remarquable, de 6 500 m2, situ\u00e9 sur la colline du Cast\u00e9ou, dans la commune de Hy\u00e8res. Le parc Sainte-Claire doit son nom a la villa qu\u2019il abrite, le Castel Sainte-Claire.", "label": "Parc Sainte-Claire", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Parc_Sainte-Claire", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Castel_Sainte-Claire_Hyeres_2.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.76, 43.9203], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le ch\u00e2teau de Sauvan appel\u00e9 aussi parfois le \u00ab Petit Trianon de Provence \u00bb est situ\u00e9 sur la commune de Mane, pr\u00e8s de Forcalquier dans les Alpes-de-Haute-Provence en France.", "label": "Ch\u00e2teau de Sauvan", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_de_Sauvan", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mane_-_Chateau_de_Sauvan_19.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.80667, 48.1528], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le ch\u00e2teau de Tr\u00e9varez est situ\u00e9 dans la commune de Saint-Goazec, dans le Finist\u00e8re, en Bretagne. Construit \u00e0 la fin du XIXe si\u00e8cle par James de Kerj\u00e9gu, pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral du Finist\u00e8re pour accueillir ses relations mondaines, c'est, avec son parc ouvert au public, un important monument du Finist\u00e8re. Le ch\u00e2teau est \u00e0 la fois un exemple du style \u00e9clectique, alliant les styles victorien et n\u00e9ogothique aux \u00e9l\u00e9ments de d\u00e9cor breton, et un prototype de la demeure \u00e9quip\u00e9e des plus [...]", "label": "Ch\u00e2teau de Tr\u00e9varez", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_de_Tr\u00e9varez", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Facade_Nord_Tr\u00e9varez.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.1513, 48.7332], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le ch\u00e2teau de la Roche-Jagu est une forteresse qui fut construite au XVe si\u00e8cle et restaur\u00e9e en 1968. Il est situ\u00e9 sur le territoire de la commune de Plo\u00ebzal dans les C\u00f4tes-d'Armor, Bretagne, France.", "label": "Ch\u00e2teau de la Roche-Jagu", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_de_la_Roche-Jagu", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ch\u00e2teau_de_la_Roche-Jagu_flickr.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.07029, 47.3249], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le ch\u00e2teau de Chenonceau est situ\u00e9 dans la commune de Chenonceaux en Indre-et-Loire (France). Il fait partie des ch\u00e2teaux commun\u00e9ment appel\u00e9s les ch\u00e2teaux de la Loire. Chenonceau, construit, am\u00e9nag\u00e9, transform\u00e9 par des femmes tr\u00e8s diff\u00e9rentes par leur temp\u00e9rament. \u00c9difi\u00e9 par Katherine Bri\u00e7onnet en 1513, enrichi par Diane de Poitiers, agrandi sous Catherine de M\u00e9dicis, lieu de recueillement avec la reine blanche Louise de Lorraine, sauvegard\u00e9 par Louise Dupin au cours de la R\u00e9volution [...]", "label": "Ch\u00e2teau de Chenonceau", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_de_Chenonceau", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chenonceau-20050320.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.7074, 49.9444], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le ch\u00e2teau de Rambures est un ancien ch\u00e2teau-fort du XVe si\u00e8cle, d\u00e9mantel\u00e9 au XVIIe si\u00e8cle et restaur\u00e9 au XVIIIe si\u00e8cle, situ\u00e9 \u00e0 Rambures, en France. C'est un des rares ch\u00e2teaux du Moyen \u00c2ge \u00e0 subsister dans le d\u00e9partement. De plan original, c'est aussi un chef-d'\u0153uvre de l'architecture militaire m\u00e9di\u00e9vale tardive. Le ch\u00e2teau a fait l\u2019objet d\u2019un classement au titre des monuments historiques en 1840 (liste M\u00e9rim\u00e9e) puis le 23 f\u00e9vrier 1927.", "label": "Ch\u00e2teau de Rambures", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_de_Rambures", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ch\u00e2teau_de_Rambures_Vue_du_ciel.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.82353, 45.7226], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le parc de Gerland, aussi appel\u00e9 parc du Confluent, est un vaste espace vert de Lyon situ\u00e9 au sud de la ville, sur un ancien terrain industriel. Projet lanc\u00e9 en 1996, il occupera \u00e0 terme 80 hectares d\u00e9di\u00e9s aux loisirs, aux activit\u00e9s sportives et \u00e0 la d\u00e9couverte de la flore. Les deux premi\u00e8res phases de r\u00e9alisation, respectivement achev\u00e9es en 2000 et 2006, ont \u00e9t\u00e9 confi\u00e9es \u00e0 l'architecte-paysagiste Michel Corajoud. La ma\u00eetrise d'ouvrage du parc \u00e9tant confi\u00e9e au Grand Lyon. Le parc de [...]", "label": "Parc de Gerland", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Parc_de_Gerland", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Parc_gerland_megaphorbiaie.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.0853, 48.6867], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Haironville est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement de la Meuse en r\u00e9gion Lorraine.", "label": "Haironville", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Haironville", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pont_sur_la_Saulx_(Haironville)_(2).jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.6005, 49.1998], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Domaine de Valgenceuse est un parc, situ\u00e9 sur la commune de Senlis dans le d\u00e9partement de l'Oise, sur les bords de la Nonette. Am\u00e9nag\u00e9 d\u00e8s le XVIIe si\u00e8cle, il comporte un ch\u00e2teau datant de la fin du XVIIIe si\u00e8cle.", "label": "Domaine de Valgenceuse", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Domaine_de_Valgenceuse", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Valgenceuse_-_terrasse.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.845, 49.635], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le jardin botanique de Vauville \u00e9galement appel\u00e9 Jardin du Voyageur, situ\u00e9 \u00e0 la pointe nord-ouest de la presqu'\u00eele du Cotentin, abrite plus de 1 000 esp\u00e8ces de plantes de l'h\u00e9misph\u00e8re austral. Le jardin a \u00e9t\u00e9 inscrit \u00e0 l'Inventaire suppl\u00e9mentaire des Monuments historiques en 1992 et class\u00e9 \u00ab Jardin remarquable \u00bb en 2004.", "label": "Jardin botanique du ch\u00e2teau de Vauville", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Jardin_botanique_du_ch\u00e2teau_de_Vauville", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JardinBotaniqueVauville-T\u00eateDeLion.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.574167, 49.2636], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le ch\u00e2teau de Br\u00e9cy est un ch\u00e2teau situ\u00e9 dans la commune de Saint-Gabriel-Br\u00e9cy, dans le d\u00e9partement fran\u00e7ais du Calvados, en Normandie. Le ch\u00e2teau de Br\u00e9cy (portail, fa\u00e7ade) fait l\u2019objet d\u2019un classement au titre des monuments historiques depuis septembre 1903. Depuis f\u00e9vrier 1914, pour les int\u00e9rieurs.", "label": "Ch\u00e2teau de Br\u00e9cy", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_de_Br\u00e9cy", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Parc-chateau-brecy.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.09612, 48.8981], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le ch\u00e2teau de Saint-Germain-en-Laye, appel\u00e9 aussi \u00ab Ch\u00e2teau Vieux \u00bb par opposition au \u00ab Ch\u00e2teau Neuf \u00bb aujourd'hui disparu, est une ancienne r\u00e9sidence des rois de France. Il a \u00e9t\u00e9 le lieu de signature de nombreux trait\u00e9s de paix et d'\u00e9dits royaux. Situ\u00e9 dans le centre de Saint-Germain-en-Laye dans les Yvelines, il est aujourd'hui consacr\u00e9 au Mus\u00e9e d'arch\u00e9ologie nationale.", "label": "Ch\u00e2teau de Saint-Germain-en-Laye", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_de_Saint-Germain-en-Laye", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ch\u00e2teau_de_Saint-Germain-en-Laye01.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.15361, 48.6594], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le jardin botanique du Montet est un jardin botanique du Grand Nancy, en Lorraine. Inaugur\u00e9 en 1975, il a \u00e9t\u00e9 labellis\u00e9 \u00ab jardin remarquable \u00bb en 2004 lors de la cr\u00e9ation de ce label. Il est \u00e9galement class\u00e9 \u00e0 l'Inventaire g\u00e9n\u00e9ral du patrimoine culturel fran\u00e7ais.", "label": "Jardin botanique du Montet", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Jardin_botanique_du_Montet", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jardin_botanique_Montet_1.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.53375, 49.0754], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La Fondation Claude Monet pr\u00e9sente les jardins et la maison de Claude Monet \u00e0 Giverny (Eure). Avec 530 000 visiteurs par an en 2010, elle est le deuxi\u00e8me lieu le plus visit\u00e9 en Normandie apr\u00e8s le Mont-Saint-Michel. La maison et les jardins ont re\u00e7u respectivement les labels \u00ab Maison des Illustres \u00bb et \u00ab jardin remarquable \u00bb. La propri\u00e9t\u00e9 fait l\u2019objet d\u2019une inscription au titre des monuments historiques depuis le 26 avril 1976.", "label": "Fondation Claude Monet", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Fondation_Claude_Monet", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/La_Maison_vue_du_Clos_Normand.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [7.76806, 48.5829], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le jardin botanique de l'universit\u00e9 de Strasbourg est un jardin botanique fond\u00e9 en 1619 au sein de l'ancienne Acad\u00e9mie protestante de la ville, devenu deux ans plus tard universit\u00e9 de Strasbourg. Sa cr\u00e9ation par des professeurs de la facult\u00e9 de m\u00e9decine de Strasbourg est due au besoin de formation de leurs des \u00e9tudiants. \u00c0 l'origine situ\u00e9 dans le quartier de la Krutenau, il d\u00e9m\u00e9nage en 1884 au c\u0153ur du campus historique dans la Neustadt \u00e0 l'arri\u00e8re du Palais Universitaire apr\u00e8s l'annexion [...]", "label": "Jardin botanique de l'universit\u00e9 de Strasbourg", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Jardin_botanique_de_l'universit\u00e9_de_Strasbourg", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Observatoire-Strasbourg.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.20444, 46.3328], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le ch\u00e2teau de Chaumont est situ\u00e9 sur la commune d'Oy\u00e9 en Sa\u00f4ne-et-Loire en France. Il est class\u00e9 \u00e0 l'Inventaire suppl\u00e9mentaire des monuments historiques (ISHM) et son jardin est labellis\u00e9 Jardin remarquable.", "label": "Ch\u00e2teau de Chaumont (Oy\u00e9)", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_de_Chaumont_(Oy\u00e9)", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ch\u00e2teau_de_Chaumont_(71)_-_1.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.8873, 47.4588], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le ch\u00e2teau de Valmer est un ch\u00e2teau de la Renaissance \u00e9rig\u00e9 du XVIe si\u00e8cle au XVIIIe si\u00e8cle pr\u00e8s du village de Chan\u00e7ay en Indre-et-Loire. Ses jardins Renaissance en terrasses \u00e0 l'italienne, inscrits aux monuments historiques depuis 1930, ont \u00e9t\u00e9 reconnus \u00ab Jardin remarquable \u00bb par le Minist\u00e8re de la Culture en 2004. Le ch\u00e2teau fait l\u2019objet d\u2019une inscription au titre des monuments historiques depuis le 11 mai 1930.", "label": "Ch\u00e2teau de Valmer", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_de_Valmer", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ch\u00e2teau_de_Valmer.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.7074, 49.9444], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le parc du ch\u00e2teau de Rambures dans la Somme est un jardin \u00e0 l\u2019anglaise qui entoure le ch\u00e2teau du XVe si\u00e8cle.", "label": "Parc du ch\u00e2teau de Rambures", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Parc_du_ch\u00e2teau_de_Rambures", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/ROSERAIE.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.2098, 48.8346], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le parc de Saint-Cloud officiellement domaine national de Saint-Cloud est un parc situ\u00e9 sur les communes de Saint-Cloud (majoritairement), Marnes-la-Coquette, S\u00e8vres et Garches dans le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine, pr\u00e8s de Paris. Site naturel prot\u00e9g\u00e9 depuis 1923, il est consid\u00e9r\u00e9, avec ses 460 hectares, comme l'un des plus beaux jardins d'Europe et a obtenu en 2005 le label \u00ab Jardin remarquable \u00bb. Le domaine a \u00e9t\u00e9 class\u00e9 \u00e0 l'inventaire des monuments historiques d\u00e8s 1900,. La temp\u00eate de [...]", "label": "Parc de Saint-Cloud", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Parc_de_Saint-Cloud", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Parc_saint-cloud.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.5383, 48.4431], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Ch\u00e2teau de la Ballue est situ\u00e9 sur la commune de Bazouges-la-P\u00e9rouse en Ille-et-Vilaine.", "label": "Ch\u00e2teau de la Ballue", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_de_la_Ballue", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bazouges-la-P\u00e9rouse_(35)_Ch\u00e2teau_de_La_Ballue.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.5144, 47.3407], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le ch\u00e2teau de Villandry est un ch\u00e2teau de la Loire d'architecture Renaissance, situ\u00e9 \u00e0 15 km \u00e0 l'ouest de Tours en France. Le ch\u00e2teau est situ\u00e9 sur la route d\u00e9partementale D7. Il a \u00e9t\u00e9 restaur\u00e9 par Joachim Carvallo. Il est connu pour ses six jardins : son donjon domine en effet le potager d\u00e9coratif (1 ha), le jardin d'ornement plant\u00e9 de hauts buis, le jardin d'eau de type \"classique\", le jardin du soleil cr\u00e9\u00e9 en 2008, le labyrinthe de charmilles, et le jardin des simples d'inspiration [...]", "label": "Ch\u00e2teau de Villandry", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_de_Villandry", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chateau-Villandry-VueGenerale-Jardins.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.53128, 49.0763], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le mus\u00e9e des impressionnismes Giverny (abr\u00e9g\u00e9 en MDIG) est un mus\u00e9e situ\u00e9 dans le village de Giverny, dans le d\u00e9partement de l'Eure (r\u00e9gion Haute-Normandie, France). Anciennement mus\u00e9e d'art am\u00e9ricain, le mus\u00e9e des impressionnismes a ouvert ses portes en 2009 dans le b\u00e2timent cr\u00e9\u00e9 en 1992 par le cabinet Reichen et Robert. Il ne doit pas \u00eatre confondu avec la Fondation Claude Monet, situ\u00e9e elle aussi \u00e0 Giverny.", "label": "Mus\u00e9e des impressionnismes Giverny", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mus\u00e9e_des_impressionnismes_Giverny", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MDIG.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.4905, 48.446], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le ch\u00e2teau de Bonnefontaine se situe dans la commune d'Antrain, d\u00e9partement d'Ille-et-Vilaine, en France. Le ch\u00e2teau, pour ses fa\u00e7ades et toitures ainsi que le puits, fait l\u2019objet d\u2019une inscription au titre des monuments historiques depuis le 16 septembre 1943. L'\u00e9l\u00e9gance des tourelles qui ornent son grand corps de logis, ses hautes fen\u00eatres, ses lucarnes sculpt\u00e9es corrigent la s\u00e9v\u00e9rit\u00e9 de ses tours trapues \u00e0 machicoulis coiff\u00e9es de toits en poivri\u00e8re.", "label": "Ch\u00e2teau de Bonnefontaine", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_de_Bonnefontaine", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Antrain_(35)_Ch\u00e2teau_de_Bonnefontaine_1.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.983167, 49.9116], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le bois des Moutiers se situe en France dans la localit\u00e9 de Varengeville-sur-Mer (76119), dans le d\u00e9partement de la Seine-Maritime (76) et la r\u00e9gion Haute-Normandie. Ce domaine de 12 hectares fut am\u00e9nag\u00e9 de fa\u00e7on \u00e0 ce que la nature organis\u00e9e et la v\u00e9g\u00e9tation sauvage se c\u00f4toient. Rhododendrons, azal\u00e9es et magnolias, pour lesquels le Bois des Moutiers est entre autres r\u00e9put\u00e9, furent import\u00e9s et naturalis\u00e9s au milieu de la flore locale. Le Bois des Moutiers est compos\u00e9 de trois parties : des [...]", "label": "Bois des Moutiers", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Bois_des_Moutiers", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bdm-infobox.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.82111, 48.7792], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le ch\u00e2teau de Groussay est situ\u00e9 rue de Versailles \u00e0 Montfort-l'Amaury dans les Yvelines.", "label": "Ch\u00e2teau de Groussay", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_de_Groussay", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ch\u00e2teau_de_Groussay_(Montfort-l'Amaury).JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.158889, 47.6475], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le ch\u00e2teau du Lude se situe dans la commune du Lude dans le d\u00e9partement fran\u00e7ais de la Sarthe. Situ\u00e9 parmi les ch\u00e2teaux de la Loire les plus au nord, le site est occup\u00e9 d\u00e8s le Moyen \u00c2ge et devient un point strat\u00e9gique aux confins du Maine, de l'Anjou et de la Touraine. Occup\u00e9 par les Anglais pendant la guerre de Cent Ans, le ch\u00e2teau devient la propri\u00e9t\u00e9 de Jean Daillon, chambellan du roi Louis XI, en 1457. Pendant deux si\u00e8cles, les Daillon \u0153uvrent \u00e0 l'embellissement du ch\u00e2teau, et [...]", "label": "Ch\u00e2teau du Lude (Sarthe)", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_du_Lude_(Sarthe)", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Castle_Le_Lude_2007_01.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [7.01167, 48.0514], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le jardin d'altitude du Haut-Chitelet est un jardin botanique perch\u00e9 entre 1 210 et 1 228 m au sud du col de la Schlucht, \u00e0 Xonrupt-Longemer, dans le massif des Vosges. Il pr\u00e9sente plus de 2 500 esp\u00e8ces des r\u00e9gions froides ou montagneuses du monde. Avec le jardin botanique du Montet, situ\u00e9 en p\u00e9riph\u00e9rie de Nancy, il fait partie des Conservatoire et jardins botaniques de Nancy (CJBN). Il est labellis\u00e9 \u00ab jardin remarquable \u00bb. La Vologne, affluent de la Moselle, y prend sa source.", "label": "Jardin d'altitude du Haut-Chitelet", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Jardin_d'altitude_du_Haut-Chitelet", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jardin_d'altitude_du_Haut-Chitelet_(1).jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.704722, 45.4342], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le ch\u00e2teau de Beaulon est un ch\u00e2teau situ\u00e9 sur la commune de Saint-Dizant-du-Gua, dans le d\u00e9partement de la Charente-Maritime en France. Il est entour\u00e9 du vignoble qui produit du pineau et du cognac et il est connu pour ses Fontaines bleues. Il est situ\u00e9 \u00e0 environ 30 km au sud de la ville de Royan, dans le bourg de Saint-Dizant le long de la D.145, route touristique de Royan \u00e0 Blaye et Bordeaux.", "label": "Ch\u00e2teau de Beaulon", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_de_Beaulon", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Beaulon_castle4.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.5653, 45.297], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Les P\u00e9pini\u00e8res et Roseraies Paul Croix sont situ\u00e9es \u00e0 Bourg-Argental dans le d\u00e9partement de la Loire (France).", "label": "P\u00e9pini\u00e8res et roseraies Paul Croix", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/P\u00e9pini\u00e8res_et_roseraies_Paul_Croix", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pepinieres-paul-croix.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.32571, 46.3706], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Class\u00e9 Jardin remarquable par le Minist\u00e8re de la Culture, le Jardin des Cinq sens est situ\u00e9 au c\u0153ur d'Yvoire (Haute-Savoie), sur le lieu de l'ancien potager du ch\u00e2teau d'Yvoire et a \u00e9t\u00e9 restaur\u00e9 en 1986 selon l'art et la symbolique du Paradis perdu des jardins m\u00e9di\u00e9vaux. Le labyrinthe v\u00e9g\u00e9tal qui se d\u00e9cline selon les cinq sens est une v\u00e9ritable curiosit\u00e9. Plantes et fleurs correspondent \u00e0 la vue, au toucher, au go\u00fbt et \u00e0 l\u2019odorat ; le cinqui\u00e8me sens, l'ou\u00efe, est repr\u00e9sent\u00e9 par le chant de [...]", "label": "Le Labyrinthe Jardin des Cinq Sens (Yvoire)", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Le_Labyrinthe_Jardin_des_Cinq_Sens_(Yvoire)", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Yvoire_Jardin_Cinq_Sens.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.10833, 48.8081], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le parc de Versailles, \u00e9galement appel\u00e9 parc du ch\u00e2teau de Versailles, est un parc qui s'\u00e9tend sur 815 hectares sur le territoire de la commune de Versailles, dans les Yvelines en France. Le parc repr\u00e9sente en superficie environ un dixi\u00e8me de l'ancien domaine royal, r\u00e9serve de chasse des rois, appel\u00e9 le \u00ab Grand Parc \u00bb, dont l'emprise a \u00e9t\u00e9 sensiblement r\u00e9duite \u00e0 la R\u00e9volution, et qui est g\u00e9r\u00e9e par l'\u00e9tablissement public du ch\u00e2teau et du domaine de Versailles. Dans ce parc enti\u00e8rement clos, [...]", "label": "Parc de Versailles", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Parc_de_Versailles", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Versailles_view_from_the_Pareterre_d'eau.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [7.48871, 43.7674], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Palais Carnol\u00e8s est situ\u00e9 avenue de la Madone \u00e0 Menton. Ancienne r\u00e9sidence d'\u00e9t\u00e9 des princes Grimaldi de Monaco, son parc botanique abrite la plus importante collection d\u2019agrumes d\u2019Europe.", "label": "Palais Carnol\u00e8s", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Palais_Carnol\u00e8s", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carnol\u00e8s3.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.34994, 43.8385], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Les Jardins de la Fontaine sont un parc public situ\u00e9 \u00e0 N\u00eemes, dans le Gard. Ils sont \u00e9labor\u00e9s autour de la source n\u00eemoise originelle d\u00e9di\u00e9e \u00e0 Nemausus. Leur organisation architecturale met \u00e9galement en valeur deux monuments antiques majeurs de la ville, le Temple de Diane et la Tour Magne. Les Jardins de la Fontaine furent l'un des premiers parcs publics d'Europe et c'est, aujourd'hui encore, un des plus remarquables.", "label": "Jardins de la Fontaine", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Jardins_de_la_Fontaine", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/N\u00eemes-Jardin_de_La_Fontaine-Sylvain-20101001.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.99953, 49.2621], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le donjon de Vez est le nom habituellement donn\u00e9 au ch\u00e2teau de Vez, un ch\u00e2teau-fort fran\u00e7ais du XIVe si\u00e8cle situ\u00e9e \u00e0 Vez dans le d\u00e9partement de l'Oise. Le donjon proprement dit a \u00e9t\u00e9 \u00e9difi\u00e9 entre 1390 et 1410 par Jean de Vez et sans doute son beau-fr\u00e8re Robert de Saint-Clair, lui-m\u00eame \u00e9tant rest\u00e9 sans descendance. Il n'a jamais appartenu \u00e0 Louis d'Orl\u00e9ans ou \u00e0 un membre de sa famille, mais Jean de Vez \u00e9tait son chambellan et a de toute \u00e9vidence fait appel \u00e0 un architecte de l'entourage [...]", "label": "Donjon de Vez", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Donjon_de_Vez", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/2012--DSC_0343_Chateau_de_Vez.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.18889, 48.6947], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le jardin Dominique-Alexandre-Godron, anciennement jardin botanique Sainte-Catherine, est un jardin botanique du XVIIe si\u00e8cle situ\u00e9 rue Sainte-Catherine \u00e0 Nancy, derri\u00e8re le Mus\u00e9um-aquarium.", "label": "Jardin Alexandre-Godron", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Jardin_Alexandre-Godron", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nancy-Aquarium-Back.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.41028, 46.0467], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le phare de Chassiron, juch\u00e9 sur une falaise rocheuse, est situ\u00e9 \u00e0 l'extr\u00e9mit\u00e9 nord de l'\u00eele d'Ol\u00e9ron, pr\u00e8s de la ville de Saint-Denis-d'Ol\u00e9ron. Le phare permet aux marins de rentrer dans les eaux du pertuis d'Antioche, lieu sem\u00e9 de r\u00e9cifs et r\u00e9put\u00e9 pour ses nombreux naufrages. C'est le plus ancien phare de France encore en activit\u00e9 apr\u00e8s celui de Cordouan. Le phare de Chassiron ainsi que ses d\u00e9pendances ont \u00e9t\u00e9 class\u00e9 au titre des monuments historiques par arr\u00eat\u00e9 du 23 octobre 2012.", "label": "Phare de Chassiron", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Phare_de_Chassiron", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chassiron_-_Phare_(1).jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.16366, 48.6614], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le ch\u00e2teau de Beauregard est un ch\u00e2teau fran\u00e7ais situ\u00e9 \u00e0 Saint-Jean-de-Beauregard dans le d\u00e9partement de l'Essonne et la r\u00e9gion \u00cele-de-France.", "label": "Ch\u00e2teau de Beauregard (Essonne)", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_de_Beauregard_(Essonne)", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/St_Jean_de_Beauregard_Chateau_est.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.4441, 47.7698], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le ch\u00e2teau de Talcy est un ch\u00e2teau Renaissance situ\u00e9 dans la ville du m\u00eame nom. Il est g\u00e9r\u00e9 par le centre des monuments nationaux.", "label": "Ch\u00e2teau de Talcy", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_de_Talcy", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Castle_of_Talcy_01.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.7502, 47.0037], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le parc oriental de Maul\u00e9vrier est un jardin japonais situ\u00e9 \u00e0 Maul\u00e9vrier dans le Maine-et-Loire en France. Il est travers\u00e9 par la Moine.", "label": "Parc oriental de Maul\u00e9vrier", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Parc_oriental_de_Maul\u00e9vrier", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Parc_Oriental_de_Maul\u00e9vrier.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.39887, 43.5703], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le parc de Reynerie est un jardin public \u00e0 la fran\u00e7aise situ\u00e9 dans le quartier de la Reynerie \u00e0 Toulouse. Il est inscrit sur la liste des jardins remarquables de France. Le jardin fait l\u2019objet d\u2019un classement au titre des monuments historiques depuis le 13 ao\u00fbt 1963.", "label": "Parc de Reynerie", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Parc_de_Reynerie", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Parc_de_Reynerie.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.9753, 46.625], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Domaine de George Sand est un ch\u00e2teau du XVIIIe si\u00e8cle, situ\u00e9 \u00e0 Nohant-Vic au sud du Berry, dans le d\u00e9partement de l'Indre, \u00e0 30 kilom\u00e8tres de Ch\u00e2teauroux. La demeure de la romanci\u00e8re George Sand (1804-1876), est la propri\u00e9t\u00e9 de l'\u00c9tat depuis le 6 octobre 1952, suite \u00e0 la donation du domaine par Aurore Lauth-Sand, petite-fille de l'\u00e9crivain. Le parc de 6 hectares est class\u00e9 par le minist\u00e8re de la Culture au titre de jardin remarquable et le ch\u00e2teau transform\u00e9 en mus\u00e9e, est labellis\u00e9 [...]", "label": "Domaine de George Sand", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Domaine_de_George_Sand", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nohant_06_2009.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.233056, 48.1789], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le ch\u00e2teau de Ballon est situ\u00e9 sur la commune de Ballon, dans le d\u00e9partement de la Sarthe. Il a \u00e9t\u00e9 une forteresse tr\u00e8s importante durant une grande partie de la p\u00e9riode m\u00e9di\u00e9vale. Son aspect actuel est caract\u00e9ristique de la fin du XVe si\u00e8cle. En position dominante sur un \u00e9peron rocheux \u00e0 la pointe d\u2019un plateau dominant le Saosnois, et entre Maine et Normandie, la forteresse fut l\u2019enjeu de nombreuses batailles.", "label": "Ch\u00e2teau de Ballon", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_de_Ballon", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chateau_de_ballon3.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.430833, 45.0117], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le ch\u00e2teau de Montr\u00e9al est un ch\u00e2teau fran\u00e7ais situ\u00e9 sur la commune d'Issac, dans le d\u00e9partement de la Dordogne. Il est en grande partie class\u00e9 et partiellement inscrit au titre des monuments historiques.", "label": "Ch\u00e2teau de Montr\u00e9al (Issac)", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_de_Montr\u00e9al_(Issac)", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fr-Ch\u00e2teau_de_Montr\u00e9al.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.540278, 43.085], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le ch\u00e2teau de Valmirande se situe \u00e0 Montr\u00e9jeau sur la route de Lannemezan \u00e0 la limite de la Haute-Garonne et des Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es. Il a \u00e9t\u00e9 \u00e9difi\u00e9 d'apr\u00e8s les plans de Louis Garros, c\u00e9l\u00e8bre architecte bordelais pour le baron Bertrand de Lassus. Sa propri\u00e9taire est la baronne Simone de Lassus. Le domaine fait l\u2019objet d\u2019un classement au titre des monuments historiques depuis 1992. Le parc et les jardins du ch\u00e2teau sont class\u00e9s \u00ab Jardin remarquable \u00bb par le minist\u00e8re de la culture.", "label": "Ch\u00e2teau de Valmirande", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_de_Valmirande", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ch\u00e2teau_de_Valmirande_(Montr\u00e9jeau,_Haute-Garonne,_France).JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [44.0961, 7.08833], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'Arboretum Marcel Kroenlein est le premier et le seul arboretum d'altitude d'Europe. Il est situ\u00e9 sur la commune de Roure (Alpes-Maritimes, France) sur quinze hectares de terrains communaux entre 1 280 et 1 700 m d'altitude, en lisi\u00e8re du Parc national du Mercantour. Le site pr\u00e9sente une grande vari\u00e9t\u00e9 de v\u00e9g\u00e9tation, et notamment d'arbre du monde entier vivant dans l'\u00e9tage montagnard. Des arbres de haute montagne c\u00f4toient une flore de basse altitude. L\u2019arboretum, situ\u00e9 \u00e0 l\u2019adret, [...]", "label": "Arboretum Marcel Kroenlein", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Arboretum_Marcel_Kroenlein", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Arboretum_Marcel_Kroenlein,_sentier_n\u00b0_5.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.3233, 47.1037], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le ch\u00e2teau du Rivau est une forteresse seigneuriale dont les premi\u00e8res fondations remontent au XIIIe si\u00e8cle. Situ\u00e9 en Touraine \u00e0 10 min en voiture de Chinon dans la commune de L\u00e9mer\u00e9 dans le d\u00e9partement fran\u00e7ais de l'Indre-et-Loire, le Rivau est l'un des ch\u00e2teaux de la Loire, patrimoine mondial de l\u2019UNESCO. Il fait l\u2019objet de classements au titre des monuments historiques depuis juillet 1918 (ch\u00e2teau) et ao\u00fbt 1999 (communs) ainsi que d'une inscription en f\u00e9vrier 1988 (ferme). Le Rivau [...]", "label": "Ch\u00e2teau du Rivau", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_du_Rivau", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/RiveauCastle.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.7141, 48.5659], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le ch\u00e2teau de Vaux-le-Vicomte, situ\u00e9 sur le territoire de la commune fran\u00e7aise de Maincy (Seine-et-Marne), \u00e0 50 km au sud est de Paris pr\u00e8s de Melun est un ch\u00e2teau du XVIIe si\u00e8cle (1658-1661), construit pour le surintendant des finances de Louis XIV, Nicolas Fouquet. Ce dernier fit appel aux meilleurs artistes de l'\u00e9poque pour b\u00e2tir ce ch\u00e2teau : l'architecte Louis Le Vau, premier architecte du roi (1656), le peintre Charles Le Brun, fondateur de l'Acad\u00e9mie de peinture (1648), le paysagiste [...]", "label": "Ch\u00e2teau de Vaux-le-Vicomte", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_de_Vaux-le-Vicomte", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/0_Maincy_-_Ch\u00e2teau_de_Vaux-le-Vicomte_(2).JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.38204, 49.1477], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'abbaye de Royaumont est un ancien monast\u00e8re cistercien situ\u00e9 dans le hameau de Baillon \u00e0 Asni\u00e8res-sur-Oise dans le Val-d'Oise, \u00e0 environ trente kilom\u00e8tres au nord de Paris. Cette grande abbaye cistercienne d'\u00cele-de-France, construite entre 1228 et 1235 sous l'\u00e9gide de Louis IX fut vendue comme bien national \u00e0 la R\u00e9volution fran\u00e7aise. L'\u00e9difice fait l\u2019objet de classements au titre des monuments historiques depuis les 29 juillet 1927 pour ses vestiges, 4 mars 1948 pour les b\u00e2timents de [...]", "label": "Abbaye de Royaumont", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Royaumont", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Abbaye_de_Royaumont_-_Canal_et_b\u00e2timent_des_moines_01.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.13574, 43.1105], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le parc Olbius-Riquier est un jardin municipal situ\u00e9 \u00e0 Hy\u00e8res, dans le Var. D'une superficie de 70 000 m2, le parc abrite environ 2000 arbres et cactus du monde entier.", "label": "Parc Olbius-Riquier", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Parc_Olbius-Riquier", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/P1000829Panorama_floral_parc_Olbius_Riquier_Hyeres.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.50889, 48.4967], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Ch\u00e2teau de Gerb\u00e9viller est situ\u00e9 \u00e0 Gerb\u00e9viller en Lorraine. Le domaine du ch\u00e2teau a fait l'objet de plusieurs inscriptions depuis 1945 des diff\u00e9rents pavillons d'agr\u00e9ment des XVIIe au XIXe si\u00e8cle jusqu'\u00e0 l'aboutissement d\u2019un classement global du domaine au titre des monuments historiques depuis f\u00e9vrier 1996. Une partie de la vall\u00e9e de la Mortagne ainsi que le parc du ch\u00e2teau sont un site naturel class\u00e9 depuis 1999 et, depuis 2012, le ch\u00e2teau a \u00e9t\u00e9 inclus dans les biens class\u00e9s.", "label": "Ch\u00e2teau de Gerb\u00e9viller", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_de_Gerb\u00e9viller", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/F54_Gerb\u00e9viller-ch\u00e2teau.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.02306, 48.6803], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le ch\u00e2teau de Breteuil est un ch\u00e2teau situ\u00e9 \u00e0 Choisel (dans les Yvelines), dans la vall\u00e9e de Chevreuse, \u00e0 35 km au sud de Paris. Le ch\u00e2teau est class\u00e9 monument historique depuis le 23 juillet 1973, et son parc et ses jardins \u00e0 la fran\u00e7aise et \u00e0 l'anglaise sont labellis\u00e9s \u00ab jardin remarquable \u00bb. Ouvert au public, il pr\u00e9sente des sayn\u00e8tes li\u00e9es \u00e0 la vue et l'histoire du ch\u00e2teau, mis en sc\u00e8ne par des statues de cire r\u00e9alis\u00e9es par le mus\u00e9e Gr\u00e9vin et des automates r\u00e9alis\u00e9s par Janie et Armand [...]", "label": "Ch\u00e2teau de Breteuil", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_de_Breteuil", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chat_devant_le_chateau.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.13813, 49.2049], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le parc du domaine de Sandricourt est un jardin r\u00e9alis\u00e9 entre 1880 et 1900 par Henri et Achille Duch\u00eane, deux architectes paysagistes (p\u00e8re et fils), situ\u00e9 sur les deux communes de M\u00e9ru et Amblainville, villages au centre du d\u00e9partement de l'Oise, en r\u00e9gion Picardie en France. L'all\u00e9e de la Marquise, qui s'\u00e9tend sur plus de 4 kilom\u00e8tres \u00e0 partir du ch\u00e2teau, fait l\u2019objet d\u2019un classement au titre des monuments historiques depuis le 18 juillet 1991.", "label": "Parc du domaine de Sandricourt", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Parc_du_domaine_de_Sandricourt", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sandricourt_Lemaire,_Gustave_William_1.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [7.47532, 43.7755], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La Serre de la Madone est un jardin d'agr\u00e9ment situ\u00e9 sur les hauteurs de Menton. Il se compose d'un riche panorama de plantes m\u00e9diterran\u00e9ennes.", "label": "Serre de la Madone", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Serre_de_la_Madone", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jardin_Serre_de_la_Madone_-_DSC04128.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.420833, 47.2803], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Les Jardins de la Chatonni\u00e8re se situent \u00e0 Azay-le-Rideau (Indre-et-Loire). Ils sont au nombre de 12 et ont \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9s entre 1995 et 2007 par B\u00e9atrice Gonzalez d\u2019Andia y Elio, h\u00e9riti\u00e8re en 2005 de son p\u00e8re, acqu\u00e9reur et r\u00e9novateur du domaine en 1955. Petite-ni\u00e8ce et filleule du 7e et dernier duc de Talleyrand, grand collectionneur et esth\u00e8te, condisciple \u00e0 Sciences Po Paris de Bernadette et Jacques Chirac, elle fut d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale \u00e0 l'Action Artistique de la Ville de Paris, instigatrice [...]", "label": "Jardins de la Chatonni\u00e8re", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Jardins_de_la_Chatonni\u00e8re", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chateauchatonniere.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.23681, 44.8232], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le ch\u00e2teau de Caudon est un ch\u00e2teau fran\u00e7ais implant\u00e9 sur la commune de Domme, dans le d\u00e9partement de la Dordogne, en r\u00e9gion Aquitaine. Le ch\u00e2teau fait l'objet d'une protection au titre des monuments historiques.", "label": "Ch\u00e2teau de Caudon", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_de_Caudon", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Domme_Caudon_sud-est.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.16694, 48.8708], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le ch\u00e2teau de Malmaison est situ\u00e9 dans la commune de Rueil-Malmaison dans le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine.", "label": "Ch\u00e2teau de Malmaison", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_de_Malmaison", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ch\u00e2teau_de_Malmaison_\u00e0_Rueil-Malmaison_003.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.26444, 48.7728], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La Vall\u00e9e-aux-Loups est le nom d'une propri\u00e9t\u00e9 sise au 87 rue de Chateaubriand \u00e0 Ch\u00e2tenay-Malabry dans les Hauts-de-Seine, dans le val d'Aulnay. Elle fut occup\u00e9e par Fran\u00e7ois-Ren\u00e9 de Chateaubriand de 1807 \u00e0 1818. Elle est prot\u00e9g\u00e9e au titre des monuments historiques par deux arr\u00eat\u00e9s successifs.", "label": "Vall\u00e9e-aux-Loups", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Vall\u00e9e-aux-Loups", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Maison_de_Chateaubriand_Chatenay-Malabry.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.3539, 49.0835], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le ch\u00e2teau de Pange est un manoir du XVIIIe si\u00e8cle situ\u00e9 aux bords des eaux de la Nied fran\u00e7aise, \u00e0 Pange dans le d\u00e9partement fran\u00e7ais de la Moselle. Typique du classicisme, il comporte un corps de logis central au fronton triangulaire, flanqu\u00e9 de deux pavillons encadrant la fa\u00e7ade sur la Nied. Une petite \u00e9glise datant de la moiti\u00e9 du XIXe si\u00e8cle le jouxte et pr\u00e9sente plusieurs vitraux anciens dignes d'int\u00e9r\u00eat.", "label": "Ch\u00e2teau de Pange", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_de_Pange", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chateau_Pange.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.315, 44.9406], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Les Jardins du Manoir d'Eyrignac peuvent \u00eatre visit\u00e9s \u00e0 Salignac-Eyvigues, dans le P\u00e9rigord noir (r\u00e9gion Aquitaine) et sont de typiques jardins \u00e0 la fran\u00e7aise. Ils sont situ\u00e9s non loin des Grottes de Lascaux et de Sarlat.", "label": "Jardins du manoir d'Eyrignac", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Jardins_du_manoir_d'Eyrignac", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eyrignac-credit-leroux-2.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.24159, 43.6027], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le jardin de l'\u00c9v\u00each\u00e9 est l'ancien jardin d'agr\u00e9ment du palais \u00e9piscopal de Castres. Construit \u00e0 la fin du xviie si\u00e8cle par Andr\u00e9 Le N\u00f4tre, c'est un jardin \u00e0 la fran\u00e7aise combinant des parterres en broderie de buis et \u00e0 l'anglaise.", "label": "Jardin de l'\u00c9v\u00each\u00e9 de Castres", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Jardin_de_l'\u00c9v\u00each\u00e9_de_Castres", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Castres_les_jardins_de_l'\u00e9v\u00each\u00e9.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.4314, 49.1107], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le ch\u00e2teau de Saint-Just est situ\u00e9 dans la commune de Saint-Just dans l'Eure. Le ch\u00e2teau fait l\u2019objet d\u2019une inscription au titre des monuments historiques depuis le 13 octobre 1995. Le parc fait l\u2019objet d\u2019un classement au titre des monuments historiques depuis le 3 novembre 1997.", "label": "Ch\u00e2teau de Saint-Just", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_de_Saint-Just", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ch\u00e2teau_de_Saint-Just_(Eure).jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [7.3864, 48.2561], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le ch\u00e2teau de Kintzheim datant du XIIe si\u00e8cle est situ\u00e9 \u00e0 Kintzheim, Bas-Rhin, au lieu-dit du Schlossberg en France. Il fait l\u2019objet d\u2019un classement au titre des monuments historiques depuis d\u00e9cembre 1965.", "label": "Ch\u00e2teau de Kintzheim", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_de_Kintzheim", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kintzheim_B_022.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.8594, 49.1682], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le ch\u00e2teau du Champ-de-Bataille, sis en Haute-Normandie, au Neubourg, dans l'Eure, a \u00e9t\u00e9 \u00e9difi\u00e9 au XVIIe si\u00e8cle pour le mar\u00e9chal de Cr\u00e9qui.", "label": "Ch\u00e2teau du Champ de Bataille", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_du_Champ_de_Bataille", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Champ-de-Bataille.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.68861, 46.385], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le ch\u00e2teau de Berz\u00e9 est situ\u00e9 sur la commune de Berz\u00e9-le-Ch\u00e2tel en Sa\u00f4ne-et-Loire.", "label": "Ch\u00e2teau de Berz\u00e9", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_de_Berz\u00e9", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/VueVoieVerteBerzelechatel.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.70925, 49.1187], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le terme de domaine de Villarceaux d\u00e9signe un territoire de 800 hectares comprenant diverses structures : un site historique avec deux ch\u00e2teaux, un golf, une structure d'accueil et d'h\u00e9bergement dans l'ancienne Bergerie r\u00e9nov\u00e9e, une ferme avec ses terres cultivables et une partie bois\u00e9e. Le site des ch\u00e2teaux, du XIIIe pour la partie basse et du XVIIIe si\u00e8cles pour la partie haute, se trouve dans un parc de soixante-dix hectares clos de mur. Il rec\u00e8le un jardin des Simples, un jardin [...]", "label": "Domaine de Villarceaux", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Domaine_de_Villarceaux", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Domaine_de_Villarceaux.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.5379, 46.759], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le ch\u00e2teau d\u2019Arlay est un ch\u00e2teau priv\u00e9 du XVIIIe si\u00e8cle au pied des ruines d\u2019un ancien ch\u00e2teau-fort du XIIIe si\u00e8cle, du village jurassien d\u2019Arlay (12 km au nord de Lons-le-Saunier). Il est class\u00e9 monument historique depuis 1996 et ouvert au tourisme l\u2019\u00e9t\u00e9. Le Ch\u00e2teau d'Arlay est r\u00e9put\u00e9 \u00eatre le plus ancien \u00ab ch\u00e2teau-vignoble \u00bb de France.", "label": "Ch\u00e2teau d'Arlay", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_d'Arlay", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chateau_d'Arlay.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.5667, 49.6298], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le ch\u00e2teau des Ravalet (localement nomm\u00e9 ch\u00e2teau de Tourlaville), est un ch\u00e2teau de style Renaissance en schiste bleu, construit entre 1562 et 1575, propri\u00e9t\u00e9 de la commune de Cherbourg-Octeville, et situ\u00e9 sur la commune de Tourlaville, en Normandie.", "label": "Ch\u00e2teau des Ravalet", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_des_Ravalet", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ch\u00e2teau_des_Ravalet.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.9645, 49.4442], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'abbaye Saint-Georges de Boscherville se trouve dans la commune de Saint-Martin-de-Boscherville, dans la Seine-Maritime. L'\u00e9glise abbatiale est presque int\u00e9gralement de style roman. L'\u00e9glise fait l\u2019objet d\u2019un classement au titre des monuments historiques par la liste de 1840. La salle capitulaire fait l\u2019objet d\u2019un classement au titre des monuments historiques depuis 1875.", "label": "Abbaye Saint-Georges de Boscherville", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_Saint-Georges_de_Boscherville", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/NefStGeorges1.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.17083, 48.6806], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le parc Sainte-Marie est un jardin public de Nancy, situ\u00e9 dans le sud-ouest de la commune. C'est le deuxi\u00e8me parc municipal en termes de superficie avec 7,5 hectares, apr\u00e8s le parc de la P\u00e9pini\u00e8re.", "label": "Parc Sainte-Marie", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Parc_Sainte-Marie", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Thuja_plicata_'Zebrina'_01_by_Line1.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.2021, 48.6265], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Ch\u00e2teau de Fl\u00e9ville est situ\u00e9 \u00e0 Fl\u00e9ville-devant-Nancy, Meurthe-et-Moselle, en Lorraine. Le ch\u00e2teau actuel date de 1533. Il est de style premi\u00e8re Renaissance fran\u00e7aise et adoss\u00e9 \u00e0 un donjon f\u00e9odal de 1320. C'est \u00e9galement l'un des rares ch\u00e2teaux lorrains \u00e9pargn\u00e9s par Richelieu sur ordre de Louis XIII \u00e0 l'issue de la guerre de Trente Ans.", "label": "Ch\u00e2teau de Fl\u00e9ville", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_de_Fl\u00e9ville", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chateau_de_Fleville-facade.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.16278, 44.8239], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Les jardins de Marqueyssac - Belv\u00e9d\u00e8re de la Dordogne se situent sur la commune de V\u00e9zac, dans le d\u00e9partement fran\u00e7ais de la Dordogne et la r\u00e9gion Aquitaine. Ils sont inscrits sur la liste des jardins remarquables de France.", "label": "Jardins de Marqueyssac", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Jardins_de_Marqueyssac", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marqueyssac_bastion.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.1818, 47.4792], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le ch\u00e2teau de Chaumont-sur-Loire se trouve sur les bords de la Loire, entre Amboise et Blois, en France. Il est situ\u00e9 sur le dernier fleuve sauvage d'Europe, r\u00e9cemment inscrit au patrimoine mondial de l'humanit\u00e9 par l'Unesco. Il fait l\u2019objet d\u2019un classement au titre des monuments historiques par la liste de 1840.", "label": "Ch\u00e2teau de Chaumont-sur-Loire", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_de_Chaumont-sur-Loire", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chaumont_sur_Loire_chateau_05.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.94306, 43.5233], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le ch\u00e2teau de La Napoule est un ch\u00e2teau situ\u00e9 en France sur la commune de Mandelieu-la-Napoule, dans le d\u00e9partement des Alpes-Maritimes en r\u00e9gion Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur. \u00c9difi\u00e9 au XIVe si\u00e8cle par les comtes de Villeneuve sur la route du bord de mer, le ch\u00e2teau et ses jardins sont inscrits monuments historiques par arr\u00eat\u00e9 du 6 janvier 1947 et le parc est labellis\u00e9 \u00ab Jardin remarquable \u00bb.", "label": "Ch\u00e2teau de la Napoule", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_de_la_Napoule", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ch\u00e2teau_de_la_Napoule_(2014).JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.12111, 48.7986], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le potager du roi est le jardin potager cr\u00e9\u00e9 en 1683 au ch\u00e2teau de Versailles (les travaux s'\u00e9chelonn\u00e8rent de 1678 \u00e0 1683) pour le roi Louis XIV par Jean-Baptiste de La Quintinie, alors directeur des jardins royaux. Devenu un jardin urbain, il s'\u00e9tend sur 9 hectares. Le potager du roi et le parc Balbi font l'objet d'un classement au titre des monuments historiques par arr\u00eat\u00e9 du 15 mars 1926.", "label": "Potager du roi", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Potager_du_roi", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Potager_du_roi.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.72569, 46.0838], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le jardin botanique alpin La Ja\u00ffsinia est situ\u00e9 \u00e0 Samo\u00ebns, principale commune de la vall\u00e9e du Giffre en Haute-Savoie. Il fait partie du Mus\u00e9um national d'histoire naturelle et il est class\u00e9 parmi les jardins remarquables de France.", "label": "Jardin botanique alpin La Ja\u00ffsinia", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Jardin_botanique_alpin_La_Ja\u00ffsinia", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jardin_botanique_alpin_La_Ja\u00ffsinia_-_Entr\u00e9e.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.38225, 43.2604], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le parc Bor\u00e9ly est un des parcs de la ville de Marseille, situ\u00e9 dans le VIIIe arrondissement, \u00e0 proximit\u00e9 des plages du Prado, et de la Corniche.", "label": "Parc Bor\u00e9ly", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Parc_Bor\u00e9ly", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ch\u00e2teau_Bor\u00e9ly.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [7.35039, 47.7347], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Cr\u00e9\u00e9 en 1868 et situ\u00e9 en plein c\u0153ur du quartier du Rebberg, au sud de la ville de Mulhouse, en Alsace, le Parc zoologique et botanique de Mulhouse s\u2019\u00e9tend sur 25 hectares et accueille plus de 1 200 animaux de 170 esp\u00e8ces diff\u00e9rentes et 3 500 vari\u00e9t\u00e9s de plantes. Le Parc d\u00e9tient le label national \u00ab jardin remarquable \u00bb gr\u00e2ce \u00e0 ses collections botaniques : les arbres remarquables, les jardins des iris, pivoines et rhododendrons. Le Parc zoologique et botanique est engag\u00e9 dans la pr\u00e9servation [...]", "label": "Parc zoologique et botanique de Mulhouse", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Parc_zoologique_et_botanique_de_Mulhouse", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Zoo_Mulhouse_000.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.788889, 49.7311], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le ch\u00e2teau de Galleville est un ch\u00e2teau de style Louis XIII situ\u00e9 sur la commune de Doudeville, en Seine-Maritime, en France. Le ch\u00e2teau fait l\u2019objet d\u2019un classement au titre des monuments historiques depuis le 4 mai 1984. Il a appartenu au Mar\u00e9chal de Villars. Il est acquis en 1984 par l'ambassadeur Robert Gillet. Communs, cours, parc, jardins, vergers. Le parc a re\u00e7u le label \u00ab jardin remarquable \u00bb.", "label": "Ch\u00e2teau de Galleville", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_de_Galleville", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Galleville1.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.3843, 47.537], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le ch\u00e2teau de Beauregard, datant du XVIe si\u00e8cle, est situ\u00e9 dans la commune de Cellettes dans le Loir-et-Cher \u00e0 une dizaine de kilom\u00e8tres au sud de Blois. Il fait partie des ch\u00e2teaux de la Loire et est c\u00e9l\u00e8bre par sa Galerie des Illustres. Il fait l\u2019objet d\u2019un classement au titre des monuments historiques par la liste de 1840. Ouvert \u00e0 la visite.", "label": "Ch\u00e2teau de Beauregard (Loir-et-Cher)", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_de_Beauregard_(Loir-et-Cher)", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Beauregard01.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.46931, 48.4412], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Situ\u00e9 \u00e0 quarante-sept kilom\u00e8tres au sud-est de Paris dans le G\u00e2tinais fran\u00e7ais et le d\u00e9partement de l'Essonne en \u00cele-de-France, le Ch\u00e2teau de Courances est class\u00e9 Monument historique depuis le 27 juin 1983.", "label": "Ch\u00e2teau de Courances", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_de_Courances", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Courances_chateau_cote_cour.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.0761, 43.238], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Jardin Massey est un jardin public de la ville de Tarbes, dans le d\u00e9partement fran\u00e7ais des Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es.", "label": "Jardin Massey", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Jardin_Massey", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mus\u00e9e_Massey_(Tarbes,_Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es,_France).JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.12, 43.0958], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Plantier de Costebelle est une maison d\u2019architecture n\u00e9o-palladienne construite \u00e0 partir de 1857 par la baronne Hortense Pauline Husson de Prailly. Situ\u00e9e dans la commune de Hy\u00e8res-les-Palmiers, dans le d\u00e9partement du Var, sur le versant est du mont des Oiseaux et des collines de Costebelle, la propri\u00e9t\u00e9 surplombe la rade d'Hy\u00e8res, la presqu'\u00eele de Giens et les \u00eeles de Porquerolles et de Port-Cros. Lieu de vill\u00e9giature dans la deuxi\u00e8me moiti\u00e9 du XIXe si\u00e8cle pour d\u2019\u00e9minents [...]", "label": "Le Plantier de Costebelle", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Le_Plantier_de_Costebelle", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Zddfr.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.93778, 47.8475], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le parc floral de la Source est un jardin fran\u00e7ais situ\u00e9 au Sud de la Loire, dans le quartier de La Source de la ville d'Orl\u00e9ans, le d\u00e9partement du Loiret et la r\u00e9gion Centre. Le parc a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 en 1963 par l\u2019architecte et urbaniste fran\u00e7ais Louis Arretche, il constitue avec 109 182 visiteurs en 2010, le lieu le plus visit\u00e9 du Loiret. La rivi\u00e8re Loiret prend sa source au c\u0153ur du parc. Le site a obtenu le label \u00ab Jardin remarquable \u00bb du minist\u00e8re de la Culture et du conseil national des [...]", "label": "Parc Floral de la Source", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Parc_Floral_de_la_Source", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Orl\u00e9ans_source_du_Loiret_3.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [7.04116, 43.5598], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La Villa Domergue est une villa de style Art d\u00e9co, avec jardins m\u00e9diterran\u00e9ens \u00e0 Cannes sur la C\u00f4te d'Azur.", "label": "Villa Domergue", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Villa_Domergue", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/B\u00e2timent_droit_d'auteur.svg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.48577, 49.194], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le ch\u00e2teau de Chantilly se situe \u00e0 Chantilly (Oise), France, dans un site remarquable de la vall\u00e9e de la Nonette, affluent de l'Oise. \u00c0 l'exception du \u00ab Petit Ch\u00e2teau \u00bb, construit au XVIe si\u00e8cle par Jean Bullant, le ch\u00e2teau actuel est une reconstruction du XIXe si\u00e8cle sur des plans de l'architecte Honor\u00e9 Daumet pour l'avant-dernier fils du roi Louis-Philippe Ier, Henri d'Orl\u00e9ans, duc d'Aumale (1822-1897), h\u00e9ritier du domaine, qui y installa ses collections de peintures, de dessins et de [...]", "label": "Ch\u00e2teau de Chantilly", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_de_Chantilly", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chateau_de_Chantilly_001.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.8205, 50.3475], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Les Jardins de Valloires sont des jardins botaniques et paysagers de Picardie maritime, \u00e0 proximit\u00e9 de l'estuaire de l'Authie, sur les terres de l'ancienne abbaye cistercienne de Valloires \u00e0 Argoules (Somme), s'\u00e9tendant sur une superficie de 8 hectares et labellis\u00e9s Jardin remarquable.", "label": "Jardins de Valloires", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Jardins_de_Valloires", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Abbaye_88610_Valloires-vue-generale-01.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.69627, 49.1506], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le ch\u00e2teau d'Ambleville est un ch\u00e2teau Renaissance situ\u00e9 dans le Vexin fran\u00e7ais. Le domaine, class\u00e9 au titre des monuments historiques, fait partie du parc naturel r\u00e9gional du Vexin fran\u00e7ais. Il a re\u00e7u le label Jardin remarquable, d\u00e9cern\u00e9 par le Minist\u00e8re de la culture.", "label": "Ch\u00e2teau d'Ambleville", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_d'Ambleville", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ambleville3.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.21167, 46.5319], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le ch\u00e2teau de Digoine est situ\u00e9 sur la commune de Palinges, en Sa\u00f4ne-et-Loire, sur un l\u00e9ger mamelon dominant la rive gauche de la Bourbince.", "label": "Ch\u00e2teau de Digoine (Palinges)", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_de_Digoine_(Palinges)", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chateau-de-digoine_avant.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.07875, 48.9871], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le ch\u00e2teau de Vendeuvre est situ\u00e9 sur la commune de Vendeuvre, entre Saint-Pierre-sur-Dives et Falaise, en Normandie. Il est ouvert au public depuis 1983 et abrite le mus\u00e9e du mobilier miniature, premi\u00e8re collection au monde de mobilier miniature, une collection de niches \u00e0 chien et animaux de compagnie ; l\u2019enfilade de salons est un bel exemple de l'art de vivre au XVIIIe si\u00e8cle dont t\u00e9moignent aussi les cuisines de la m\u00eame \u00e9poque. Dehors, le ch\u00e2teau est agr\u00e9ment\u00e9 de jardins d'eau \u00ab [...]", "label": "Ch\u00e2teau de Vendeuvre", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_de_Vendeuvre", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ch\u00e2teaudeVendeuvre.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.54278, 47.2194], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le jardin des plantes de Nantes est un jardin botanique appartenant \u00e0 la ville de Nantes. Ouvert au public, il couvre une superficie de 7,328 hectares.", "label": "Jardin des plantes de Nantes", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Jardin_des_plantes_de_Nantes", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/P1040794_Jardin_des_plantes_Nantes.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}], "type": "FeatureCollection"}
