{"features": [{"geometry": {"coordinates": [2.1323288, 46.9067201], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Situ\u00e9e Au sud-est d\u2019Issoudun, sur la commune de S\u00e9gry dans le Berry, l\u2019abbaye de la Pr\u00e9e est une des perles du d\u00e9partement de l\u2019Indre. Au bord de l\u2019Arnon. Elle ouvre ses portes et nous vous invitons \u00e0 la d\u00e9couvrir et surtout de profiter de ses animations de no\u00ebl.", "address_locality": "S\u00e9gry", "end_time": 0.0, "label": "2\u00e8me march\u00e9 de no\u00ebl", "postal_code": 36100, "start_time": 0.0, "street_address": "Abbaye de la Pr\u00e9e", "url": "", "valid_from": 1544828400000.0, "valid_through": 1544914800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.614733, 46.979735], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez passer un agr\u00e9able moment en famille autour de la Coll\u00e9giale Saint-Sylvain.", "address_locality": "Levroux", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 artisanal et gastronomique de no\u00ebl", "postal_code": 36110, "start_time": 0.0, "street_address": "1 rue du 4 Septembre", "url": "", "valid_from": 1544742000000.0, "valid_through": 1544742000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.5126429, 47.6160192], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "March\u00e9 des producteurs du terroir ou artisans d'art sur la place Saint-Louis.", "address_locality": "Chambord", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 du terroir \u00e0 chambord", "postal_code": 41250, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Saint-Louis", "url": "", "valid_from": 1535752800000.0, "valid_through": 1538258400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.3990473, 47.0817549], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Village de No\u00ebl sur la place de la Cath\u00e9drale", "address_locality": "Bourges", "end_time": 0.0, "label": "Le village de no\u00ebl", "postal_code": 18000, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Etienne Dolet", "url": "", "valid_from": 1544742000000.0, "valid_through": 1545606000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.7133915, 46.7947046], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La Chambre d\u2019agriculture organise sur le parking de la Maison de l\u2019Agriculture 24, Rue des Ingrains \u00e0 Ch\u00e2teauroux le 8e march\u00e9 Fermier de No\u00ebl\u202f: \u00ab\u202f Que des produits locaux pour vos F\u00eates et R\u00e9veillons\u202f\u00bb. Vos f\u00eates et r\u00e9veillons directement des producteurs aux consommateurs.", "address_locality": "Ch\u00e2teauroux", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 fermier de no\u00ebl", "postal_code": 36000, "start_time": 0.0, "street_address": "24 rue des Ingrains", "url": "http://www.indre.chambagri.fr/", "valid_from": 1545260400000.0, "valid_through": 1545260400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.06402077, 46.6331653], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "March\u00e9 de No\u00ebl de la ville du Blanc au coeur de la Brenne le dimanche 16 d\u00e9cembre.", "address_locality": "Le Blanc", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl", "postal_code": 36300, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de la Lib\u00e9ration", "url": "http://www.parc-naturel-brenne.fr/", "valid_from": 1544914800000.0, "valid_through": 1544914800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.51348, 46.601344], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "March\u00e9 en semi-nocturne dans une ambiance conviviale.", "address_locality": "Saint-Marcel", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 des producteurs de pays", "postal_code": 36200, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de l'\u00e9glise", "url": "", "valid_from": 1539295200000.0, "valid_through": 1539295200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.39793277, 47.0625419], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "March\u00e9 de No\u00ebl", "address_locality": "Bourges", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl", "postal_code": 18000, "start_time": 0.0, "street_address": "Esplanade Mendes France", "url": "", "valid_from": 1542927600000.0, "valid_through": 1543100400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.682288, 47.004553], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "March\u00e9 de No\u00ebl f\u00e9erique au Ch\u00e2teau de Bouges.", "address_locality": "Bouges-le-Ch\u00e2teau", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl f\u00e9erique au ch\u00e2teau de bouges", "postal_code": 36110, "start_time": 0.0, "street_address": "Ch\u00e2teau de Bouges", "url": "http://www.monuments-nationaux.fr/", "valid_from": 1542236400000.0, "valid_through": 1542495600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.06532, 47.218039], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "March\u00e9 vintage, tatoueurs, concerts rock, collectionneurs autos motos 50' 70'. 3600 m\u00b2 d'exposition", "address_locality": "Vierzon", "end_time": 0.0, "label": "Les ann\u00e9es vintage", "postal_code": 18100, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de la Lib\u00e9ration", "url": "", "valid_from": 1538172000000.0, "valid_through": 1538258400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.694546, 47.8242344], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'histoire fait son show au Ch\u00e2teau de Meung sur Loire\u202f!", "address_locality": "Meung-sur-Loire", "end_time": 0.0, "label": "Fashion week histo", "postal_code": 45130, "start_time": 0.0, "street_address": "16 place du Martroi", "url": "", "valid_from": 1538776800000.0, "valid_through": 1538863200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.69256522, 47.3907564], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "D\u2019ouest en est de la Touraine, 150 vignerons du Val de Loire quittent les coteaux des deux rives de la Loire pour prendre pied sous la vo\u00fbte des arbres du boulevard Heurteloup, en plein centre de Tours. Y fleurissent rencontres, \u00e9changes, ateliers et d\u00e9gustations.", "address_locality": "Tours", "end_time": 0.0, "label": "Vitiloire - tours f\u00eate les vins du val de loire et sa gastronomie", "postal_code": 37000, "start_time": 0.0, "street_address": "1 \u00e0 3 rue des Minimes", "url": "", "valid_from": 1558735200000.0, "valid_through": 1558821600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.2624539, 43.6998489], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le march\u00e9 alimentaire de la ville d'Aire sur l'Adour est ouvert le mardi et le samedi, tout au long de l'ann\u00e9e, de 8\u00a0h \u00e0 12\u00a0h\u00a030 on y trouve pr\u00e8s de 50 commer\u00e7ants\n\nIl se situe sous les Halles commun\u00e9ment appel\u00e9 \"march\u00e9 couvert\" sur la place de l'H\u00f4tel de Ville. On y trouve une offre tr\u00e8s diversifi\u00e9e pour un achalandage plus que complet\u202f: Boulanger / p\u00e2tissier, boucher, poissonnier, mara\u00eecher, fruitier, r\u00f4tisseur, fromager, fleuriste et sp\u00e9cialiste de vins et spiritueux... Des dizaines d'exposants, producteurs ou revendeurs, locaux ou de l'ext\u00e9rieur.", "address_locality": "Aire-sur-l'Adour", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 hebdomadaire du samedi", "postal_code": 40800, "start_time": 0.0, "street_address": "March\u00e9 couvert", "url": "", "valid_from": 1560549600000.0, "valid_through": 1560549600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.4467503, 43.5626361], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez d\u00e9couvrir chaque dimanche matin sur le march\u00e9 d'Ondres les bons produits du terroir local\u202f: fromage, volailles, charcuterie, fruits et l\u00e9gumes, fruits secs, condiments\u2026 Mais aussi du poisson frais ou encore de la p\u00e2tisserie artisanale et du pain. Vous \u00eates court d\u2019id\u00e9e pour le repas du dimanche midi\u202f? Foncez chez le r\u00f4tisseur qui vous proposera du poulet, du jambon brais\u00e9, du cochon de lait (selon saison) ou chez le traiteur pour des plats fra\u00eechement cuisin\u00e9s. Un vigneron vous conseillera sur ses produits, plusieurs fois prim\u00e9s sur des concours. Envie soudaine de fleurs, de plants de l\u00e9gumes ou de plantes d\u2019ornement\u202f? Besoin de produits d\u2019\u00e9picerie fine, d\u2019un v\u00eatement original, d\u2019un bijou ou de produits de fabrication artisanale\u202f? Le march\u00e9 est l\u00e0 pour r\u00e9pondre \u00e0 toutes vos envies, tous les dimanches de 08h \u00e0 13\u00a0h.", "address_locality": "Ondres", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 hebdomadaire", "postal_code": 40440, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Richard Feuillet", "url": "", "valid_from": 1543705200000.0, "valid_through": 1543705200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.647394, 45.365187], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "March\u00e9 aux truffes de 9\u00a0h \u00e0 12\u00a0h.", "address_locality": "Brant\u00f4me en P\u00e9rigord", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 contr\u00f4l\u00e9 de producteurs locaux de truffes", "postal_code": 24310, "start_time": 0.0, "street_address": "Office de Tourisme", "url": "", "valid_from": 1550185200000.0, "valid_through": 1550185200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.523209, 45.269046], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "March\u00e9 de No\u00ebl de 10 h \u00e0 18 h", "address_locality": "Marcillac", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl \u00e0 marcillac", "postal_code": 33860, "start_time": 0.0, "street_address": "Foyer", "url": "", "valid_from": 1543705200000.0, "valid_through": 1543705200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.3401066, 43.1791011], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Produits fermiers\u202f: fromages de brebis et de vache, porc basque, fruits et plantes aromatiques, vin d'Iroul\u00e9guy, g\u00e2teaux basques, etc.\n9\u00a0h\u00a030, petit d\u00e9jeuner propos\u00e9 \"\u00e0 l'assiette\"avec \"arroltze eta xingar\" (oeufs/ventr\u00e8che). March\u00e9 suivi d'un repas \u00e0 Bixenta.", "address_locality": "Saint-\u00c9tienne-de-Ba\u00efgorry", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 fermier de no\u00ebl : eguberriko merkatia", "postal_code": 64430, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de la mairie", "url": "", "valid_from": 1543618800000.0, "valid_through": 1543618800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.359133, 43.8487007], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Tous les samedis matins, toute l'ann\u00e9e\u202f: petit march\u00e9 traditionnel hebdomadaire sur la Place du Village.", "address_locality": "Moliets-et-Maa", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 traditionnel hebdomadaire", "postal_code": 40660, "start_time": 0.0, "street_address": "Place du Village", "url": "", "valid_from": 1538776800000.0, "valid_through": 1538776800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.7496203, 43.7505404], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bienvenue \u00e0 Mugron en Landes Chalosse\u202f! Les producteurs, commer\u00e7ants et artisans sont heureux de vous accueillir tous les jeudis matin. Retrouvez-y des fruits et l\u00e9gumes de saison, du poisson, du fromage, des p\u00e2tisseries, du textile, des fleurs... Vous r\u00e9galerez vos yeux et vos amis \u00e0 coup s\u00fbr\u202f! Autour de vous, il y a aussi des restaurants et des fermes auberges, alors pourquoi ne pas vous laisser tenter (un guide gastronomie est disponible au Bureau de renseignements ouvert d'avril \u00e0 octobre). L'apr\u00e8s-midi, allez chiner et d\u00e9couvrir l'ancien chai devenu galerie d'art \"Rouge Garance\". Mugron vous d\u00e9voilera aussi son histoire \u00e0 travers un parcours, suivez-le (panneaux de signal\u00e9tique). Pour les courageux et les gourmands, la traditionnelle marche digestive s'offre \u00e0 vous\u202f: empruntez la Voie Verte de Chalosse. Elle vous m\u00e8nera vers Saint-Sever ou Montfort-en-Chalosse (Office de Tourisme).", "address_locality": "Mugron", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 traditionnel", "postal_code": 40250, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Fr\u00e9d\u00e9ric Bastiat", "url": "", "valid_from": 1545865200000.0, "valid_through": 1545865200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.8736446, 43.734145], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Rendez-vous tous les vendredis matin \u00e0 Gamarde-les-Bains en Landes Chalosse. Vous sentez la bon odeur de la tourti\u00e8re aux pommes\u202f? Les commer\u00e7ants et producteurs vous attendent dans les ar\u00e8nes couvertes (de novembre \u00e0 mars / devant le hall des sports d'avril \u00e0 octobre). Profitez de l'occasion pour tout apprendre sur la Course landaise (sport traditionnel landais) et pour visiter les ar\u00e8nes. Il vous suffit de contacter l'Office de Tourisme au 05 58 98 58 50 pour prendre rendez-vous avec un greeter (ambassadeur), il vous dira tout. L'horloge sonne midi\u202f?! Pas de soucis, l'h\u00f4tel-restaurant l'Auberge vous accueille chaleureusement avec ses plats traditionnels landais. Vous appr\u00e9cierez le menu du jour ou les plats \u00e0 la carte, avec leur sp\u00e9cialit\u00e9\u202f: le magret de canard cuit au feu de bois. Pour les inquiets des kilos en trop, il y a la Voie Verte de Chalosse \u00e0 pied, \u00e0 v\u00e9lo ou \u00e0 cheval...", "address_locality": "Gamarde-les-Bains", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 traditionnel", "postal_code": 40380, "start_time": 0.0, "street_address": "Devant le hall des sports, Route du Marensin", "url": "", "valid_from": 1545951600000.0, "valid_through": 1545951600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.3722359, 43.285713], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "March\u00e9 hebdomadaire", "address_locality": "Gelos", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9", "postal_code": 64110, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de la Libert\u00e9", "url": "http://www.gelos.fr/", "valid_from": 1540245600000.0, "valid_through": 1540245600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.5124235, 43.4837721], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Un rendez-vous incontournable des locaux comme des vacanciers \u00e0 Anglet, pour go\u00fbter aux produits du Pays Basque. On vient sur le march\u00e9 aussi bien pour faire ses emplettes que pour profiter de l\u2019ambiance conviviale qui r\u00e8gne dans les all\u00e9es et du c\u00f4t\u00e9 des buvettes.", "address_locality": "Anglet", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de quintaou", "postal_code": 64600, "start_time": 0.0, "street_address": "Esplanade de Quintaou", "url": "", "valid_from": 1538258400000.0, "valid_through": 1538258400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.5919742, 43.6555385], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Traditionnel march\u00e9 du mercredi matin sous le march\u00e9 couvert\u202f: volailles, fleurs, l\u00e9gumes, poissons, etc....", "address_locality": "Hagetmau", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 traditionnel", "postal_code": 40700, "start_time": 0.0, "street_address": "March\u00e9 couvert", "url": "", "valid_from": 1540332000000.0, "valid_through": 1540332000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.0697937, 44.6285958], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Grand f\u00eate locale mettant \u00e0 l'Honneur, le Ch\u00e2taigner, les Ch\u00e2taignes, et les champignons.", "address_locality": "Villefranche-du-P\u00e9rigord", "end_time": 0.0, "label": "30\u00e8me f\u00eate de la ch\u00e2taigne et du c\u00e8pe", "postal_code": 24550, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de la Halle", "url": "", "valid_from": 1539986400000.0, "valid_through": 1540072800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.80586968, 44.3962285], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Des producteurs de fruits et l\u00e9gumes, un poissonnier, un boucher et autres produits de bouche, des plats cuisin\u00e9s, des vendeurs de v\u00eatements, des \u00e9tals diversifi\u00e9s vous sont propos\u00e9s toute l'ann\u00e9e.\nLes produits sont frais, l'accueil est chaleureux et l'ambiance conviviale.", "address_locality": "Saint-Sylvestre-sur-Lot", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 traditionnel de saint-sylvestre-sur-lot", "postal_code": 47140, "start_time": 0.0, "street_address": "Place du March\u00e9", "url": "", "valid_from": 1545174000000.0, "valid_through": 1545174000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.162, 45.009274], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "March\u00e9 hebdomadaire de commer\u00e7ants et producteurs.", "address_locality": "Montpon-M\u00e9nest\u00e9rol", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 hebdomadaire", "postal_code": 24700, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre ville", "url": "", "valid_from": 1544569200000.0, "valid_through": 1544569200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.2396311, 43.1616616], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Matin, march\u00e9 couvert\u202f: produits gastronomiques. Journ\u00e9e, place de Gaulle\u202f: march\u00e9 traditionnel", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1538344800000.0, "valid_through": 1538344800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.2821742, 43.2357148], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez retrouver les commer\u00e7ants et producteurs locaux qui vous proposent des produits de qualit\u00e9\u202f: l\u00e9gumes, fruits, volailles, boucher, charcutier, vins fins, v\u00eatements de sport, fromages, r\u00f4tisseur etc\u2026", "address_locality": "Bordes", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9", "postal_code": 64510, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Jean Nougu\u00e8s", "url": "", "valid_from": 1538776800000.0, "valid_through": 1538776800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.097208, 43.545627], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le march\u00e9 traditionnel de Peyrehorade se tient le mercredi matin depuis 1358.\nAlimentation, artisanat, produits du terroir, textile, ...", "address_locality": "Peyrehorade", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 traditionnel", "postal_code": 40300, "start_time": 0.0, "street_address": "Places et rues du centre-ville", "url": "http://www.peyrehorade.fr/", "valid_from": 1545778800000.0, "valid_through": 1545778800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.2626478, 43.1798019], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Cr\u00e9\u00e9 en 1302, le march\u00e9 de Nay est aujourd\u2019hui le second march\u00e9 rural le plus important du d\u00e9partement. Il se d\u00e9roule dans un cadre architectural exceptionnel, au c\u0153ur de la bastide b\u00e9arnaise \u00e0 grande place rectangulaire et entour\u00e9e d\u2019arcades, et au niveau des halles, sous le b\u00e2timent de la Mairie.", "address_locality": "Nay", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9", "postal_code": 64800, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de la r\u00e9publique", "url": "", "valid_from": 1543273200000.0, "valid_through": 1543273200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.4324043, 43.6404947], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le march\u00e9 alimentaire et traditionnel se tient toute l'ann\u00e9e le samedi matin sous les halles et en ext\u00e9rieur sur la place du march\u00e9 - All\u00e9es Marines de 8\u00a0h\u00a000 \u00e0 13\u00a0h\u00a030.", "address_locality": "Capbreton", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 traditionnel et alimentaire", "postal_code": 40130, "start_time": 0.0, "street_address": "All\u00e9es marines, Place du march\u00e9", "url": "", "valid_from": 1538172000000.0, "valid_through": 1538172000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.4552696, 43.595441], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez f\u00eater l'\u00e9t\u00e9 indien avec nos cr\u00e9ateurs et artisans locaux sous les pins de Labenne Oc\u00e9an, Place Manaoc, pour un march\u00e9 d\u00e9cal\u00e9 dans une ambiance d\u00e9tente et disco\u202f! Ev\u00e9nement organis\u00e9 par le collectif Serendipity.\nArtisans, ateliers et food truck... Sont au programme\u202f!", "address_locality": "Labenne", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 \"l'indian summer des cr\u00e9ateurs\"", "postal_code": 40530, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Manaoc", "url": "", "valid_from": 1538258400000.0, "valid_through": 1538258400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.3742704, 43.296425], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Petit march\u00e9 dominical situ\u00e9 \u00e0 deux pas du quartier historique du Ch\u00e2teau.", "address_locality": "Pau", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 forain gramont", "postal_code": 64000, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Gramont", "url": "http://www.pau.fr/annuaire/277/11-marche-forain-gramont-annuaire.htm", "valid_from": 1538863200000.0, "valid_through": 1539468000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.76735208, 44.7688713], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le mardi matin sur la place et sous la halle de Beaumont du P\u00e9rigord.", "address_locality": "Beaumontois en P\u00e9rigord", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 traditionnel", "postal_code": 24440, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Jean Moulin", "url": "", "valid_from": 1544482800000.0, "valid_through": 1544482800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.590062, 43.439236], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "March\u00e9 traditionnel avec divers exposants au Parking de l'Eglise.\nFromages, charcuterie, produits basques, confitures, gourmandises ... Rendez-vous tous les samedis\u202f!", "address_locality": "Bidart", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 traditionnel", "postal_code": 64210, "start_time": 0.0, "street_address": "Parking de l'Eglise", "url": "", "valid_from": 1539381600000.0, "valid_through": 1539381600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.2972417, 43.6603745], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "March\u00e9 traditionnel, le vendredi matin, toute l'ann\u00e9e.", "address_locality": "Saint-Vincent-de-Tyrosse", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 traditionnel", "postal_code": 40230, "start_time": 0.0, "street_address": "Place du Foirail", "url": "", "valid_from": 1542322800000.0, "valid_through": 1542322800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.0130174, 44.6861693], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Audenge", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl", "postal_code": 33980, "start_time": 0.0, "street_address": "Avenue du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, Halle du march\u00e9", "url": "", "valid_from": 1544914800000.0, "valid_through": 1544914800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.377375, 43.695773], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "\u00c0 Eug\u00e9nie les Bains retrouvez votre march\u00e9 hebdomadaire tous les mercredis matins.\nVous pourrez d\u00e9couvrir des producteurs et artisans locaux sur la place gaston larrieu et la place des ar\u00e8nes.\nEn plus de ce march\u00e9 alimentaire vous trouverez des exposants de v\u00eatements, des livres, ... Et bien d'autres petites choses qui feront votre bonheur.\nAttention le sens de circulation les jours de march\u00e9 dans la rue principale est \u00e0 sens unique\u202f!", "address_locality": "Eug\u00e9nie-les-Bains", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 hebdomadaire du mercredi", "postal_code": 40320, "start_time": 0.0, "street_address": "Place gaston larrieu", "url": "", "valid_from": 1566338400000.0, "valid_through": 1566338400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.6211632, 43.3451998], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "March\u00e9 de producteurs et v\u00eatements.", "address_locality": "Ascain", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 hebdomadaire", "postal_code": 64310, "start_time": 0.0, "street_address": "Halle couverte, Place Pierre Loti", "url": "", "valid_from": 1541804400000.0, "valid_through": 1541804400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.7731432, 43.3715821], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "March\u00e9 gastronomique et artisanal.", "address_locality": "Hendaye", "end_time": 0.0, "label": "Rendez-vous du palmier", "postal_code": 64700, "start_time": 0.0, "street_address": "Boulevard du G\u00e9n\u00e9ral Leclerc, Rond-point du Palmier", "url": "", "valid_from": 1540854000000.0, "valid_through": 1540854000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.21614575, 44.8875217], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Tous les jeudis, un march\u00e9 bio se tient place du 14 juillet. De nombreux produits bio sont propos\u00e9s \u00e0 la vente (produits de la ferme, th\u00e9s et \u00e9pices, parfums, cristaux, aromates, tisanes, confitures, plants, volailles, oeufs, p\u00e2tes fra\u00eeches, produits de mara\u00eechages, p\u00e2tisseries bios...\n\u00c0 partir de 18\u00a0h en \u00e9t\u00e9 et 17\u00a0h en hiver", "address_locality": "Sarlat-la-Can\u00e9da", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 nocturne bio", "postal_code": 24200, "start_time": 0.0, "street_address": "Place du 14 Juillet, place du 14 juillet", "url": "", "valid_from": 1542236400000.0, "valid_through": 1542236400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.4303845, 43.7084621], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Fl\u00e2nez sur le march\u00e9 de Seignosse.\nPlus de 200 commer\u00e7ants en saison.\nMarch\u00e9 alimentaire, v\u00eatements, artisanat.", "address_locality": "Seignosse", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 saisonnier", "postal_code": 40510, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Victor Gentille et Av. Chambrelent, Quartier du Penon", "url": "", "valid_from": 1538258400000.0, "valid_through": 1538258400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.3844234, 43.3146113], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le march\u00e9 du samedi matin place Jules Gois est un v\u00e9ritable lieu de rencontre et de convivialit\u00e9 autour de produits de qualit\u00e9.", "address_locality": "Bill\u00e8re", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9", "postal_code": 64140, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Jules Gois", "url": "http://www.ville-billere.fr/Economie/Professionnels-et-marche/Marche-Place-Jules-Gois", "valid_from": 1539381600000.0, "valid_through": 1539381600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.8339125, 45.2506543], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le th\u00e8me de cette 40e foire aux plantes le dimanche 21 octobre sera \u00ab\u202f Plantes et Symboles\u202f\u00bb.\n\nQu\u2019est-ce \u00e0 dire\u202f?\nS\u2019agira-t-il des radis de B\u00e8gles, du tr\u00e8fle irlandais, et du chou de Bruxelles, qui sont des embl\u00e8mes\u202f?\n\nS\u2019agira-t-il du laurier, de l\u2019olivier, du cypr\u00e8s qui, par le langage des fleurs, nous parlent sentiments et \u00e9motions\u202f?\n\nS\u2019agira-t-il, de jalons culturels ou religieux, comme en cette ann\u00e9e anniversaire d\u2019une fin de guerre le bleuet et le coquelicot, comme le lys de la royaut\u00e9 fran\u00e7aise, comme la Passiflore pour la passion du christ\u202f?\n\nOn n\u2019essaiera pas d\u2019\u00eatre exhaustif, on piochera dans tout \u00e7a, pour d\u00e9couvrir et s\u2019amuser.\n\nEt comme malgr\u00e9 nos recherches, nous n\u2019avons point trouv\u00e9 de plantes symbolisant le jeu ou l\u2019amusement, ni m\u00eame l\u2019insouciance, nous en baptiserons donc une ce jour-l\u00e0\u202f: la fleur de cr\u00e9pon\u202f!\n\nRepas possible sur place.", "address_locality": "Vertheuil", "end_time": 0.0, "label": "40\u00e8me foire aux plantes la passiflore", "postal_code": 33180, "start_time": 0.0, "street_address": "abbaye de Vertheuil", "url": "", "valid_from": 1540072800000.0, "valid_through": 1540072800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.307022, 43.8924359], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "\u00c0 Villeneuve de Marsan, toute l\u2019ann\u00e9e, le mercredi matin, le march\u00e9 s\u2019installe de la Grand \u2019Rue, \u00e0 la place des Etats du Marsan et sous le march\u00e9 couvert, on y trouve de tout\u202f: l\u00e9gumes, fromages, poisson, v\u00eatements, chaussures, plantes et fleurs, produits du terroir et bien d\u2019autres\u202f!", "address_locality": "Villeneuve-de-Marsan", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 traditionnel de villeneuve de marsan", "postal_code": 40190, "start_time": 0.0, "street_address": "au bourg", "url": "", "valid_from": 1540332000000.0, "valid_through": 1540332000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.9248539, 43.4705559], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Les producteurs du terroir, les artisans (vani\u00e8re, coutelier, ...), le P\u00e8re No\u00ebl et son \u00e2ne cous attendent pour une belle journ\u00e9e festive\u202f!\nPour les plus gourmands\u202f: cr\u00eapes, vin et chocolat chauds, et ch\u00e2taignes vont seront \u00e9galement propos\u00e9s.", "address_locality": "Salies-de-B\u00e9arn", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl", "postal_code": 64270, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de la Trompe", "url": "", "valid_from": 1543618800000.0, "valid_through": 1543618800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.4992616, 43.888956], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le march\u00e9 alimentaire Saint-Roch est class\u00e9 parmi les \"100 plus beaux march\u00e9s de France\". On y trouve tous les produits du terroir landais avec ses mille saveurs et odeurs.\n\nIl a lieu tous les mardi et samedi matin, sachant quand m\u00eame qu'il est beaucoup plus achaland\u00e9 le samedi.", "address_locality": "Mont-de-Marsan", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9", "postal_code": 40000, "start_time": 0.0, "street_address": "March\u00e9 couvert Saint Roch", "url": "", "valid_from": 1543618800000.0, "valid_through": 1543618800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.6588921, 43.3826241], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La f\u00eate de la Nivelle revient cette ann\u00e9e, avec au programme\u202f: Vide-grenier (bulletin d'inscription sur la page), expositions, tournoi de foot (inscriptions sur place \u00e0 partir de 13\u00a0h), animations musicales, balades en bateaux (dont un prototype 100\u00a0% biocarburant), d\u00e9monstrations d'aviron, activit\u00e9s sportives et culturelles pour les jeunes et les plus \u00e2g\u00e9s, La Color Run aura lieu cette ann\u00e9e encore, au profit de l'association ZUREKIN.\nRestauration sur place toute la journ\u00e9e.", "address_locality": "Saint-Jean-de-Luz", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate de la nivelle 2018", "postal_code": 64500, "start_time": 0.0, "street_address": "Bord de la Nivelle, Promenade Alfred Pose", "url": "", "valid_from": 1538863200000.0, "valid_through": 1538863200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.389862, 43.2872387], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Tous les vendredis matins, la Place du Junqu\u00e9 prend des airs de f\u00eate.\n\nEnviron 80 exposants investissent les lieux et d\u00e9voilent des \u00e9tals tous aussi plus all\u00e9chants les uns que les autres. Ils pr\u00e9sentent des produits de qualit\u00e9 et apportent une offre compl\u00e9mentaire \u00e0 l\u2019offre locale.\n\nOn y trouve \u00e0 la fois des produits alimentaires frais\u202f: poissonnerie, boucherie chevaline, charcuterie, produits bio, volailles, fromage de nos montagnes, p\u00e2tisseries, vins\u2026. Mais \u00e9galement des articles pour la maison, la d\u00e9coration et la personne.", "address_locality": "Juran\u00e7on", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9", "postal_code": 64110, "start_time": 0.0, "street_address": "Place du Junqu\u00e9", "url": "", "valid_from": 1542927600000.0, "valid_through": 1542927600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.011423, 44.679934], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le march\u00e9 de No\u00ebl a lieu le dimanche 16 d\u00e9cembre, de 10\u00a0h\u00a000 \u00e0 18\u00a0h\u00a000 avec l'ouverture de l'exposition des cr\u00e8ches. Ambiance vin chaud, artisans, musiques et les autres jours de 14\u00a0h\u00a030 \u00e0 17\u00a0h\u00a030.\nDu 17 d\u00e9cembre 2018 au 06 janvier 2019, partez \u00e0 la d\u00e9couverte de cr\u00e8ches expos\u00e9es aux fen\u00eatres, dans l'\u00e9glise et au hasard des rues de Castelmoron d'Albret.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Village des cr\u00e8ches", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1544914800000.0, "valid_through": 1546729200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.6991901, 43.3635345], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "\u00c0 Urrugne, No\u00ebl est d\u00e9j\u00e0 l\u00e0\u202f!\n\nDurant tout un week-end, venez-vous plonger dans l\u2019ambiance de Noel", "address_locality": "Urrugne", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl", "postal_code": 64122, "start_time": 0.0, "street_address": "chemin d'Aguerrenborda, salle Polyvalente Iturbidea", "url": "http://www.urrugne.com/", "valid_from": 1544137200000.0, "valid_through": 1544310000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.4824584, 44.8547644], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez passer un moment au march\u00e9 traditionnel de Bergerac chaque samedi matin. Vous y trouverez des produits alimentaires locaux, des produits de la ferme, du commerce g\u00e9n\u00e9ral et manufactur\u00e9s ainsi que des \u00e9tales de poissons, crustac\u00e9s et coquillages. Trois lieux du centre-ville\u202f: la place Gambetta, autour de l'\u00e9glise Notre-Dame (Place de Lattre de Tassigny) et Place Louis de la Bardonnie o\u00f9 se situe le march\u00e9 couvert.\nProfitez du march\u00e9 hebdomadaire pour vous balader dans les rues m\u00e9di\u00e9vales de Bergerac et aller \u00e0 la rencontre des producteurs. Un moment de fl\u00e2nerie, d'\u00e9changes et de d\u00e9couverte\u202f!\nLe march\u00e9 du samedi, place Gambetta est d\u00e9plac\u00e9 vers la voie Est, \u00e0 compter du samedi 21 juillet au jusqu'au samedi 25 ao\u00fbt 2018 horaires habituels. Parking place Gambetta ouvert les samedis au stationnement avec 30 minutes gratuites (85 places disponibles).", "address_locality": "Bergerac", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 traditionnel du samedi", "postal_code": 24100, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre ville, Place Gambetta", "url": "https://www.bergerac.fr/coeur-de-ville/commerces-les-marches/", "valid_from": 1541199600000.0, "valid_through": 1541199600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.5510244, 43.3555522], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le samedi matin, rassemblement hebdomadaire de nos producteurs locaux. Vous y trouverez fromage de brebis, l\u00e9gumes, volailles, miel, \u0153ufs frais, piment d'Espelette, confitures...", "address_locality": "Saint-P\u00e9e-sur-Nivelle", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 traditionnel du 6 octobre", "postal_code": 64310, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de l'Eglise", "url": "", "valid_from": 1538776800000.0, "valid_through": 1538776800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.6674556, 43.3845179], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Tous les dimanches de 8\u00a0h\u00a000 \u00e0 13\u00a0h\u00a000, de nombreux producteurs sont pr\u00e9sents pour le plus grand plaisir de nos papilles....", "address_locality": "Ciboure", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de produits r\u00e9gionaux", "postal_code": 64500, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Camille Jullian", "url": "", "valid_from": 1545519600000.0, "valid_through": 1545519600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.462025, 43.5417254], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Mini march\u00e9 sur la place Dous Haous chaque mardi matin, juste de quoi trouver l'essentiel\u202f! Rendez-vous entre 8\u00a0h et 12\u00a0h.", "address_locality": "Tarnos", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 hebdomadaire", "postal_code": 40220, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Dous Haous, RD810", "url": "", "valid_from": 1542063600000.0, "valid_through": 1542063600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.399376, 43.361106], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "March\u00e9 de produits de bouche et cr\u00e9ateurs avec une animation chants basques de 10\u00a0h \u00e0 12\u00a0h.", "address_locality": "Cambo-les-Bains", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 du \"g\u00e2teau basque\"", "postal_code": 64250, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue Chiquito", "url": "", "valid_from": 1538690400000.0, "valid_through": 1538690400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.5619436, 45.0392295], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Les jeunes vignerons de l'appellation des C\u00f4tes de Bourg investiront le Parc de l'Esconge pour la Nuit du Terroir, en organisant un march\u00e9 nocturne. Jusqu'\u00e0 2\u00a0h\u00a000 du matin, vous \u00eates invit\u00e9s \u00e0 d\u00e9guster les produits gastronomiques de jeunes agriculteurs.\nLa restauration sur place sera possible et un concert est pr\u00e9vue pendant la soir\u00e9e.", "address_locality": "Bourg", "end_time": 0.0, "label": "Nuit du terroir", "postal_code": 33710, "start_time": 0.0, "street_address": "Parc de l'Esconge", "url": "http://www.bourg-cubzaguais-tourisme.fr/", "valid_from": 1564783200000.0, "valid_through": 1564783200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.7018745, 43.3131142], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "6 producteurs organisent leur march\u00e9 \u00e0 la ferme\u202f: fromage de brebis, Juran\u00e7on, p\u00eache Roussanne, confiture, miel, foie gras, l\u00e9gumes de saison, \u0153ufs, viandes fra\u00eeches direct \u00e9leveur, salaisons porc plein air, conserves.\nRenseignements\u202f: 06-43-87-17-09.", "address_locality": "Ogenne-Camptort", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl", "postal_code": 64190, "start_time": 0.0, "street_address": "18 route de la mairie", "url": "", "valid_from": 1545519600000.0, "valid_through": 1545519600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.3871921, 43.5415332], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Profitez du march\u00e9 au c\u0153ur du village de Saint-Martin-de-Seignanx pour go\u00fbter les bons produits du terroir\u202f: volailles, confitures, fruits et l\u00e9gumes, p\u00e2tisseries... Et tous les 3e samedis du mois, une animation culturelle/festive vous est propos\u00e9e. Rendez-vous de 8\u00a0h \u00e0 13\u00a0h tous les samedi matins.", "address_locality": "Saint-Martin-de-Seignanx", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 hebdomadaire", "postal_code": 40390, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Jean Rameau", "url": "", "valid_from": 1541199600000.0, "valid_through": 1541199600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.8388244, 43.7110921], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Envie de produits frais pour votre table\u202f? Rendez-vous tous les mercredis matin \u00e0 Montfort en Landes Chalosse. Sous la halle, laissez-vous emporter par les \u00e9tals des producteurs et des commer\u00e7ants\u202f: fruits, l\u00e9gumes, poissons, charcuterie, p\u00e2tisseries... Que de gourmandises pour s\u00e9duire vos papilles\u202f! Profitez-en pour d\u00e9couvrir la Bastide de Montfort b\u00e2tie au 13e si\u00e8cle. Le circuit de visite est disponible \u00e0 l'Office de Tourisme qui se trouve dans le b\u00e2timent face au march\u00e9. Allez \u00e9galement visiter le Mus\u00e9e de la Chalosse et son exposition. V\u00e9ritable reconstitution d'un domaine agricole du 19e si\u00e8cle avec la maison de ma\u00eetre et celle du m\u00e9tayer, ses d\u00e9pendances (four \u00e0 pain, poulailler, chai), son jardin et ses animaux (des b\u0153ufs et une truie gasconne). Il est d\u00e9j\u00e0 l'heure de d\u00e9jeuner\u202f? Pas de panique, l'Office de Tourisme vous conseillera un restaurant sur place. Bienvenue\u202f!", "address_locality": "Montfort-en-Chalosse", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 traditionnel", "postal_code": 40380, "start_time": 0.0, "street_address": "Place du Foirail, Sous la halle", "url": "http://www.montfort-en-chalosse.fr/", "valid_from": 1543359600000.0, "valid_through": 1543359600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.5733917, 43.7601147], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "March\u00e9 traditionnel\u202f: l\u00e9gumes, fromages, charcuterie, habits, chaussures, chapeaux, plantes, fleurs, hu\u00eetres... Sans oublier le march\u00e9 fermier.", "address_locality": "Saint-Sever", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 traditionnel et fermier", "postal_code": 40500, "start_time": 0.0, "street_address": "Place du Tribunal", "url": "", "valid_from": 1542409200000.0, "valid_through": 1542409200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.4271629, 43.6588148], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le march\u00e9 traditionnel dans le centre-ville d'Hossegor\u202f: une offre riche et vari\u00e9e. De 9\u00a0h \u00e0 13\u00a0h\u00a030.", "address_locality": "Soorts-Hossegor", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9", "postal_code": 40150, "start_time": 0.0, "street_address": "Place des Halles", "url": "", "valid_from": 1539468000000.0, "valid_through": 1539468000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.5974762, 48.4413098], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Tous les dimanches matin de 8\u00a0h\u00a030 \u00e0 13 H.", "address_locality": "Arbonne", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 traditionnel", "postal_code": 64210, "start_time": 0.0, "street_address": "Fronton", "url": "", "valid_from": 1541890800000.0, "valid_through": 1541890800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.3737643, 43.6895284], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "March\u00e9 traditionnel, toute l'ann\u00e9e, le mercredi matin, de 08h \u00e0 13\u00a0h, sous la Halle \u00e0 Seignosse Bourg.", "address_locality": "Seignosse", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 traditionnel", "postal_code": 40510, "start_time": 0.0, "street_address": "Halle - \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la Mairie", "url": "", "valid_from": 1539727200000.0, "valid_through": 1539727200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.3864253, 43.229613], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "March\u00e9 tous les mercredis matins sur la place centrale du village.", "address_locality": "Gan", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9", "postal_code": 64290, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de la Mairie", "url": "", "valid_from": 1538517600000.0, "valid_through": 1538517600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.70718438, 44.408142], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le mardi matin, Place de la Lib\u00e9ration\u202f: Un cuisinier local fera d\u00e9couvrir aux \u00e9coles maternelles et primaire de Villeneuve sur lot des produits de saisons.\nLe samedi matin, Place Lafayette\u202f: Animations organis\u00e9s par les producteurs et m\u00e9tiers de bouche sur les produits du terroir Lot et Garonnais.", "address_locality": "Villeneuve-sur-Lot", "end_time": 0.0, "label": "La semaine du go\u00fbt", "postal_code": 47300, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de la Lib\u00e9ration / Place Lafayette", "url": "", "valid_from": 1539036000000.0, "valid_through": 1539036000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.580979, 43.312739], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Les vendredis de 16\u00a0h\u00a030 \u00e0 20\u00a0h\u00a030 d'avril \u00e0 septembre\u202f: Fromage de brebis, ch\u00e8vre, yaourts, l\u00e9gumes, charcuterie salaisons, viandes de porc, veau, b\u0153uf, agneau, cidre, jus de pomme, volailles, miel, \u0153ufs frais, piment d'Espelette, confitures...\nAvec, au gr\u00e9 des saisons, une gamme de produits issus des fermes locales sans OGM.\nEt de juillet \u00e0 septembre des artisans et cr\u00e9ateurs seront aussi sur le march\u00e9 (bijoux, cr\u00e9ation textile, porte-monnaies, pelotes, paniers ...)", "address_locality": "Sare", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de producteurs et artisans cr\u00e9ateurs", "postal_code": 64310, "start_time": 0.0, "street_address": "Fronton", "url": "", "valid_from": 1538085600000.0, "valid_through": 1538085600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.7937986, 43.3490387], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Toute nouvelle collection de bijoux et accessoires, du pr\u00eat-\u00e0-porter du 6 ans \u00e0 la taille 52 ainsi qu'une petite braderie, les fleurs de Bach adapt\u00e9es \u00e0 chaque personne ainsi qu'un conseil personnalis\u00e9 et une initiation relaxation m\u00e9ditation sans oublier les gourmandises et le plaisir de se retrouver.", "address_locality": "Viellenave-de-Navarrenx", "end_time": 0.0, "label": "Portes ouvertes nathalie saint-maxent", "postal_code": 64190, "start_time": 0.0, "street_address": "20 rue du gave", "url": "", "valid_from": 1538776800000.0, "valid_through": 1538776800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.5733488, 43.7601534], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "March\u00e9 traditionnel\u202f: l\u00e9gumes, fromages, charcuterie, habits, chaussures, chapeaux, plantes, fleurs, hu\u00eetres... Sans oublier le march\u00e9 fermier.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 traditionnel et fermier", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1541804400000.0, "valid_through": 1541804400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.301187, 43.6587109], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "March\u00e9 de No\u00ebl. Pour la 4e ann\u00e9e un march\u00e9 de No\u00ebl est organis\u00e9 sur la Place de La Mairie de Saubrigues. Le 1er week-end de d\u00e9cembre de nombreux stands et des animations gratuites dans la salle, restauration festive sous chapiteau et \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur bien d\u2019autres surprises... Ne ratez pas le rendez-vous avec le p\u00e8re No\u00ebl\u202f!", "address_locality": "Saubrigues", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl", "postal_code": 40230, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de La Mairie", "url": "", "valid_from": 1543618800000.0, "valid_through": 1543705200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.2639929, 44.7342094], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Chaque premier dimanche du mois, de 10\u00a0h \u00e0 14\u00a0h ont lieu les Rendez-vous Bio, manifestation commerciale, festive et citoyenne. Avec l'alimentation, l'artisanat, le bien \u00eatre... Ce sont plus de 25 stands pr\u00e9sents. Ne manquez pas non plus la restauration sur place qui emballera vos papilles au son d'un groupe, orchestre, changeant \u00e0 chaque march\u00e9. (Apportez vos couverts)\u202f!", "address_locality": "Targon", "end_time": 0.0, "label": "Les rendez-vous bio de targon", "postal_code": 33760, "start_time": 0.0, "street_address": "Place du 11 novembre", "url": "http://marchebiotargon.wix.com/info", "valid_from": 1538863200000.0, "valid_through": 1538863200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.4732556, 43.4884856], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le march\u00e9 \u00e0 la brocante de Bayonne se trouve en coeur de ville, tous les vendredis de 8 heures \u00e0 14 heures. Une satisfaction pour les brocanteurs patent\u00e9s, assidus de ce rendez-vous convivial.", "address_locality": "Bayonne", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 \u00e0 la brocante", "postal_code": 64100, "start_time": 0.0, "street_address": "Esplanade Roland Barthes, Rue Pelletier / quai Chaho", "url": "", "valid_from": 1538690400000.0, "valid_through": 1538690400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.89732557, 44.6005954], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "March\u00e9 traditionnel, le lundi apr\u00e8s-midi toute l'ann\u00e9e.", "address_locality": "Lacapelle-Biron", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 traditionnel de lacapelle-biron", "postal_code": 47150, "start_time": 0.0, "street_address": "Le bourg", "url": "", "valid_from": 1539554400000.0, "valid_through": 1539554400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.195792, 44.8198247], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le premier march\u00e9 de No\u00ebl du Pays Foyen a lieu le dernier dimanche de novembre. On y trouve des cadeaux originaux \u00e0 offrir ou \u00e0 s'offrir tels que\u202f: Bijoux, compositions florales..., artisans d'art tous supports ainsi que des produits r\u00e9gionaux\u202f: vin, pruneaux, conserves artisanales, hu\u00eetres, pains, fromages...\nUne tombola est organis\u00e9e (tirage \u00e0 18\u00a0h - lots offerts par les exposants).\nRendez-vous salle polyvalente de 9\u00a0h \u00e0 18\u00a0h.", "address_locality": "Saint-Andr\u00e9-et-Appelles", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl \u00e0 saint-andr\u00e9 et appelles", "postal_code": 33220, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle polyvalente", "url": "", "valid_from": 1543100400000.0, "valid_through": 1543100400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.322667, 44.034137], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Toute l\u2019ann\u00e9e \u00e0 Roquefort, le samedi matin, tout au long de la rue menant aux ar\u00e8nes, fl\u00e2nez dans l'authentique march\u00e9 traditionnel o\u00f9 de nombreux producteurs locaux vous proposeront fruits et l\u00e9gumes de saison, volailles, veau bio, pastis et autres gourmandises.", "address_locality": "Roquefort", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 traditionnel  de roquefort", "postal_code": 40120, "start_time": 0.0, "street_address": "Avenue des Ar\u00e8nes", "url": "", "valid_from": 1538776800000.0, "valid_through": 1538776800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.8161903, 43.7561738], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "\u00c0 Poyanne, en Landes Chalosse, tous les premiers dimanches du mois, vous appr\u00e9cierez ce march\u00e9 de produits locaux. Entre la boulangerie \"La Poyannaise\" et l'\u00e9picerie-rhumerie \"Le Gwadada\", les producteurs et exposants vous attendent et vous proposeront un large choix de produits frais et des v\u00eatements. Profitez-en pour acheter votre baguette, un dessert pour votre d\u00e9jeuner dominical et d\u00e9gustez un rhum pr\u00e9par\u00e9 par Christophe (L'abus d'alcool est dangereux pour la sant\u00e9, consommez avec mod\u00e9ration). Il est conseill\u00e9 de se garer sur la place de l'\u00e9glise pr\u00e8s du Ch\u00e2teau. D'ailleurs, profitez-en pour d\u00e9couvrir ce monument qui est le t\u00e9moignage de la puissance des Baylenx. Sa construction a d\u00e9but\u00e9 en 1624.", "address_locality": "Poyanne", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 poyannais", "postal_code": 40380, "start_time": 0.0, "street_address": "164 rue Adour et Chalosse, Au Gwadada", "url": "", "valid_from": 1543705200000.0, "valid_through": 1543705200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.3269598, 43.7535973], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Tous les lundis matin sur la place des Ar\u00e8nes\u202f: March\u00e9 de produits frais et de camelots.", "address_locality": "Soustons", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 traditionnel", "postal_code": 40140, "start_time": 0.0, "street_address": "Place des Ar\u00e8nes", "url": "", "valid_from": 1545606000000.0, "valid_through": 1545606000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.33688608, 44.6463939], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez trouver le cadeau ou l'objet de d\u00e9coration qui vous manque sur le march\u00e9 de no\u00ebl et le vide-grenier/brocante, tout le week-end. Une restauration est pr\u00e9vue \u00e0 12\u00a0h dans une salle chauff\u00e9e.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl \"art et terroir\" et vide-grenier/brocante", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "http://www.la-sauvetat-du-dropt.fr/", "valid_from": 1543705200000.0, "valid_through": 1543705200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.3962278, 44.6672003], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez-vous balader sur le march\u00e9 et peut-\u00eatre faire vos derniers achats de No\u00ebl... Id\u00e9es cadeaux, produits du terroir, plus de 50 exposants seront pr\u00e9sents autour des arcades.\nLe P\u00e8re No\u00ebl passera \u00e0 11\u00a0h\u00a000 et 16\u00a0h\u00a000\u202f! Promenades \u00e0 poney. Animations musicale et enfants.\nVous pourrez \u00e9galement vous restaurer sur place ou \u00e0 emporter.", "address_locality": "Eymet", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl", "postal_code": 24500, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Gambetta, Place de la Bastide", "url": "https://www.pays-bergerac-tourisme.com/fr", "valid_from": 1544914800000.0, "valid_through": 1544914800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.3522452, 44.6645507], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La ville de Rions organise son vide grenier en cette rentr\u00e9e", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier \u00e0 rions", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1538258400000.0, "valid_through": 1538258400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.218771, 44.146454], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9  de bias", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1538431200000.0, "valid_through": 1538431200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.18070578, 44.6763512], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "March\u00e9 de No\u00ebl avec une soixantaine d'exposants. Animations gratuites\u202f: soupe g\u00e9ante, chocolat, marrons et vin chauds. Pour les enfants\u202f: jeux anciens en bois, promenade en cal\u00e8che, atelier de maquillage, ateliers cr\u00e9atifs. Et bien s\u00fbr le P\u00e8re No\u00ebl sera au rendez-vous\u2026 Le tout en musique avec la chorale \"Made\".\nRestauration sur place chez les restaurants et commer\u00e7ants.\nTombola chez les commer\u00e7ants avec de nombreux lots \u00e0 gagner.", "address_locality": "Duras", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl", "postal_code": 47120, "start_time": 0.0, "street_address": "Village", "url": "http://dacor47.com/", "valid_from": 1544310000000.0, "valid_through": 1544310000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.2617229, 44.291534], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La f\u00eate de la musique s'invite \u00e0 Captieux avec un march\u00e9 gourmand en pr\u00e9sence des producteurs locaux accompagn\u00e9s par des groupes musicaux.", "address_locality": "Captieux", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate de la musique et march\u00e9 gourmand", "postal_code": 33840, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de la mairie", "url": "http://www.captieux.fr/", "valid_from": 1561068000000.0, "valid_through": 1561068000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.5734025, 43.760134], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "March\u00e9 traditionnel\u202f: l\u00e9gumes, fromages, charcuterie, habits, chaussures, chapeaux, plantes, fleurs, hu\u00eetres... Sans oublier le march\u00e9 fermier.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 traditionnel et fermier", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1545433200000.0, "valid_through": 1545433200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.0354653, 44.8649216], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "March\u00e9 de producteurs et artisans. Nombreux exposants", "address_locality": "Saint-Cyprien", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 traditionnel de saint cyprien", "postal_code": 24220, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue Gambetta", "url": "", "valid_from": 1538863200000.0, "valid_through": 1538863200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.6607808, 43.3875537], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Une grande tombola vous permettra de gagner de nombreux lots. Plusieurs tirages au sort auront lieu.\n\nLe 24 d\u00e9cembre de 9\u00a0h\u00a030 \u00e0 12\u00a0h, un invit\u00e9 exceptionnel se prom\u00e8nera dans les Halles et viendra \u00e0 la rencontre des enfants. Petit indice, il est habill\u00e9 en rouge et porte une grosse barbe blanche.", "address_locality": "Saint-Jean-de-Luz", "end_time": 0.0, "label": "No\u00ebl se f\u00eate aussi aux halles !", "postal_code": 64500, "start_time": 0.0, "street_address": "Boulevard Victor Hugo, Les Halles de Saint-Jean-de-Luz", "url": "", "valid_from": 1544828400000.0, "valid_through": 1546210800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.1024222, 43.5453237], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Chaque samedi matin, petit march\u00e9 alimentaire et fleurs sur la place Aristide Briand.", "address_locality": "Peyrehorade", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 traditionnel", "postal_code": 40300, "start_time": 0.0, "street_address": "Place A. Briand", "url": "", "valid_from": 1546038000000.0, "valid_through": 1546038000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.4472286, 43.3399709], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "De 10\u00a0h \u00e0 17\u00a0h\u202f: march\u00e9 des artisans et producteurs locaux. De 10\u00a0h \u00e0 19\u00a0h\u202f: conf\u00e9rences, projections, d\u00e9bats, coin enfants et ateliers. De 12\u00a0h \u00e0 15\u00a0h\u202f: repas \u00e0 l'assiette, talo et cr\u00eapes bretonnes. 19\u00a0h\u202f: accueil du tour et prise de parole. 20\u00a0h\u202f: repas sur r\u00e9servation. 21\u00a0h\u202f: concerts.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Journ\u00e9e des alternatives tour alternatiba", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1538604000000.0, "valid_through": 1538604000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.7843739, 43.3708294], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Les diff\u00e9rents exposants vous proposent de go\u00fbter aux produits du Pays Basque.\n\nC'est aussi l'occasion d'\u00e9changer un moment avec les hendayais, de partager leurs bons plans, de boire un verre ou de grignoter avec eux entre deux stands.\n\nFantaisies, v\u00eatements, saveurs du monde... Tel est le menu qui vous attend dans un cadre s\u00e9duisant\u202f: entre la plage et le port de plaisance.", "address_locality": "Hendaye", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9", "postal_code": 64700, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Sokoburu", "url": "", "valid_from": 1539381600000.0, "valid_through": 1539381600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.5793857, 43.3222389], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Conf\u00e9rences, ateliers et expositions, march\u00e9\nGrand repas sur r\u00e9servation et restauration sur place", "address_locality": "Monein", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate des jardins et de la biodiversit\u00e9", "postal_code": 64360, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue Saint-Girons", "url": "", "valid_from": 1539986400000.0, "valid_through": 1539986400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.814463, 43.754715], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Cr\u00e9ations originales d'artisans cr\u00e9ateurs mais aussi le P\u00e8re No\u00ebl\u202f! Ateliers cr\u00e9atifs pour enfants. Vente de boissons et de gourmandises.", "address_locality": "Poyanne", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de l'avent", "postal_code": 40380, "start_time": 0.0, "street_address": "Foyer rural", "url": "", "valid_from": 1543705200000.0, "valid_through": 1543705200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.6261777, 45.2473375], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Comme chaque ann\u00e9e, un march\u00e9 de No\u00ebl se d\u00e9roule \u00e0 Braud dans la salle des f\u00eates.\nExposition et vente d'artisanat et gastronomie, bijoux tous supports et mati\u00e8res, peintures sur verre et porcelaine, broderies, fleurs fantaisies, d\u00e9coration, savons et cosm\u00e9tiques, artisant chocolatier, confit, foie gras, confiture, pineau...\n\nPr\u00e9sence du P\u00e8re No\u00ebl, barbe \u00e0 papa, balade avec les chiens du P\u00e8re No\u00ebl, maquillage, sculpture ballon...", "address_locality": "Braud-et-Saint-Louis", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl \u00e0 braud-et-saint-louis", "postal_code": 33820, "start_time": 0.0, "street_address": "Avenue de la R\u00e9publique, Salle Kl\u00e9bert Marsaud", "url": "", "valid_from": 1542409200000.0, "valid_through": 1542409200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.4283064, 43.7725636], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Une matin\u00e9e enti\u00e8rement consacr\u00e9e aux f\u00eates de fin d'ann\u00e9e dont le programme all\u00e9chant contribuera \u00e0 r\u00e9chauffer l'atmosph\u00e8re hivernale. Les plus petits seront les chouchous de ce march\u00e9 avec de nombreuses animations gratuites. Les adultes ne seront pas en reste et pourront se r\u00e9galer des nombreux \u00e9tals de gastronomie du terroir et articles d'artisanat. Tirage au sort de la tombola tout au long de la matin\u00e9e avec de nombreux lots offerts par les producteurs de Pays.\n\nAnimations gratuites.", "address_locality": "Grenade-sur-l'Adour", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl du pays grenadois", "postal_code": 40270, "start_time": 0.0, "street_address": "Place des Tilleuls", "url": "http://www.cc-paysgrenadois.fr/tourisme", "valid_from": 1544828400000.0, "valid_through": 1544828400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.7012367, 45.2847911], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Comme chaque ann\u00e9e, le Port des Callonges est en f\u00eate\u202f! Tout au long de la journ\u00e9e, petits et grands sont invit\u00e9s \u00e0 d\u00e9couvrir les nombreuses activit\u00e9s mises \u00e0 leur disposition\u202f: jeux gonflables, barbes \u00e0 papa\u2026 En soir\u00e9e, un march\u00e9 gourmand d\u00e9di\u00e9 aux produits locaux s\u2019installe de part et d\u2019autre du port et vous permet de d\u00eener sur place et de profiter d\u2019animations musicales vari\u00e9es et entra\u00eenantes. Pour cl\u00f4turer cette belle journ\u00e9e, le traditionnel feu d\u2019artifice illuminera l\u2019estuaire de la Gironde vers 23 h apr\u00e8s distribution de lampions gratuite.", "address_locality": "Braud-et-Saint-Louis", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate du port des callonges", "postal_code": 33820, "start_time": 0.0, "street_address": "Port des Callonges", "url": "http://www.estuaire-tourisme.fr/", "valid_from": 1563055200000.0, "valid_through": 1563055200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.3957223, 45.0416289], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Pour sa 14e \u00e9dition, le march\u00e9 du monde r\u00e9unira des produits d'artisanat (Madagascar, B\u00e9nin, P\u00e9rou, Maroc, S\u00e9n\u00e9gal) ainsi qu'un village des saveurs du monde (couscous, pa\u00eblla, pizza, nems, colombo, accras, p\u00e2tisserie orientale, glace coco, fraise, cr\u00eapes).\n\u00c0 14\u00a0h\u00a030\u202f: Carnaval Antillais. \u00c0 16\u00a0h\u202f: D\u00e9fil\u00e9 du monde. \u00c0 partir de 18\u00a0h\u00a030\u202f: Concerts. \u00c0 21\u00a0h\u00a000\u202f: Ballet antillais. \u00c0 22\u00a0h\u202f: Tirage de la tombola. 23\u00a0h\u202f: Bal de percussions.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 du monde", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1562364000000.0, "valid_through": 1562364000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.483392, 44.853806], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vous \u00eates \u00e0 Bergerac les mardis apr\u00e8s-midi et vous cherchez des produits biologiques\u202f? Alors direction Place de Lattre de Tassigny, face \u00e0 l'\u00e9glise Notre-Dame. Vous y retrouverez quelques producteurs locaux proposant des produits bio de toutes sortes, entre 16\u00a0h et 19\u00a0h.", "address_locality": "Bergerac", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 bio", "postal_code": 24100, "start_time": 0.0, "street_address": "Parvis de l'\u00e9glise Notre Dame", "url": "https://www.bergerac.fr/coeur-de-ville/commerces-les-marches/", "valid_from": 1539036000000.0, "valid_through": 1539036000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.5733864, 43.7601418], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 traditionnel et fermier", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1546038000000.0, "valid_through": 1546038000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.5744432, 43.7595568], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "March\u00e9 traditionnel\u202f: l\u00e9gumes, fromages, charcuterie, habits, chaussures, chapeaux, plantes, fleurs, hu\u00eetres... Sans oublier le march\u00e9 fermier.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 traditionnel et fermier", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1543014000000.0, "valid_through": 1543014000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.16517639, 44.4975564], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "March\u00e9 traditionnel le samedi en ext\u00e9rieur, toute l'ann\u00e9e.\nLes mardis, mercredis, jeudis et vendredis sous la halle, toute l\u2019ann\u00e9e.", "address_locality": "Marmande", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 traditionnel", "postal_code": 47200, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre-ville, Place du March\u00e9", "url": "", "valid_from": 1546297200000.0, "valid_through": 1577746800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.5384324, 43.1703605], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "D\u00e9couverte de la tonte traditionnelle des brebis.\nMarch\u00e9 de producteurs.\nRepas du berger.\nTout au long de la journ\u00e9e\u202f: animations diverses.", "address_locality": "Herr\u00e8re", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate de la tonte", "postal_code": 64680, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle des f\u00eates", "url": "", "valid_from": 1539468000000.0, "valid_through": 1539468000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.37939309, 44.3612767], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "March\u00e9 traditionnel avec des produits locaux \u00e0 d\u00e9couvrir. Vous pourrez vous procurer des fruits et l\u00e9gumes frais et de saison.", "address_locality": "Clairac", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 traditionnel", "postal_code": 47320, "start_time": 0.0, "street_address": "Au bourg, Place Vi\u00e7oze", "url": "", "valid_from": 1546297200000.0, "valid_through": 1577746800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.3848189, 43.2283104], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Pgr en attente", "address_locality": "Gan", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate de la pomme", "postal_code": 64290, "start_time": 0.0, "street_address": "Ile du Neez", "url": "http://gan.localeo.fr/", "valid_from": 1539468000000.0, "valid_through": 1539468000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.2255871, 44.0632345], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Id\u00e9es cadeaux, mode, bijoux, d\u00e9co, gastronomie. Informations et r\u00e9servations au 06 32 51 31 27.", "address_locality": "Saint-Julien-en-Born", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl", "postal_code": 40170, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle des f\u00eates", "url": "", "valid_from": 1543705200000.0, "valid_through": 1543705200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.73816808, 44.8362566], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Chaque jeudi matin dans les rues, en face de la mairie et sur la place centrale, la Bastide de Lalinde, en P\u00e9rigord pourpre accueille son march\u00e9 traditionnel. Lalinde est la premi\u00e8re bastide anglaise, fond\u00e9e en 1267 par Henri III Plantagen\u00eat.\nProduits r\u00e9gionaux\u202f: canard, oies, poulet, fraises, vins ... Sans oublier l'artisanat d'art, le textile, les souvenirs.", "address_locality": "Lalinde", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 traditionnel", "postal_code": 24150, "start_time": 0.0, "street_address": "Place centrale", "url": "", "valid_from": 1539813600000.0, "valid_through": 1539813600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.3794263, 43.6957148], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Foies gras dodus, g\u00e2teau des rois et autres gourmandises \u00e0 emporter. Linge de maison, beaux objets et livres \u2026\nUn large choix de merveilles \u00e0 d\u00e9couvrir et \u00e0 offrir.", "address_locality": "Eug\u00e9nie-les-Bains", "end_time": 0.0, "label": "Boutique de no\u00ebl", "postal_code": 40320, "start_time": 0.0, "street_address": "Caf\u00e9 M\u00e8re Poule, rue Ren\u00e9 Vielle", "url": "", "valid_from": 1545346800000.0, "valid_through": 1546729200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.2115076, 44.4312136], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Comme chaque ann\u00e9e \u00e0 Bazas, la Halha de Nadau, gerbe de paille et de feuilles de ma\u00efs, sera enflamm\u00e9e, comme le veut la tradition, pour c\u00e9l\u00e9brer le solstice d\u2019hiver. Sous les arcades de la magnifique place de la Cath\u00e9drale, 100 exposants proposeront toute la journ\u00e9e des produits d'artisanat et des produits r\u00e9gionaux gourmands. Animations pour enfants, cal\u00e8che et poney, peluche g\u00e9ante, for\u00eat magique, go\u00fbter du P\u00e8re No\u00ebl, groupe musical sont aussi au programme. \u00c0 partir de 18\u00a0h, une cr\u00eache vivante gasconne r\u00e9unira de vrais animaux et 40 personnages sur le parvis de la Cath\u00e9drale qui sera ensuite embras\u00e9e.\nProgramme\u202f:\n10\u00a0h\u202f: arriv\u00e9e du p\u00e8re No\u00ebl\n11\u00a0h (\u00e0 partir de)\u202f: For\u00eat magique\n14\u00a0h\u00a030\u202f: peluche g\u00e9ante\n14\u00a0h\u00a030\u202f: sculpteur sur ballon\n18\u00a0h\u202f: spectacle cr\u00e8che vivante\n18\u00a0h\u00a030\u202f: chocolat chaud offert \u00e0 tous.", "address_locality": "Bazas", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl et halha de nadau", "postal_code": 33430, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de la Cath\u00e9drale", "url": "http://www.tourisme-sud-gironde.com/", "valid_from": 1544914800000.0, "valid_through": 1544914800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.0579957, 45.5014553], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "40 exposants et animations diverses dans une salle chauff\u00e9e et lumineuse. Tombola, G\u00e2teaux, Buvette", "address_locality": "Jumilhac-le-Grand", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl", "postal_code": 24630, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle La p\u00e9pite", "url": "http://www.filsetcordes.fr/", "valid_from": 1543618800000.0, "valid_through": 1543618800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.87330108, 44.8118125], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le mercredi matin toute l'ann\u00e9e, vous pourrez d\u00e9couvrir les produits gastronomiques locaux sur la place de l'abbaye.", "address_locality": "Le Buisson-de-Cadouin", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 traditionnel", "postal_code": 24480, "start_time": 0.0, "street_address": "Cadouin", "url": "", "valid_from": 1543964400000.0, "valid_through": 1543964400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.5797398, 43.3127038], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Artisans, cr\u00e9ateurs et commer\u00e7ants sur la place du village.", "address_locality": "Sare", "end_time": 0.0, "label": "Foire de l'\u00e9t\u00e9 : artisanat et cr\u00e9ation", "postal_code": 64310, "start_time": 0.0, "street_address": "place", "url": "", "valid_from": 1537740000000.0, "valid_through": 1537740000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.970743, 44.497368], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "March\u00e9 traditionnel, le dimanche matin toute l'ann\u00e9e.", "address_locality": "Fumel", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 traditionnel de fumel", "postal_code": 47500, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de la Mairie", "url": "", "valid_from": 1546124400000.0, "valid_through": 1546124400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.820408, 45.544206], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "March\u00e9 de Producteurs de Pays et artisanal, lettre au P\u00e8re No\u00ebl, animations, jeux pour tous, restauration possible, convivialit\u00e9 et partage", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00eal \u00e0 st saud", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1543705200000.0, "valid_through": 1543705200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.08829831, 44.3138767], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "March\u00e9 textile place Gambetta, en parall\u00e8le du march\u00e9 fermier traditionnel place de la R\u00e9publique.", "address_locality": "Casteljaloux", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 traditionnel", "postal_code": 47700, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de la R\u00e9publique, Places de la R\u00e9publique et Gambetta", "url": "", "valid_from": 1537826400000.0, "valid_through": 1537826400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.76102, 43.956533], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Une foule consid\u00e9rable est attir\u00e9e, chaque ann\u00e9e, par cette c\u00e9l\u00e8bre foire de la St Michel dont les origines remontent au Moyen-Age.\nPar-del\u00e0 de cette immense braderie, une visite de la Chapelle de Suzan r\u00e9v\u00e8lera une curiosit\u00e9 romane et d'autres d\u00e9couvertes.\nTr\u00e8s surprenant.\n\nEt profitez \u00e9galement de cette journ\u00e9e pour aller d\u00e9couvrir les deux sources d'Ousse Suzan\u202f: Source Saint Jean-Baptiste\u202f; Source Saint Girons", "address_locality": "Ousse-Suzan", "end_time": 0.0, "label": "Foire de la saint michel", "postal_code": 40110, "start_time": 0.0, "street_address": "Chapelle de Suzan", "url": "", "valid_from": 1538172000000.0, "valid_through": 1538172000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.2189376, 44.4094458], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "March\u00e9 traditionnel le jeudi matin, toute l'ann\u00e9e.", "address_locality": "Le Mas-d'Agenais", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 traditionnel", "postal_code": 47430, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de la Halle", "url": "http://www.lemasdagenais.fr/", "valid_from": 1546297200000.0, "valid_through": 1577746800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.47268816, 44.6149934], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "\"The Old School\" vous donne rendez-vous dans la salle des f\u00eates pour la foire de No\u00ebl\u202f!", "address_locality": "Saint-Colomb-de-Lauzun", "end_time": 0.0, "label": "Foire de no\u00ebl, the old school", "postal_code": 47410, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle des f\u00eates", "url": "", "valid_from": 1543618800000.0, "valid_through": 1543618800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.5733381, 43.7601534], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 traditionnel et fermier", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1541199600000.0, "valid_through": 1541199600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.90867202, 44.8452089], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le vendredi matin toute l'ann\u00e9e, vous pourrez d\u00e9ambuler sur les places et dans les rues du village pour d\u00e9couvrir les produits gastronomiques locaux.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 traditionnel", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1539295200000.0, "valid_through": 1539295200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.96911221, 44.4981638], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'association AAEF organise dans le centre-ville de Fumel un march\u00e9 de No\u00ebl\u202f! Animations au programme.", "address_locality": "Fumel", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl", "postal_code": 47500, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre ville", "url": "", "valid_from": 1544223600000.0, "valid_through": 1544310000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.99581153, 44.4002026], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Ce march\u00e9 accueillera des producteurs engag\u00e9s dans une agriculture respectueuse de l\u2019environnement et de l\u2019humain, localis\u00e9s dans un rayon d\u2019une trentaine de kilom\u00e8tres autour de Masqui\u00e8res.", "address_locality": "Tournon-d'Agenais", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 gourmand et bio", "postal_code": 47370, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de la Mairie", "url": "http://tera.coop/", "valid_from": 1538344800000.0, "valid_through": 1538344800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.2396579, 43.1615423], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Fromages, jambons et vins du pays. Cidres, pains, \u0153ufs, miels, confitures. Charcuteries, viandes et plats cuisin\u00e9es. L\u00e9gumes et fruits. Piments. G\u00e2teaux basque...\nBijoux. Cosm\u00e9tiques au lait d\u2019\u00e2nesse. Sculptures et peintures sur pierre. C\u00e9ramiques. Savons artisanaux...", "address_locality": "Saint-Jean-Pied-de-Port", "end_time": 0.0, "label": "Les jeudis des producteurs et artisans locaux", "postal_code": 64220, "start_time": 0.0, "street_address": "March\u00e9 couvert", "url": "http://www.st-jean-pied-de-port.fr/", "valid_from": 1537999200000.0, "valid_through": 1537999200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.94379425, 44.4838309], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Un des plus grands march\u00e9s traditionnels du Lot-et-Garonne.", "address_locality": "Monsempron-Libos", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 traditionnel de monsempron-libos", "postal_code": 47500, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre-ville", "url": "", "valid_from": 1542841200000.0, "valid_through": 1542841200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.7634908, 44.1368267], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Dimanche 8\u00a0h\u00a030 randonn\u00e9e p\u00e9destre.\nToute la journ\u00e9e\u202f: vide grenier - march\u00e9 gourmand - exposition de peintures et de sculptures -\nmaquillage et jeux pour enfants - animations de rue.", "address_locality": "Saint-Nicolas-de-la-Balerme", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate de la pomme et du go\u00fbt", "postal_code": 47220, "start_time": 0.0, "street_address": "Au village", "url": "http://animations.stnicolas.free.fr/", "valid_from": 1538258400000.0, "valid_through": 1538258400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.60708723, 44.7306538], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "D\u00e8s le matin 10\u00a0h, nous proposons un petit march\u00e9 de No\u00ebl, animations et notamment un petit spectacle de danse. Balades \u00e0 poney, chasse au tr\u00e9sor, parcours avec les pompiers d'Issigeac, lecture de conte \u00e9crit par les \u00e9l\u00e8ves de l'\u00e9cole, expo photos et maquettes, atelier maquillage, chorale de No\u00ebl compos\u00e9e par les \u00e9l\u00e8ves de l'\u00e9cole, ateliers cr\u00e9atifs, confection et cuisson de pain \u00e0 l'ancienne, man\u00e8ge et l\u00e2cher de ballons.\nConcours de la plus belle vitrine de No\u00ebl du village, tombola...sans oublier l'arriv\u00e9e du P\u00e8re No\u00ebl\u202f! Il y aura \u00e9galement un stand de gourmandises et de boissons chaudes, ainsi qu\u2019un stand de vente de d\u00e9corations de No\u00ebl et de sapins.\nLes fonds r\u00e9colt\u00e9s \u00e0 cette occasion aideront \u00e0 financer diverses activit\u00e9s dont un voyage scolaire \u00e0 Biscarosse, ainsi que du mat\u00e9riel scolaire pour les \u00e9l\u00e8ves de l\u2019\u00e9cole d\u2019Issigeac.", "address_locality": "Issigeac", "end_time": 0.0, "label": "Le no\u00ebl enchant\u00e9 des enfants", "postal_code": 24560, "start_time": 0.0, "street_address": "Place du chateau", "url": "", "valid_from": 1544223600000.0, "valid_through": 1544223600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.6366062, 45.2118698], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez pr\u00e9parer vos festivit\u00e9s de fin d'ann\u00e9e sur ce march\u00e9 qui r\u00e9unit de nombreux exposants.", "address_locality": "Anglade", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl \u00e0 anglade", "postal_code": 33390, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle des F\u00eates", "url": "", "valid_from": 1543705200000.0, "valid_through": 1543705200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.3467289, 43.36846], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Montardon", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl", "postal_code": 64121, "start_time": 0.0, "street_address": "Place du village", "url": "", "valid_from": 1545346800000.0, "valid_through": 1545346800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.2112923, 44.4314705], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le compte \u00e0 rebours est lanc\u00e9, les f\u00eates de No\u00ebl approchent \u00e0 grand pas\u202f! Que ce soit pour partir \u00e0 la recherche des derniers cadeaux ou tout simplement pour profiter d'un bon moment en famille, retrouvez lors du march\u00e9 de l'Avent de nombreuses animations gratuite, environ 40 exposants ainsi que des commerces sp\u00e9cialement ouverts pour l'occasion. Animation musicale avec le groupe Christmas Jazz Groupe.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de l'avent", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "http://www.tourisme-sud-gironde.com/", "valid_from": 1545519600000.0, "valid_through": 1545519600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.3727135, 43.3028111], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "March\u00e9 de cr\u00e9ateurs locaux, ffoding, ateliers (sur r\u00e9sa)", "address_locality": "Pau", "end_time": 0.0, "label": "Espace dantza - freemarket #4", "postal_code": 64000, "start_time": 0.0, "street_address": "19 rue Bourbaki, Espace Dantza", "url": "http://www.espacedantza.com/", "valid_from": 1544914800000.0, "valid_through": 1544914800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.28927529, 44.6279541], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vous cherchez une id\u00e9e de cadeau pour no\u00ebl, alors venez nous rendre visite, et rencontrer le p\u00e8re no\u00ebl. Restauration sur place.", "address_locality": "Allemans-du-Dropt", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl", "postal_code": 47800, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle des f\u00eates", "url": "", "valid_from": 1543705200000.0, "valid_through": 1543705200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.3012274, 43.9494284], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Informations au 06 14 66 57 39 ou par mail association.unis.vers@gmail.com.", "address_locality": "Vielle-Saint-Girons", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl", "postal_code": 40560, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle des f\u00eates de Saint Girons", "url": "", "valid_from": 1543100400000.0, "valid_through": 1543100400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.626761, 44.536311], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "March\u00e9 traditionnel le lundi matin, toute l'ann\u00e9e.", "address_locality": "Cancon", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 traditionnel de cancon", "postal_code": 47290, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue de la r\u00e9publique", "url": "", "valid_from": 1539554400000.0, "valid_through": 1539554400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.1854372, 43.9699707], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "3 jours au c\u0153ur de Labastide d\u2019Armagnac pour vivre et c\u00e9l\u00e9brer l\u2019Armagnac\u202f! P\u00f4les de d\u00e9couverte, march\u00e9 aux armagnacs, vendanges royales, d\u00e9monstrations gourmandes, la p\u00e9riode de distillation en Gascogne est lanc\u00e9e avec panache\u202f! Et parce que le meilleur se partage, les Sites Remarquables du go\u00fbt France et Cittaslow italiens sont aussi de la f\u00eate. Au coeur du village m\u00e9di\u00e9val de Labastide, parcourez les stands de producteurs locaux ou venant d'autres sites remarquables du go\u00fbt. Depuis peu, le village est engag\u00e9e dans le mouvement Cittaslow pr\u00f4nant une qualit\u00e9 de vie bas\u00e9e sur l'appr\u00e9ciation de tous les instants et de tous les plaisirs. C'est \u00e0 ce titre qu'elle accueille des producteurs italiens d\u00e9fendant les m\u00eames valeurs.\nPlusieurs p\u00f4les de d\u00e9couverte et d'animations mettront vos sens en \u00e9veil.", "address_locality": "Labastide-d'Armagnac", "end_time": 0.0, "label": "20\u00e8me armagnac en f\u00eate", "postal_code": 40240, "start_time": 0.0, "street_address": "Place royale", "url": "http://www.armagnacenfete.com/", "valid_from": 1540504800000.0, "valid_through": 1540677600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.0926675, 44.7349364], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La ville d\u2019Andernos-les-Bains organise son \u00ab\u202f Salon du Printemps\u202f\u00bb, \u00e9v\u00e8nement incontournable d\u00e8s l'arriv\u00e9e des beaux jours, sur le Port de plaisance du B\u00e9tey.\n\u00c0 d\u00e9couvrir, pr\u00e8s de 70 stands de professionnels d\u00e9di\u00e9s \u00e0 l\u2019habitat, au nautisme, \u00e0 la d\u00e9coration, au jardinage, au bricolage et au bien-\u00eatre\u2026\n\nDans une ambiance festive et conviviale se succ\u00e8deront, danses gasconnes, flamenco, claquettes irlandaises, hip hop, country... Des ateliers de jardinage, des recettes pour fabriquer soi-m\u00eame des produits m\u00e9nagers et cosm\u00e9tiques, des promenades en cal\u00e8che, du VTT et bien d'autres activit\u00e9s sont au programme de ces deux journ\u00e9es. Acc\u00e8s libre tout le week-end, sur le port de plaisance et la Dune du B\u00e9tey. Renseignements aupr\u00e8s de l'Office de Tourisme au 05.56.82.02.95.", "address_locality": "Andernos-les-Bains", "end_time": 0.0, "label": "Salon du printemps", "postal_code": 33510, "start_time": 0.0, "street_address": "Dune du B\u00e9tey", "url": "http://tourisme.andernoslesbains.fr/", "valid_from": 1556316000000.0, "valid_through": 1556402400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.75200689, 45.3734967], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "March\u00e9 de No\u00ebl.", "address_locality": "La Chapelle-Faucher", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl", "postal_code": 24530, "start_time": 0.0, "street_address": "Le Bourg, Salle des f\u00eates", "url": "", "valid_from": 1543705200000.0, "valid_through": 1543705200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.245126, 44.555419], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Programme 2018 \u00e0 venir", "address_locality": "Langon", "end_time": 0.0, "label": "Bordeaux so good s'invite dans le langonnais !", "postal_code": 33210, "start_time": 0.0, "street_address": "Autour de Langon", "url": "http://www.bordeauxsogood.fr/", "valid_from": 1542322800000.0, "valid_through": 1542409200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.761948, 44.283125], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Laroque-Timbaut", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 traditionnel", "postal_code": 47340, "start_time": 0.0, "street_address": "Bourg", "url": "", "valid_from": 1539813600000.0, "valid_through": 1539813600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.5813692, 43.3123857], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "20 Artisants et cr\u00e9ateurs et ventes de cr\u00e9ations originales cr\u00e9\u00e9es par les parents d'\u00e9l\u00e8ves de l'\u00e9cole Saint Joseph, ateliers de maquillage et coloriage pour les enfants, g\u00e2teaux et boissons chaudes, restauration rapide avec talo.", "address_locality": "Sare", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl", "postal_code": 64310, "start_time": 0.0, "street_address": "Bourg, Salle Lur Berri", "url": "", "valid_from": 1543014000000.0, "valid_through": 1543014000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.922369, 45.416858], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Foire des Rois\u202f: Foire Prim\u00e9e au gras de 8\u00a0h \u00e0 13\u00a0h place Foch \u00e0 Thiviers avec nos producteurs de Foie Gras et le Comit\u00e9 Foie Gras de Thiviers. Concours des meilleurs produits oie et canard gras, d\u00e9fil\u00e9 des confr\u00e9ries du P\u00e9rigord, Musique traditionnelle, d\u00e9monstrations culinaires et d\u00e9gustations, paniers gourmands \u00e0 gagner\nInfos\u202f: Office de Tourisme\u202f: 05 53 55 12 50", "address_locality": "Thiviers", "end_time": 0.0, "label": "Foire des rois: foire prim\u00e9e au gras", "postal_code": 24800, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Foch", "url": "http://www.perigordgourmand.com/", "valid_from": 1547247600000.0, "valid_through": 1547247600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.7673789, 44.7688598], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Tous les et samedis de 9\u00a0h\u00a000 \u00e0 12\u00a0h\u00a030 venez d\u00e9couvrir le magnifique march\u00e9 de Beaumont du P\u00e9rigord sur la place centrale et sous la halle.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 traditionnel", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1546038000000.0, "valid_through": 1546038000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.3231402, 44.9643642], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Ch\u00e2teau Boutinet \u00e0 Villegouge organise pour la troisi\u00e8me ann\u00e9e son march\u00e9 de No\u00ebl. Adh\u00e9rent au r\u00e9seau Bienvenue \u00e0 la Ferme, nous accueillons des agriculteurs producteurs \u00e0 venir faire conna\u00eetre et d\u00e9guster leurs productions dans une ambiance festive et d\u00e9contract\u00e9e. Nos visiteurs pourront d\u00e9jeuner sur place mais \u00e9galement pr\u00e9parer leur repas de F\u00eates de fin d\u2019Ann\u00e9e. Seront pr\u00e9sents des producteurs de\u202f: \u00b7 canard et foie gras \u2013 Ferme Gauvry\n\u00b7 l\u00e9gumes de saison autour d\u2019une soupe, Jean-Marie Souverain\n\u00b7 escargots, La Spirale du Go\u00fbt\n\u00b7 fromage, Fromagerie Beaus\u00e9jour \u00e0 Gironde Sur Dropt\n\u00b7 chocolatier, Les D\u00e9lices de Claude\n\nLe Jazz Chamber Orchestra nous accompagnera cette ann\u00e9e encore.\n\n\u00c0 11\u00a0h, les enfants sont attendus pour une initiation \u00e0 la d\u00e9gustation.\n\n\u00c0 15\u00a0h\u00a030, balade \u00e0 pied dans les vignes.", "address_locality": "Villegouge", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl au ch\u00e2teau boutinet \u00e0 villegouge.", "postal_code": 33141, "start_time": 0.0, "street_address": "1436 route des Palombes, Ch\u00e2teau Boutinet", "url": "https://www.chateauboutinet.fr/", "valid_from": 1544310000000.0, "valid_through": 1544310000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.58834791, 44.3983444], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Promenades gratuites en cal\u00e8che durant les mois de juillet et ao\u00fbt, d\u00e9part devant le Bureau Information Jeunesse.", "address_locality": "Sainte-Livrade-sur-Lot", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 traditionnel", "postal_code": 47110, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre ville", "url": "", "valid_from": 1542927600000.0, "valid_through": 1542927600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.615886, 45.161698], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Traditionnel march\u00e9 de No\u00ebl \u00e0 Mazion\u202f: ouverture du march\u00e9 le vendredi \u00e0 16 h, concert de chants de No\u00ebl par la Chorale AUDR'E\u00e0 l'\u00e9glise \u00e0 19 h.\nSamedi\u202f: ouverture du march\u00e9 \u00e0 11 h, restauration sur place, d\u00e9fil\u00e9 des cannes majors \u00e0 14 h 30, arriv\u00e9e du P\u00e8re No\u00ebl \u00e0 15 h, concert de la Chorale AUDR'E\u202f;\ndiverses animations\u202f: p\u00eache aux bonbons, cr\u00e9ation de sculpture gonflable, mini-ferme avec Califourchon, Jeux en bois...\nSans oublier des artisans et producteurs locaux.", "address_locality": "Mazion", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl \u00e0 mazion", "postal_code": 33390, "start_time": 0.0, "street_address": "Le Bourg, salle des f\u00eates et salle des association", "url": "", "valid_from": 1544742000000.0, "valid_through": 1544828400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.09863988, 45.2181258], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Salle Georges Brassens \u00e0 Chenaud\nMarch\u00e9 de No\u00ebl de 8\u00a0h \u00e0 17\u00a0h\u00a030.\nRenseignements\u202f: 06 95 88 19 61", "address_locality": "Parcoul-Chenaud", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl \u00e0 chenaud", "postal_code": 24410, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle des f\u00eates, le bourg", "url": "", "valid_from": 1544223600000.0, "valid_through": 1544223600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.7400815, 44.1486496], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Fid\u00e8le \u00e0 son engagement pour l\u2019information sur la pr\u00e9servation et la valorisation du patrimoine de la Haute-Lande, l'association Les Automnales de Sabres organise une manifestation qui aura lieu les 13 et 14 octobre 2018.\n\nSamedi matin\u202f:\nforum-d\u00e9bat portant sur l'\u00e9volution de l'agriculture dans le paysage de la Haute Lande et la permaculture\n\nDimanche\u202f:\nJourn\u00e9e Expo Vente Animation (complexe touristique et sportif)", "address_locality": "Sabres", "end_time": 0.0, "label": "Les automnales", "postal_code": 40630, "start_time": 0.0, "street_address": "Pavillon de Marqu\u00e8ze,  salle polyvalente", "url": "", "valid_from": 1539381600000.0, "valid_through": 1539468000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.7404289, 43.640061], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Assistez au rassemblement de producteurs et conservateurs de collections v\u00e9g\u00e9tales venant de 40 d\u00e9partements et d'Espagne et \u00e0 une conf\u00e9rence sur l'intelligence des arbres. Pour curieux, connaisseurs ou promeneurs.", "address_locality": "Gaujacq", "end_time": 0.0, "label": "55 \u00e8me foire aux plantes originales", "postal_code": 40330, "start_time": 0.0, "street_address": "Chateau & Plantarium\u00ae", "url": "http://www.plantarium.eco/", "valid_from": 1539381600000.0, "valid_through": 1539468000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.8721471, 45.3070665], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Tous les dimanches de d\u00e9cembre \u00e0 fin janvier, march\u00e9 aux truffes contr\u00f4l\u00e9. D\u00e9but des contr\u00f4les \u00e0 8\u00a0h. Ouverture du march\u00e9 au public de 10\u00a0h \u00e0 12\u00a0h\u00a030, Galerie Louis Pradel et rue Paul Carreau.\n Dernier week-end de janvier, f\u00eate de la truffe, d\u00e9monstration culinaire et concours d'omelette le samedi. Le dimanche matin march\u00e9 aux truffes et march\u00e9 traditionnel avec la pr\u00e9sence d'artisans et producteurs. Animation folklorique.\n\n\nMarch\u00e9 traditionnel avec les producteurs de gras, plants truffiers, artisanat, sp\u00e9cialit\u00e9s diverses, piment d'Espelette, hu\u00eetres, fromages, vins....", "address_locality": "Sorges et Ligueux en P\u00e9rigord", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 aux truffes - sorges", "postal_code": 24420, "start_time": 0.0, "street_address": "Galerie Louis Pradel - rue Paul Carreau, Sorges", "url": "", "valid_from": 1548543600000.0, "valid_through": 1548543600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.64739399, 45.365187], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "March\u00e9 de l'Avent des M\u00e9tiers d'Art.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de l'avent des m\u00e9tiers d'art", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1542409200000.0, "valid_through": 1542409200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.501609, 43.829209], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "De 10\u00a0h \u00e0 15\u00a0h, chacun peut profiter du march\u00e9 de producteurs pour acheter des produits de la ferme mais aussi pour manger sur place. Il suffit de choisir son entr\u00e9e, son plat et son dessert parmi les diff\u00e9rents produits locaux propos\u00e9s puis de s'attabler. Animations pendant le repas.", "address_locality": "Benquet", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de producteurs de pays", "postal_code": 40280, "start_time": 0.0, "street_address": "Bourg", "url": "http://www.marches-producteurs.com/landes/marches/marche-des-producteurs-de-pays-de-benquet-1569?bounds=43.98341053947511&bounds=-0.8575414160989526&bounds=43.71378980961386&bounds=-0.0133958524761035", "valid_from": 1539468000000.0, "valid_through": 1539468000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.395203, 45.042201], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le village de Gauriaguet vous fait remonter le temps\u202f!\n\nFestoyez dans le cadre de cette grande f\u00eate m\u00e9di\u00e9vale avec march\u00e9 artisanal de producteurs locaux et artisanat m\u00e9di\u00e9val, combats, fabrication et d\u00e9monstration d'objets, parcours pour enfants, tissage, jeux m\u00e9di\u00e9vaux, calligraphie, fabrication de c\u00f4te de mailles ou encore d\u00e9gustation d\"hypocras.\n\n\u00c0 20\u00a0h\u00a000, grand banquet m\u00e9di\u00e9val (garbure, jambon brais\u00e9 \u00e0 la broche et haricots blancs, pomme cannelle) anim\u00e9 par les troupes \"Au temps des seigneurs\" et \"Les chevaliers gentilhomme et de l\u00e9gendes\". Uniquement sur r\u00e9servation.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate m\u00e9di\u00e9vale", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1538172000000.0, "valid_through": 1538172000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.5903434, 45.3143438], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La Fraternelle organise un march\u00e9 de No\u00ebl en pr\u00e9sence du P\u00e8re No\u00ebl \u00e0 partir de 19 h 30.\nNombreux stands, go\u00fbter gratuit pour les enfants, possibilit\u00e9 de restauration sur place, photos avec le p\u00e8re No\u00ebl...", "address_locality": "Saint-Palais", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl", "postal_code": 33820, "start_time": 0.0, "street_address": "Le bourg, Salle des f\u00eates", "url": "", "valid_from": 1544742000000.0, "valid_through": 1544742000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.62676099, 44.536311], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9 par le Football Club Canconnais.", "address_locality": "Cancon", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier - jouets", "postal_code": 47290, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle Multiactivit\u00e9s", "url": "", "valid_from": 1544310000000.0, "valid_through": 1544310000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.6664754, 45.1279224], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'association Vatosoa organise un march\u00e9 malgache. Des id\u00e9es de cadeaux originales pour les f\u00eates de fin d'ann\u00e9e et un achat citoyen car les b\u00e9n\u00e9fices profiteront \u00e0 Sant\u00e9 Blaye-Madagascar...", "address_locality": "Blaye", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 malgache artisanal \u00e0 blaye", "postal_code": 33390, "start_time": 0.0, "street_address": "Citadelle, Couvent des Minimes", "url": "", "valid_from": 1542927600000.0, "valid_through": 1543100400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.62314956, 44.5843877], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Sur ce march\u00e9 vous trouverez des producteurs bio et local ainsi qu'un food truck \"Le jus\" qui vient proposer des onctueux fait \u00e0 la demande \u00e0 base de fruits et de l\u00e9gumes frais.", "address_locality": "Castillonn\u00e8s", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 bio", "postal_code": 47290, "start_time": 0.0, "street_address": "Cour de l'\u00e9cole Montessori, Le bourg", "url": "", "valid_from": 1539554400000.0, "valid_through": 1539554400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.786583, 43.649172], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "March\u00e9 de No\u00ebl de Bastennes\u202f; exposants, animations, tombola, repas", "address_locality": "Bastennes", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl", "postal_code": 40360, "start_time": 0.0, "street_address": "hall des sports", "url": "", "valid_from": 1544914800000.0, "valid_through": 1544914800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.397426, 44.84273], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez profiter en soir\u00e9e d'une petite balade au milieu de nos producteurs et artisans.", "address_locality": "Salleb\u0153uf", "end_time": 0.0, "label": "Festimarch\u00e9", "postal_code": 33370, "start_time": 0.0, "street_address": "Square Alban Techoueyre", "url": "", "valid_from": 1538690400000.0, "valid_through": 1538690400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.46405, 44.847789], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez d\u00e9couvrir les cr\u00e9ations artisanales originales\u202f: c'est l'occasion de trouver des cadeaux pour No\u00ebl. Le P\u00e8re No\u00ebl attend les enfants entre 16\u00a0h et 17\u00a0h. En pr\u00e9sence de la ludoth\u00e8que Terres de jeu et clown ballons de 15\u00a0h \u00e0 17\u00a0h\u00a030", "address_locality": "Tresses", "end_time": 0.0, "label": "Salon artisanal", "postal_code": 33370, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle de la fontaine", "url": "", "valid_from": 1543791600000.0, "valid_through": 1543791600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.6641925, 43.3877096], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Retrouvez le march\u00e9 de cr\u00e9ateurs, concerts, ateliers de peintures, cr\u00e8che vivante, ferme Basque, UltraPark (salle de jeux) ... Mais aussi de nombreuses animations chez les commer\u00e7ants du centre-ville.", "address_locality": "Saint-Jean-de-Luz", "end_time": 0.0, "label": "No\u00ebl 2018 \u00e0 saint-jean-de-luz", "postal_code": 64500, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre-ville", "url": "", "valid_from": 1543618800000.0, "valid_through": 1546297200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.4446458, 44.9953667], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Tous les samedis du mois de juin \u00e0 partir de 19\u00a0h, le Comit\u00e9 des F\u00eates investit la place du Champ de Foire pour son traditionnel march\u00e9 nocturne.\nVenez go\u00fbter la cuisine du monde en famille ou entre amis. Il y en a pour tous les budgets\u202f! 5 march\u00e9s, 5 animations musicales diff\u00e9rentes.", "address_locality": "Saint-Andr\u00e9-de-Cubzac", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9s nocturnes", "postal_code": 33240, "start_time": 0.0, "street_address": "Place du Champ de Foire", "url": "", "valid_from": 1559944800000.0, "valid_through": 1559944800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.8433561, 44.3323015], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Visites guid\u00e9es gratuites du mus\u00e9e de foie gras, d\u00e9monstration de cuisine, recherche de la truffe, march\u00e9 paysan (20 producteurs locaux et champagne), pique nique avec les produits du march\u00e9, grillades de canard, cr\u00eapes \u00e0 la farine de noisette... Jeux de quilles landaises, tir \u00e0 l'arc...", "address_locality": "Frespech", "end_time": 0.0, "label": "La grande f\u00eate du foie gras", "postal_code": 47140, "start_time": 0.0, "street_address": "Souleilles", "url": "https://www.souleilles-foiegras.com/", "valid_from": 1541113200000.0, "valid_through": 1541113200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.42601655, 45.4618863], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "F\u00eate de la truffe, du terroir et de la langue occitane\u202f: march\u00e9 aux truffes/ repas/ d\u00e9couverte.", "address_locality": "Sainte-Croix-de-Mareuil", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate de la truffe, du terroir et de la langue occitane", "postal_code": 24340, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle des f\u00eates", "url": "", "valid_from": 1544223600000.0, "valid_through": 1544223600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.9165197, 43.6517516], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Ce march\u00e9 est r\u00e9serv\u00e9 aux cr\u00e9ateurs d\u2019expression artistique et aux artisans d\u2019art qui exposent et vendent des \u0153uvres de leur propre fabrication, uniques ou de petites s\u00e9ries.", "address_locality": "Clermont", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 d'artisans et de cr\u00e9ateurs", "postal_code": 40180, "start_time": 0.0, "street_address": "Hall des sports", "url": "http://culturartsclermont.wixsite.com/culturartsclermont", "valid_from": 1539468000000.0, "valid_through": 1539468000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.08835536, 44.3111146], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Stands gourmands avec des produits d'ici et d'ailleurs, nombreuses d\u00e9gustations, concours culinaire pour les enfants, restauration sur place, animation musicale.", "address_locality": "Casteljaloux", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 du go\u00fbt, dans le cadre de la semaine du go\u00fbt - 13\u00e8me \u00e9dition", "postal_code": 47700, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre d'animation de la Bart\u00e8re, La Bart\u00e8re", "url": "", "valid_from": 1539381600000.0, "valid_through": 1539381600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.7022803, 45.5939072], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Nombreux exposants et vente de produits r\u00e9gionaux, vide grenier\nT\u00e9l\u00e9thon\u202f: 9\u00a0h randonn\u00e9e p\u00e9destre\nRepas le midi autour du cochon, 16\u20ac\nFabrication et vente de cidre sur place", "address_locality": "Augignac", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 d\u2019automne et t\u00e9l\u00e9thon", "postal_code": 24300, "start_time": 0.0, "street_address": "Foyer rural", "url": "", "valid_from": 1543100400000.0, "valid_through": 1543100400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.4824612, 44.8547842], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez passer un moment au march\u00e9 traditionnel de Bergerac chaque mercredi matin. Vous y trouverez des produits alimentaires locaux, des produits de la ferme, du commerce g\u00e9n\u00e9ral et manufactur\u00e9s ainsi que des \u00e9tales de poissons, crustac\u00e9s et coquillages. Trois lieux du centre-ville\u202f: la place Gambetta, autour de l'\u00e9glise Notre-Dame (Place de Lattre de Tassigny) et Place Louis de la Bardonnie o\u00f9 se situe le march\u00e9 couvert.\nProfitez du march\u00e9 hebdomadaire pour vous balader dans les rues m\u00e9di\u00e9vales de Bergerac et aller \u00e0 la rencontre des producteurs. Un moment de fl\u00e2nerie, d'\u00e9changes et de d\u00e9couverte\u202f!", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 traditionnel du mercredi", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1539122400000.0, "valid_through": 1539122400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.3961845, 44.6668486], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Chaque jeudi, les \u00e9tals prennent place sur la place et diff\u00e9rentes rues de la bastide pour proposer une vari\u00e9t\u00e9 de produits r\u00e9gionaux\u202f: l\u00e9gumes, fruits, viandes, fromages le tout du P\u00e9rigord\u202f! Aux produits gourmets se m\u00ealent d\u00e9coration, v\u00eatements, gadgets... Un march\u00e9 typique de la Dordogne pour passer un bon moment dans un cadre historique remarquable.", "address_locality": "Eymet", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 traditionnel", "postal_code": 24500, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de la Bastide", "url": "http://www.eymet-dordogne.fr/", "valid_from": 1544655600000.0, "valid_through": 1544655600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.6608397, 43.3874892], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Descente des estives avec des brebis, march\u00e9 de producteurs de fromage, d\u00e9monstration culinaire, conf\u00e9rence...", "address_locality": "Saint-Jean-de-Luz", "end_time": 0.0, "label": "Descente des estives", "postal_code": 64500, "start_time": 0.0, "street_address": "Les Halles", "url": "", "valid_from": 1540677600000.0, "valid_through": 1540677600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.89438193, 44.6802128], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Chaque jeudi matin sur la place des corni\u00e8res en basse saison et sur la place et dans les rues d\u00e8s le mois de mai de 07h \u00e0 13\u00a0h, la bastide de Monpazier propose un march\u00e9 traditionnel. Bastide anglaise du XIIIe si\u00e8cle, (1284) en P\u00e9rigord Pourpre, fond\u00e9e par Edward 1er, Monpazier reste la Bastide mod\u00e8le, un joyau du Moyen \u00c2ge. Sur le march\u00e9, produits r\u00e9gionaux\u202f: canard, oies, poulet, fraises, vins ... Sans oublier l'artisanat d'art, le textile, les souvenirs.", "address_locality": "Monpazier", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 traditionnel", "postal_code": 24540, "start_time": 0.0, "street_address": "Place des corni\u00e8res", "url": "", "valid_from": 1538604000000.0, "valid_through": 1538604000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.2576879, 44.622205], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Monteton", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl", "postal_code": 47120, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle des F\u00eates", "url": "", "valid_from": 1542495600000.0, "valid_through": 1542495600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.4489988, 44.8649208], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Sur une exploitation du r\u00e9seau Bienvenue \u00e0 la Ferme, profitez d\u2019un moment privil\u00e9gi\u00e9 pour rencontrer les agriculteurs et d\u00e9guster leurs produits dans une ambiance festive et d\u00e9contract\u00e9e.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 \u00e0 la ferme \u00e0 blanquefort", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1540677600000.0, "valid_through": 1540677600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.59064011, 44.6539237], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "March\u00e9 traditionnel le mardi matin, toute l'ann\u00e9e.", "address_locality": "Castillonn\u00e8s", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 traditionnel de castillonn\u00e8s", "postal_code": 47330, "start_time": 0.0, "street_address": "Grand Rue et Place des Corni\u00e8res", "url": "", "valid_from": 1539640800000.0, "valid_through": 1539640800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.2996444, 43.8765387], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Les Belles \u00c2mes vous invitent \u00e0 d\u00e9couvrir leur 1er March\u00e9 d'Automne, un rendez-vous incontournable autour de cr\u00e9ateurs artisans \u00e0 J-35 de No\u00ebl mais aussi des praticiens du bien-\u00eatre alternatif de l'association et de producteurs locaux.\nEntr\u00e9e visiteur gratuite\nRestauration sur place\nInfo et inscription sur dossier jusqu'au 20 octobre\u202f: lesbellesames40@gmail.com ou au 06 29 49 60 00.", "address_locality": "L\u00e9on", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 d'automne", "postal_code": 40550, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de Vagos, Salle de la Huchette", "url": "", "valid_from": 1542495600000.0, "valid_through": 1542495600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.353916, 44.398706], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'association Place Dou Peis et toute son \u00e9quipe vous attendent pour le Joyeux March\u00e9.\nIl rassemble des producteurs locaux inscrits dans une d\u00e9marche d'agriculture raisonn\u00e9e.\n On peut y trouver\u202f: - des produits locaux, l\u00e9gumes, fromage, charcuterie, viande, bi\u00e8re, vin, pain, miel, mais aussi des cosm\u00e9tiques naturels, des plants de saison... \u00c0 d\u00e9guster sur place des assiettes pr\u00e9par\u00e9es par les producteurs en toute convivialit\u00e9. + Une buvette (jus de fruits bios et caf\u00e9).\n Un espace de gratuit\u00e9 inspir\u00e9 des gratiferias.\nAnimation par des artistes\u202f: musiciens, plasticiens, ou circassiens La commission \"forum\" propose \u00e0 chaque march\u00e9 un th\u00e8me de r\u00e9flexion et r\u00e9unis des acteurs tels que des artisans, libraires, ou associations venant illustrer ou approfondir la pens\u00e9e autour de ce th\u00e8me.", "address_locality": "Pr\u00e9chac", "end_time": 0.0, "label": "Joyeux march\u00e9", "postal_code": 33730, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de l'Eglise", "url": "", "valid_from": 1541286000000.0, "valid_through": 1541286000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.76814615, 44.532595], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Monflanquin", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 traditionnel de monflanquin", "postal_code": 47150, "start_time": 0.0, "street_address": "Place des Arcades", "url": "", "valid_from": 1544655600000.0, "valid_through": 1544655600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.88112711, 44.2775776], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le march\u00e9 artisanal de no\u00ebl de Beauville se tiendra le samedi 15 d\u00e9cembre sur la place de la mairie de 12\u00a0h \u00e0 19\u00a0h\u00a030. Artisanat d'art et producteurs locaux vous attendent nombreux. Course nocturne organis\u00e9e \u00e0 17\u00a0h\u00a030. Nombreuses animations. Restauration sur place.", "address_locality": "Beauville", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl", "postal_code": 47470, "start_time": 0.0, "street_address": "place de la mairie, place de mairie", "url": "http://www.tourisme-paps.fr/", "valid_from": 1544828400000.0, "valid_through": 1544828400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.3543051, 44.6638181], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Centre communal d'action sociale de Rions(CCAS) organise une braderie au Foyer Rionnais place du Repos(derri\u00e8re l'\u00e9glise Saint-Seurin). V\u00eatements, accessoires hommes, femmes, enfants de 1 \u00e0 10\u20ac\".", "address_locality": "Rions", "end_time": 0.0, "label": "Braderie \u00e0 rions", "postal_code": 33410, "start_time": 0.0, "street_address": "Place du Repos", "url": "", "valid_from": 1538776800000.0, "valid_through": 1538863200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.742623, 44.6370239], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "March\u00e9 traditionnel le samedi matin, toute l'ann\u00e9e.", "address_locality": "Viller\u00e9al", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 traditionnel de viller\u00e9al", "postal_code": 47210, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de la Halle", "url": "", "valid_from": 1543618800000.0, "valid_through": 1543618800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.3091363, 44.3898856], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "March\u00e9 Traditionnel, tous les mercredis et samedis matin.", "address_locality": "Tonneins", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 traditionnel", "postal_code": 47400, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre ville, Rue Mar\u00e9chal Joffre", "url": "", "valid_from": 1514761200000.0, "valid_through": 1546210800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.0543702, 44.2016623], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "14\u00a0h\u202f: march\u00e9 fermier. 16\u00a0h\u202f: rencontre avec les bergers et leur troupeau. 18\u00a0h\u202f: ap\u00e9ritif offert par la municipalit\u00e9. 20\u00a0h\u202f: repas. Au menu\u202f: assiette de charcuterie et crudit\u00e9s, lomo, \u0153ufs, frites, salade, fromage, p\u00e2tisserie, vin et caf\u00e9 compris.", "address_locality": "Allons", "end_time": 0.0, "label": "Etape de la route de la transhumance \u00e0 allons", "postal_code": 47420, "start_time": 0.0, "street_address": "Le bourg", "url": "http://www.laroutedelatranshumance.com/", "valid_from": 1537999200000.0, "valid_through": 1537999200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.74474792, 44.6369863], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Rachat d'or par la soci\u00e9t\u00e9 RAFYGOLD.", "address_locality": "Viller\u00e9al", "end_time": 0.0, "label": "Rachat d'or", "postal_code": 47210, "start_time": 0.0, "street_address": "Espace Jean Moulin", "url": "", "valid_from": 1540245600000.0, "valid_through": 1540245600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.4791999, 43.359466], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "March\u00e9 et gastronomie.", "address_locality": "Aussevielle", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl", "postal_code": 64230, "start_time": 0.0, "street_address": "Grange Margalide, la Ruche", "url": "https://www.aussevielle.fr/", "valid_from": 1543791600000.0, "valid_through": 1543791600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.4821051, 44.8469358], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le march\u00e9 traditionnel de Bergerac, c'est aussi le vendredi matin\u202f! Traversez le Vieux Pont, direction Place de la Madeleine pour rencontrer les producteurs locaux.\nProduits de la ferme, produits de la mer ou encore fleurs \u00e0 admirer, vous trouverez tout ce dont vous avez besoin\u202f!\n\nL'occasion aussi de (re)d\u00e9couvrir le Quartier Rive Gauche, avec notamment la Rue Fonsivade et sa fontaine-lavoir ou la Place Barbacane avec son beau point de vue sur les b\u00e2tisses du Vieux Bergerac.", "address_locality": "Bergerac", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 traditionnel du vendredi (rive gauche)", "postal_code": 24100, "start_time": 0.0, "street_address": "Devant l'Eglise de la Madeleine, Place de la Madeleine", "url": "http://www.bergerac.fr/", "valid_from": 1544137200000.0, "valid_through": 1544137200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.6049329, 43.188465], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Depuis 2014, Oloron Sainte-Marie renoue avec les traditions en mettant \u00e0 l'honneur le retour des estives. Apr\u00e8s un \u00e9t\u00e9 pass\u00e9 dans les estives au col d'Aran, le berger Michel Miramon fait transiter son troupeau de 250 brebis par la place Saint-Pierre, dans notre capitale du Haut-B\u00e9arn. Au-del\u00e0 de la transhumance et de notre ville, c'est toute la culture b\u00e9arnaise qui est en f\u00eate\u202f: repas et bal gascon, partage de la langue b\u00e9arnaise avec la Cant\u00e8ra, musiques et danses traditionnelles, march\u00e9 de producteurs, ferme p\u00e9dagogique...", "address_locality": "Oloron-Sainte-Marie", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate de la transhumance", "postal_code": 64400, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Saint Pierre, Quartier Sainte-Croix", "url": "", "valid_from": 1539381600000.0, "valid_through": 1539381600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.82992242, 44.8759705], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le march\u00e9 a lieu tous les mardis matin, venez trouver vos produits gastronomiques locaux.", "address_locality": "Tr\u00e9molat", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 traditionnel", "postal_code": 24510, "start_time": 0.0, "street_address": "sur la place", "url": "", "valid_from": 1538431200000.0, "valid_through": 1538431200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.337546, 48.976072], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Fleurs, chrysanth\u00e8mes, plantes, vivaces, bulbes, atelier de rempotage d'orchid\u00e9es, produits locaux et gastronomie.", "address_locality": "Saint-Martin-sur-le-Pr\u00e9", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 d'automne", "postal_code": 51520, "start_time": 0.0, "street_address": "Halle et Salle des F\u00eates", "url": "", "valid_from": 1540677600000.0, "valid_through": 1540677600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.895249, 49.370142], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez vivre deux journ\u00e9es oenotouristiques et gastronomiques d\u2019exception.\nMettez vos sens en \u00e9veil\u202f:\u00ab regardez, \u00e9coutez, d\u00e9gustez\u202f\u00bb\n\nSamedi 13 octobre\nOuverture de la f\u00eate \u00e0 13\u00a0h\u00a045\nNocturne de 19\u00a0h \u00e0 1\u00a0h\u00a030\nGrande soir\u00e9e de cochelet avec restauration et orchestre\nConvivialit\u00e9 et ambiance assur\u00e9es\u202f!\n\nDimanche 14 octobre\nOuverture d\u00e8s 10\u00a0h\u00a000 avec le d\u00e9fil\u00e9 des vignerons et leurs banni\u00e8res se rendant \u00e0 la messe, en t\u00eate de cort\u00e8ge Jeanne d\u2019Arc et Charles VII.\nCl\u00f4ture du march\u00e9 du terroir et des animations \u00e0 19\u00a0h\u00a000.\nRestauration ouverte jusque 22\u00a0h\u00a000.\n\nLe programme en journ\u00e9e \u2022 Vendanges \u00e0 l\u2019ancienne, pressurage et d\u00e9gustation de jus raisin\n\u2022 Ateliers de d\u00e9gorgement et de tirage\n\u2022 Bars \u00e0 Champagne\n\u2022 Fabrication de pain \u00e0 l\u2019ancienne\n\u2022 D\u00e9monstration d\u2019un alambic\n\u2022 March\u00e9 gourmand, artisans, peintres\n\u2022 Concerts, groupes folkloriques, fanfares\n\u2022 Vente de capsules et fl\u00fbtes \u00e0 Champagne de la f\u00eate\n\u2022 Exposition de voitures et tracteurs anciens\n\u2022 Animations pour enfants\n\u2022 Espaces traiteurs, restauration rapide\n\u2022 Concours de costumes d\u2019\u00e9poques", "address_locality": "Cormicy", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate des vendanges", "postal_code": 51220, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre village", "url": "", "valid_from": 1539381600000.0, "valid_through": 1539468000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.9415242, 49.0823164], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Hautvillers", "end_time": 0.0, "label": "Le petit march\u00e9 de no\u00ebl du jardins des saveurs - 4\u00e8me \u00e9dition", "postal_code": 51160, "start_time": 0.0, "street_address": "Restaurant de l'Abbaye - Jardin des Saveurs, Rue de l'Eglise", "url": "", "valid_from": 1544310000000.0, "valid_through": 1544310000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.9032077, 48.8493287], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Cal\u00e8che, P\u00e8re No\u00ebl.\nGastronomie, artisanat... Buvette et restauration sur place.", "address_locality": "Vert-Toulon", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl", "postal_code": 51130, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle des f\u00eates", "url": "", "valid_from": 1542495600000.0, "valid_through": 1542495600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.49656, 48.749322], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Passage du P\u00e8re No\u00ebl le dimanche.\nBuvette et restauration sur place.\nOrganis\u00e9 par le Comit\u00e9 des F\u00eates.", "address_locality": "Maisons-en-Champagne", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl", "postal_code": 51300, "start_time": 0.0, "street_address": "Maisons-en-Champagne", "url": "", "valid_from": 1542495600000.0, "valid_through": 1542495600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.812973, 48.583791], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Samedi 1er d\u00e9cembre\u202f:\nMarch\u00e9 de No\u00ebl \u00e0 la Salle Intercommunale d'Anglure.\n\nDu 1er au 9 d\u00e9cembre\u202f:\nExposition de mini cr\u00e8ches de 10\u00a0h\u00a000 \u00e0 20\u00a0h\u00a000 \u00e0 l'Eglise Saint-Antoine d'Anglure.", "address_locality": "Anglure", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl et exposition de cr\u00e8ches d'anglure", "postal_code": 51260, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle Communale", "url": "", "valid_from": 1543618800000.0, "valid_through": 1544310000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.365274, 49.140298], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "March\u00e9 de No\u00ebl, animations de rues, pr\u00e9sence du P\u00e8re-No\u00ebl...\n\nExposition \"Cr\u00e9ches en musique\" \u00e0 l'\u00e9glise St-Laurent.", "address_locality": "Mourmelon-le-Grand", "end_time": 0.0, "label": "La route de no\u00ebl \u00e0 mourmelon", "postal_code": 51400, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre ville", "url": "", "valid_from": 1544742000000.0, "valid_through": 1544742000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.36307299, 48.956682], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Strasbourg vous invite \u00e0 un voyage hors du temps pour d\u00e9couvrir l'esprit de son march\u00e9 de No\u00ebl, ses saveurs, sa magie et ses traditions.\n\nAvec ses quelque 300 chalets r\u00e9partis sur 11 sites au coeur de la ville, c'est \u00e9galement l'un des plus march\u00e9s d'Europe.\n\nC'est en 1570 que le premier march\u00e9 de No\u00ebl Strasbourgeois a vu le jour au pied de sa prestigieuse cath\u00e9drale. Depuis, son rayonnement n'a fait que cro\u00eetre en Europe, gr\u00e2ce \u00e0 son caract\u00e8re authentique et \u00e0 la grande qualit\u00e9 de son offre marchande.\n\nAinsi, chacun des chalets en bois est source de surprise et de tr\u00e9sors. Go\u00fbtez aux plaisirs d'un No\u00ebl qui met tous les sens en \u00e9veil.\n\nD\u00e9part du grand Jard de Ch\u00e2lons-en-Champagne \u00e0 8\u00a0h\u00a000 et arriv\u00e9e pr\u00e9vue \u00e0 Strasbourg \u00e0 12\u00a0h\u00a000.\nD\u00e9part de Strasbourg \u00e0 17\u00a0h\u00a000 pour une arriv\u00e9e pr\u00e9vue \u00e0 21\u00a0h\u00a000 \u00e0 Ch\u00e2lons-en-Champagne", "address_locality": "Ch\u00e2lons-en-Champagne", "end_time": 0.0, "label": "Excursion: march\u00e9 de noel de strasbourg", "postal_code": 51000, "start_time": 0.0, "street_address": "D\u00e9part de Ch\u00e2lons-en-Champagne", "url": "", "valid_from": 1544828400000.0, "valid_through": 1544828400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.0526812, 49.240966], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Les 29 et 30 septembre, le parc du Domaine accueillera la 8e\u0300me e\u0301dition du Marche\u0301 des Producteurs\u202f!\n\nInstalle\u0301s dans quarante chalets, les meilleurs producteurs de la re\u0301gion vous feront de\u0301couvrir leurs savoir- faire, ainsi que les richesses de notre terroir et de notre patrimoine.", "address_locality": "Reims", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 des producteurs", "postal_code": 51100, "start_time": 0.0, "street_address": "64 boulevard Henry Vasnier, Parc du Domaine Les Cray\u00e8res", "url": "", "valid_from": 1538258400000.0, "valid_through": 1538258400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.006488, 48.9727056], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Avize", "end_time": 0.0, "label": "Arts au pluriel", "postal_code": 51190, "start_time": 0.0, "street_address": "608 Rempart du Nord, Domaine Waris-Larmandier", "url": "", "valid_from": 1541718000000.0, "valid_through": 1541890800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.9112711, 49.157121], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Traditionnel rendez-vous de l\u2019automne, la \"F\u00eate de la Pomme\" s\u2019ach\u00e8vera par le Grand Pique-Nique du Parc\u202f\u00bb. Le programme, sp\u00e9cialement con\u00e7u pour les familles et les enfants, comprend la d\u00e9couverte du Verger conservatoire de la Montagne de Reims.\n\nDe 14\u00a0h \u00e0 18\u00a0h\n\u2022\tfabrication de jus et de compote de pommes, d\u00e9gustation\u202f; conseils, initiation au verger\u202f; exposition pomologique\u202f; librairie du verger \u2022\tavec l\u2019association des Croqueurs de pommes de la Plaine Champenoise\n\u2022\tlectures sous l\u2019arbre pour enfants avec l\u2019association Lire et faire lire\n\u2022\tmarch\u00e9 gourmand avec diff\u00e9rents producteurs \u2022\tjeu d\u2019artiste \u00ab\u202f Aupr\u00e8s de mon arbre\u202f\u00bb\n\u2022\tinstallation artistique \u00ab\u202f Herbes folles\u202f\u00bb et atelier avec la plasticienne Ga\u00eblle Allard\n\n\u00c0 15\u00a0h\u00a030\u202f: \u00ab\u202fPommepo\u00e8mes\u202f\u00bb spectacle pour enfants propos\u00e9 par le Centre de cr\u00e9ations pour l\u2019enfance de Tinqueux.\n\n\u00c0 16\u00a0h\u00a030\u202f: \u00ab\u202fLe Grand Pique-Nique\u202f\u00bb, go\u00fbter d\u00e9gustation des produits du march\u00e9 gourmand.", "address_locality": "Pourcy", "end_time": 0.0, "label": "5e f\u00eate de la pomme et grand pique-nique", "postal_code": 51480, "start_time": 0.0, "street_address": "Chemin de Nanteuil, Maison du Parc", "url": "", "valid_from": 1539381600000.0, "valid_through": 1539381600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.813746, 49.287571], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Cette ann\u00e9e, une quarantaine d\u2019exposants seront pr\u00e9sents pour vous faire partager leur passion et exposeront des produits de qualit\u00e9\u202f: bijoux, produits de beaut\u00e9, arts de la table, livres, jeux en bois, objets de d\u00e9coration\u2026 Mais aussi des sp\u00e9cialit\u00e9s gourmandes telles que le pain d\u2019\u00e9pices, les sabl\u00e9s de No\u00ebl, le miel, les confitures\u2026\n\nLe march\u00e9 de No\u00ebl, c\u2019est aussi l\u2019occasion de partager un moment convivial en famille et de d\u00e9couvrir les illuminations du village.\n\n\u00c0 ne pas manquer\u202f: l\u2019arriv\u00e9e surprise du P\u00e8re No\u00ebl vers 17\u00a0h avec distribution de confiseries pour les enfants.", "address_locality": "Jonchery-sur-Vesle", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl", "postal_code": 51140, "start_time": 0.0, "street_address": "-", "url": "", "valid_from": 1543014000000.0, "valid_through": 1543014000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.03136379, 49.2601982], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Tous les premiers dimanches du mois, profitez d'un march\u00e9 aux puces aux Halles du Boulingrin\u202f!", "address_locality": "Reims", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 aux puces", "postal_code": 51100, "start_time": 0.0, "street_address": "Halles du Boulingrin, Rue de Mars", "url": "", "valid_from": 1538863200000.0, "valid_through": 1538863200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.0319819, 49.2530715], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Laissez la magie de No\u00ebl op\u00e9rer dans la Cit\u00e9 des Sacres et du Champagne\u202f! Qu'on soit \u00e0 la recherche d'un cadeau original et authentique ou qu'on ait simplement envie de fl\u00e2ner et de profiter de cette ambiance chaleureuse, on a tous une bonne raison de visiter le March\u00e9 de No\u00ebl de Reims\u202f! Plus d'informations \u00e0 venir", "address_locality": "Reims", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl de reims", "postal_code": 51100, "start_time": 0.0, "street_address": "Parvis de la Cath\u00e9drale", "url": "", "valid_from": 1542754800000.0, "valid_through": 1545951600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.0313316, 49.2602332], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Un cadre sublime pour d\u00e9couvrir les produits du terroir\u202f!\n\nLes Halles du Boulingrin accueillent le march\u00e9 couvert du centre-ville trois fois par semaine\u202f:\n- Le mercredi de 7\u00a0h \u00e0 13\u00a0h\n- Le vendredi de 7 h \u00e0 13\u00a0h - Le samedi de 6\u00a0h \u00e0 14\u00a0h. Un march\u00e9 bio a aussi lieu le vendredi de 16\u00a0h \u00e0 20\u00a0h.", "address_locality": "Reims", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 du boulingrin", "postal_code": 51100, "start_time": 0.0, "street_address": "Halles du Boulingrin, rue de Mars", "url": "", "valid_from": 1541199600000.0, "valid_through": 1541199600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.0276571, 49.2575369], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Chaque 3e jeudi du mois pendant 3 heures d'expo-vente, d\u00e9couvrez 5 talentueux cr\u00e9ateurs du Collectif\u202f!", "address_locality": "Reims", "end_time": 0.0, "label": "Les jeudis du pavillon", "postal_code": 51100, "start_time": 0.0, "street_address": "7 rue No\u00ebl, Le Pavillon CG", "url": "", "valid_from": 1540418400000.0, "valid_through": 1540418400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.89297799, 49.090822], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Foire commerciale avec notamment des producteurs locaux.", "address_locality": "Sainte-Menehould", "end_time": 0.0, "label": "Foire de la saint martin", "postal_code": 51800, "start_time": 0.0, "street_address": "Au centre ville", "url": "", "valid_from": 1541890800000.0, "valid_through": 1541890800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.36377379, 48.9560728], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Un dimanche par mois, une vingtaine d'exposants d'Arts r\u00e9gionaux exposent dans la halle du march\u00e9 couvert. Peintures, sculptures, bijoux, c\u00e9ramiques, sacs ou accessoires de mode. Venez \u00e0 leur rencontre\u202f! \u202f:) La Ville de Ch\u00e2lons-en-Champagne, en partenariat avec l'association \"Les graines de Champagne\", a cr\u00e9\u00e9 la Halle des Arts ou March\u00e9 des cr\u00e9ateurs, pour vous faire d\u00e9couvrir les talents r\u00e9gionaux.", "address_locality": "Ch\u00e2lons-en-Champagne", "end_time": 0.0, "label": "La halle des arts", "postal_code": 51000, "start_time": 0.0, "street_address": "Halles du March\u00e9 Couvert, Place du March\u00e9", "url": "", "valid_from": 1544914800000.0, "valid_through": 1544914800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.0346212, 49.2442751], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "March\u00e9 aux livres sur la th\u00e9matique 14-18.", "address_locality": "Reims", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 aux livres 14-18", "postal_code": 51100, "start_time": 0.0, "street_address": "Halles du Boulingrin", "url": "", "valid_from": 1541890800000.0, "valid_through": 1541890800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.55531666, 50.3394756], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Fort-Mahon-Plage par le biais de l'association Patrimoine et M\u00e9moire C\u00f4te Picarde organise ses march\u00e9s circuits courts...\n\u00c0 consommer sans mod\u00e9ration\u202f!!", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Les petits march\u00e9s des producteurs", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1540418400000.0, "valid_through": 1540418400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.97817299, 49.347328], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Fl\u00e2nez dans le village et d\u00e9gustez les diff\u00e9rents produits que vous proposeront les exposants du traditionnel march\u00e9 campagnard ...", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 campagnard", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1538863200000.0, "valid_through": 1538863200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.20007659, 49.9272697], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez participer \u00e0 la 4e \u00e9dition du march\u00e9 automnal d'Ailly-sur-Somme le samedi 20 octobre 2018. Rendez-vous d\u00e8s 9\u00a0h\u00a000 sur la place d'Ailly-sur-Somme ainsi que dans la salle polyvalente.\n\nAu programme\u202f: vente de produits locaux, de cr\u00eapes, distribution de brochures... De nombreux stands vous attendent\u202f! Convivialit\u00e9 et bonne humeur seront au rendez-vous\u202f!\nOn se voit l\u00e0-bas\u202f:)", "address_locality": "Ailly-sur-Somme", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 automnal d'ailly-sur-somme", "postal_code": 80470, "start_time": 0.0, "street_address": "4 rue Pierre Brossolette", "url": "http://www.mairie-ailly-sur-somme.net/", "valid_from": 1539986400000.0, "valid_through": 1539986400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.134038, 49.918432], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le mus\u00e9e de la vie rurale et foresti\u00e8re et le site abbatiale de Saint-Michel organise la journ\u00e9e de la ruralit\u00e9. Au programme\u202f: Ouverture\u202f: Animation Musicale avec le groupe Rock Sax Blues. Pr\u00e9sentation et animations de vieux m\u00e9tiers et ateliers d\u00e9couvertes. Concours de la plus grosses citrouille.\n\nVous trouverez le programme complet en pi\u00e8ce jointe.", "address_locality": "Saint-Michel", "end_time": 0.0, "label": "Journ\u00e9e de la ruralit\u00e9", "postal_code": 2830, "start_time": 0.0, "street_address": "Boulevard Savart", "url": "", "valid_from": 1539468000000.0, "valid_through": 1539468000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.387707, 49.151682], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "March\u00e9 Bio organis\u00e9 \u00e0 La Ferme de la Genevoye. Une salle est \u00e0 votre disposition pour les pique-niques.\nLe magasin est ouvert tous les vendredis et samedis de 9\u00a0h \u00e0 19\u00a0h.\nPrenez vos paniers, cabas, glaci\u00e8res pour \u00e9viter l'utilisation de sacs plastiques.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 bio et artisanal", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1539381600000.0, "valid_through": 1539381600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.28755587, 49.8465632], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Robes \u00e0 franges, belles voitures et Charleston\u202f! Le ton est donn\u00e9 pour un week-end d\u2019immersion dans la folie des ann\u00e9es 20\u202f! Apr\u00e8s trois ans d\u2019occupation allemande, l\u2019exode, puis le retour... Saint-Quentin a besoin d\u2019oublier... Place \u00e0 la f\u00eate, \u00e0 la musique, \u00e0 la fantaisie et \u00e0 l\u2019Art D\u00e9co\u202f! L\u2019Office de Tourisme et des Congr\u00e8s du Saint-Quentinois recr\u00e9e le temps d\u2019un week-end, l\u2019effervescence des ann\u00e9es 20 et vous convie \u00e0 y prendre part, avec, cerise sur le Moka, un d\u00eener-spectacle d\u2019exception \u00ab\u202f La magnifique soir\u00e9e Gatsby\u202f\u00bb avec la troupe de La Baronne de Paname\u202f! Alors... Sortez votre haut de forme ou votre petite robe noire et tous vos colliers et, venez faire la f\u00eate avec nous\u202f!", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Weekend 48h dans les ann\u00e9es 20", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "https://www.weekend-annees20.fr/", "valid_from": 1539468000000.0, "valid_through": 1539468000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.62071931, 49.5647769], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Chaque mardi apr\u00e8s-midi venez retrouver plusieurs artisans locaux et leurs produits de saison (parmi lesquels l\u00e9gumes, miel, poisson et boulange entre autres)\u202f!\n\nRV donc chaque mardi devant l'H\u00f4tel de Ville de 15\u00a0h \u00e0 19\u00a0h\u202f!", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 hebdomadaire \u00e0 laon", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "http://www.laon.fr/", "valid_from": 1537826400000.0, "valid_through": 1537826400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.694648, 49.1255219], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Tout les 2e dimanche de chaque mois partez \u00e0 la d\u00e9couverte des petits producteurs locaux sur le march\u00e9 campagnard d'Ermenonville, rendez-vous sur le parking Jean-Jacques Rousseau en face du ch\u00e2teau, de 9\u00a0h\u00a000 \u00e0 13\u00a0h\u00a000.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 campagnard", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1541890800000.0, "valid_through": 1541890800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.6385266, 50.1866761], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Lorsque No\u00ebl revient, Saint-Valery-sur-Somme rev\u00eat ses habits de lumi\u00e8re. La ville s'anime autour de ses rues \u00e9tincelantes et le March\u00e9 de No\u00ebl vous ouvre ses portes. Du 1er au 09 d\u00e9cembre, un des plus grands march\u00e9s de la Baie de Somme vous attend sur la Place des Pilotes, dans la salle du Casino avec des artisans venus de tous horizons. Programmation en cours.\n\nRenseignements\u202f: +33 (0)3.22.60.39.29 ou sur www.facebook.com/SaintValerysurSomme.", "address_locality": "Saint-Valery-sur-Somme", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl de saint-valery-sur-somme", "postal_code": 80230, "start_time": 0.0, "street_address": "Place des Pilotes", "url": "", "valid_from": 1543618800000.0, "valid_through": 1544310000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.2975489, 49.893182], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Amiens accueille le plus grand march\u00e9 de No\u00ebl du nord de la France et vous invite \u00e0 fl\u00e2ner dans une atmosph\u00e8re chaleureuse et d\u00e9tendue, au son des cloches et des chants de No\u00ebl...\n\n135 exposants, venus de France et d'ailleurs, vous proposent des id\u00e9es de cadeaux - artisanat, d\u00e9coration et produits gourmands - dans une ambiance empreinte de senteurs et de saveurs sucr\u00e9es propres aux f\u00eates de fin d'ann\u00e9e.\n\nDu 23 novembre au 29 d\u00e9cembre 2018 . Les lundis de 14\u00a0h \u00e0 19\u00a0h\u00a030,. Le mardis, mercredis, jeudis et dimanches de 10\u00a0h\u00a030 \u00e0 19\u00a0h\u00a030. Les vendredis et samedis de 10\u00a0h\u00a030 \u00e0 21\u00a0h\u00a000\n\n. Fermeture \u00e0 18H00 le 24 d\u00e9cembre,. Fermeture des chalets le 25 d\u00e9cembre.", "address_locality": "Amiens", "end_time": 0.0, "label": "Le march\u00e9 de no\u00ebl d'amiens", "postal_code": 80000, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Gambetta", "url": "http://www.marchedenoel.fr/", "valid_from": 1542927600000.0, "valid_through": 1546038000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.915611, 49.9027819], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Rendez-vous au march\u00e9 bio d'Etr\u00e9aupont pour d\u00e9couvrir les produits locaux et de terroir toute l'ann\u00e9e. Pensez \u00e0 prendre votre panier\u202f!", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 bio, local et artisanal", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1544828400000.0, "valid_through": 1544828400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.212312, 49.938271], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Plus de 40 cr\u00e9ateurs, artisans, producteurs et professionnels vous accueilleront \u00e0 l'occasion du 22e march\u00e9 de No\u00ebl & T\u00e9l\u00e9thon de St Sauveur le samedi 1er et dimanche 2 d\u00e9cembre 2018.\n\nRenseignements aupr\u00e8s de la mairie de St Sauveur au 03.22.51.81.15", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1543618800000.0, "valid_through": 1543705200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.152483, 49.740625], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Samedi de 10\u00a0h \u00e0 19\u00a0h - dimanche de 10\u00a0h \u00e0 18\u00a0h\n46 exposants.\nGastronomie\u202f: charcuterie, chocolat, confitures, escargots cuisin\u00e9s, foie gras, fromages, gaufres \u00e0 l'ancienne, miel, viennoiseries. Boisson\u202f: bi\u00e8re, champagne, cidre, poir\u00e9, vin. Artisanat\u202f: bijoux, c\u00e9ramiques contemporaines, peintures, poterie en gr\u00e8s, tableaux, vitraux, \u00e9tain, verre, objets en bois, objets de d\u00e9coration \u00e0 partir d'anciennes pi\u00e8ces d'horlogerie...\n\nContact\u202f: CC2SO - Service tourisme au 03 22 90 19 65 ou tourisme@cc2so.fr", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1544310000000.0, "valid_through": 1544310000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.542315, 50.02997], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Artisanat et gourmandises.\nJourn\u00e9e f\u00e9erique avec des artisans passionn\u00e9s.\nTombola\u202f: nombreux cadeaux et bons d'achat \u00e0 gagner.\nRestauration sur place.", "address_locality": "Embreville", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 artisanal", "postal_code": 80570, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Paulin Carette", "url": "", "valid_from": 1541804400000.0, "valid_through": 1541804400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.61169636, 49.5628285], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Ce rendez-vous des amoureux des produits locaux est l'occasion de retrouver une fois par mois une vingtaine de producteurs qui font VOTRE gastronomie, dans un cadre exceptionnel, celui du clo\u00eetre de l'abbaye Saint-Martin de Laon.\nAlors, si vous privil\u00e9giez le locavore et les circuits courts, n'h\u00e9sitez plus\u202f: venez d\u00e9couvrir chaque troisi\u00e8me vendredi du mois produits mara\u00eechers, miel, p\u00e2t\u00e9s et autres d\u00e9lices du terroir de 15\u00a0h \u00e0 19\u00a0h\u202f!\nEt \u00e0 l'occasion du march\u00e9 vendredi 21/09, 2 paniers garnis seront \u00e0 remporter sur place (sur tirage au sort)\u202f!", "address_locality": "Laon", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 des produits du terroir \u00e0 laon", "postal_code": 2000, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Soeur Marie-Catherine", "url": "http://www.tourisme-paysdelaon.com/", "valid_from": 1539900000000.0, "valid_through": 1539900000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.2752772, 49.89905], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le dernier samedi du mois rimera avec un march\u00e9 d'artisans-cr\u00e9ateurs en contrebas de la cath\u00e9drale.\n\nMeubles en bois, bijoux, maroquinerie, c\u00e9ramique... Une quarantaine d'artisans s'installeront pour le plaisir de tous\u202f!", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Le march\u00e9 des cr\u00e9ateurs", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1538172000000.0, "valid_through": 1538172000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.9431, 49.965672], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Concours agricole avec plus de 200 animaux, d\u00e9fil\u00e9 de chevaux l\u2019apr\u00e8s-midi, braderie avec plus de 300 exposants, exposition de mat\u00e9riel agricole, tripes, t\u00eates de veau et beaujolais nouveau dans les caf\u00e9s et restaurants.\n\nContact\u202f: ville d'Airaines au 03 22 29 40 75.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Foire de la saint cl\u00e9ment", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1543100400000.0, "valid_through": 1543100400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.79555232, 49.4396016], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Fous d'Histoire est un salon du spectacle historique qui regroupe professionnels du spectacle, reconstituteurs et artisans commer\u00e7ants. Toutes les p\u00e9riodes de l'Histoire sont mises \u00e0 l'honneur, de l'Antiquit\u00e9 au XXe si\u00e8cle.\n\nTh\u00e9\u00e2tre, musique, danse, jonglerie, dressage animalier, escrime ou encore d\u00e9monstration d'artisanat se m\u00ealeront dans la partie Festival, avec une programmation dense et diversifi\u00e9e \u00e0 d\u00e9couvrir durant tout le week-end.\n\nDans la partie March\u00e9, plus de 250 exposants regroupant 21 nationalit\u00e9s vous pr\u00e9sentent leur art\u202f: travail du cuir, de la pierre et du bois, orf\u00e8vrerie, costumes, cuisine historique...", "address_locality": "Margny-l\u00e8s-Compi\u00e8gne", "end_time": 0.0, "label": "Fous d'histoire - salon international du spectacle historique", "postal_code": 60280, "start_time": 0.0, "street_address": "2, rue Jean Mermoz", "url": "", "valid_from": 1542409200000.0, "valid_through": 1542495600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.51531539, 49.1984929], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Entrez dans la magie de No\u00ebl \u00e0 F\u00e8re-en-Tardenois le 8 d\u00e9cembre \u00e0 la salle des f\u00eates.\nR\u00e9servation jusqu'au 30/11/2018 aupr\u00e8s du secr\u00e9tariat de la Mairie au 03 23 82 20 44 ou les soirs et week-ends aupr\u00e8s de Mme GAUDEROY au 03 23 82 49 68.\n\nInstallation des exposants de 8\u00a0h\u00a030 \u00e0 10h00\u202f;", "address_locality": "F\u00e8re-en-Tardenois", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl \u00e0 f\u00e8re-en-tardenois", "postal_code": 2130, "start_time": 0.0, "street_address": "5 Rue Paul Claudel", "url": "", "valid_from": 1544223600000.0, "valid_through": 1544223600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.39164448, 49.1427762], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "6e f\u00eate des l\u00e9gumes anciens, samedi 13 octobre de 10\u00a0h \u00e0 17\u00a0h, dans la ferme de la Genevroye \u00e0 Rocourt-Saint-Martin.\n\nAu programme pr\u00e9sentation de l\u00e9gumes anciens, march\u00e9 bio, artisanat, associations, ainsi que des animations pour les petits et les grands.\n\nRestauration sur place.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "6\u00e8me f\u00eate des l\u00e9gumes anciens", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1539381600000.0, "valid_through": 1539381600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.763694, 49.836848], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "D\u00e9couvrez le fruit embl\u00e9matique de Thi\u00e9rache lors de la 34e f\u00eate de la pomme et du cidre de Lem\u00e9.\nFoire et brocante, broyage et pressurage en direct, produits du terroir, repas en salle \u00e0 11\u20ac ou en ext\u00e9rieur pour environ 5 \u20ac, musique \u00e9cossaise, animation de rue, th\u00e9 dansant, concours du plus gros mangeur de tarte \u00e0 la pomme.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate de la pomme et du cidre", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "http://www.communedeleme.com/", "valid_from": 1539381600000.0, "valid_through": 1539468000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.44553625, 50.1020743], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Plongez et profitez du march\u00e9 de No\u00ebl pour d\u00e9guster, go\u00fbter, essayer ou d\u00e9couvrir les produits artisanaux et du terroir\u202f! Passage du P\u00e8re No\u00ebl le samedi en fin d'apr\u00e8s-midi.\nConcert de l'Harmonie Municipale.", "address_locality": "Ault", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl", "postal_code": 80460, "start_time": 0.0, "street_address": "Grande Rue", "url": "", "valid_from": 1544828400000.0, "valid_through": 1544914800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.29449033, 49.8957816], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La r\u00e9derie d'Amiens (vide-grenier) est devenue la deuxi\u00e8me plus importante manifestation du genre, apr\u00e8s la braderie de Lille, avec plus de 80 000 visiteurs.\n\nDimanche 22 avril, Amiens s'\u00e9veillera dans l'ambiance festive de sa traditionnelle r\u00e9derie de printemps. Un dimanche de r\u00e9derie \u00e0 Amiens commence t\u00f4t si l\u2019on veut d\u00e9nicher la bonne affaire, 51 rues (soit 15 000 m\u00b2), sont envahies par des chineurs venus de la r\u00e9gion mais aussi d\u2019Allemagne, de Belgique, des Pays-Bas, du Canada, d\u2019Italie, et m\u00eame d\u2019Australie\u202f! D\u00e8s cinq heures du matin, ce sont pas moins de 500 professionnels et 1 500 particuliers venus de toute la France qui montent, organisent des \u00e9tals dignes de la caverne d\u2019Ali Baba...", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "R\u00e9derie de printemps", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "http://www.grande-rederie-amiens.com/", "valid_from": 1555797600000.0, "valid_through": 1555797600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.98463, 49.775453], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Au march\u00e9 de No\u00ebl vous aurez la chance d'avoir sur un week-end de 3 jours des stands artisanaux et gastronomiques situ\u00e9s sur la place de la R\u00e9publique et dans la salle des f\u00eates. Vous pourrez profiter d'un stand photo avec premi\u00e8re photo gratuite et la seconde \u00e0 2\u20ac, et une exposition de jouets anciens dans l'office de tourisme vous attendra. Les 30 novembre et 1 et d\u00e9cembre 2018\u202f:\nLe vendredi\u202f: de 17\u00a0h \u00e0 20\u00a0h\nLe samedi\u202f: de 10\u00a0h \u00e0 19\u00a0h\nLe dimanche\u202f: de 9\u00a0h \u00e0 18\u00a0h\nProduits gastronomiques, sp\u00e9cialit\u00e9s r\u00e9gionales, artisanat (environ 50 exposants).\nGratuit et ouvert \u00e0 tous.\n\nContact\u202f: Mairie et Comit\u00e9 des f\u00eates\u202f: Karine Alexandre - Pr\u00e9sidente du comit\u00e9 des f\u00eates de Poix - 06 47 05 84 17.", "address_locality": "Poix-de-Picardie", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl", "postal_code": 80290, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de la R\u00e9publique", "url": "", "valid_from": 1543532400000.0, "valid_through": 1543532400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.67062095, 48.5719913], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Comit\u00e9 des F\u00eates d\u2019Autheuil organise son march\u00e9 de No\u00ebl. Vente de confitures, miels, vins, foies gras, condiments, bonsais, d\u00e9corations et g\u00e2teaux de no\u00ebl... Buvette\u202f: boissons chaudes, vins chauds, g\u00e2teaux.", "address_locality": "Tourouvre au Perche", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de noel", "postal_code": 61190, "start_time": 0.0, "street_address": "Autheuil, Salle Robert Giffard", "url": "", "valid_from": 1544274000000.0, "valid_through": 1544374859000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.3582472, 48.6880047], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "March\u00e9 hebdomadaire typique avec produits du terroir classiques et bio. Tous les samedis, de 8\u00a0h \u00e0 13\u00a0h, du 07/04/18 au 28/07/18.", "address_locality": "Avranches", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 hebdomadaire", "postal_code": 50300, "start_time": 0.0, "street_address": "Place du March\u00e9", "url": "", "valid_from": 1543042800000.0, "valid_through": 1543060859000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.5216444, 48.7310222], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Comme chaque ann\u00e9e, le Comit\u00e9 des F\u00eates organise son march\u00e9 de No\u00ebl o\u00f9 artisans et associations vous proposent leurs id\u00e9es cadeaux ou autres pour les f\u00eates. Rendez-vous \u00e0 l'espace Auriac.", "address_locality": "Saint-Jean-le-Thomas", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl", "postal_code": 50530, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue du Vieux Ch\u00e2teau", "url": "", "valid_from": 1543741200000.0, "valid_through": 1543770059000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.9426441, 48.648708], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Animation musicale du march\u00e9 hebdomadaire, sur la place des arcades.", "address_locality": "Mortain-Bocage", "end_time": 0.0, "label": "Animation musicale du march\u00e9", "postal_code": 50140, "start_time": 0.0, "street_address": "Mortain, Place des arcades", "url": "", "valid_from": 1538208000000.0, "valid_through": 1538258399000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.752401, 48.530858], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9 par l'association Vie et Animation \u00e0 Longny au Perche\u202f: gastronomie, artisanat, cadeaux et articles de No\u00ebl.\nToute la journ\u00e9e, passage du P\u00e8re-No\u00ebl, salon de th\u00e9 et jeu du cadeau.", "address_locality": "Longny les Villages", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl", "postal_code": 61290, "start_time": 0.0, "street_address": "LONGNY AU PERCHE, Salle des f\u00eates", "url": "", "valid_from": 1544346000000.0, "valid_through": 1544374859000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.5324212, 49.6102072], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "En partenariat avec la municipalit\u00e9, la F\u00eate du Cidre est de retour pour sa 30e \u00e9dition au VVF Villages de Forges-Les-Eaux\u202f!!\n\nAu programme\u202f: mise en fonction du traditionnel pressoir \u00e0 pommes, mais pas seulement\u2026 Seront au rendez-vous plusieurs animations comme les balades \u00e0 cheval, des s\u00e9ances photos, ateliers, bar \u00e0 tatoos, danses, structure gonflable, l'incontournable march\u00e9 artisanal et fermier sera \u00e9galement pr\u00e9sent avec des produits et des talents diverses et vari\u00e9s. Restauration et buvette sur place.", "address_locality": "Forges-les-Eaux", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate du cidre", "postal_code": 76440, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue du Donjon", "url": "", "valid_from": 1540717200000.0, "valid_through": 1540746059000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.8736111, 48.5381203], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "March\u00e9 de produits locaux sous les halles de la place du champ de foire. Emplacement gratuit. R\u00e9servation 02 33 59 40 05.", "address_locality": "Le Teilleul", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de produits locaux", "postal_code": 50640, "start_time": 0.0, "street_address": "Place du champ de foire", "url": "", "valid_from": 1538812800000.0, "valid_through": 1538823659000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.939925, 49.7269689], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "De 10\u00a0h \u00e0 20\u00a0h, march\u00e9 de No\u00ebl sous la tente des Amis de Vauville au Jardin botanique. Chants de No\u00ebl de la chorale des 4 vents autour du sapin et d'un grand feu dans la cour du ch\u00e2teau, restauration possible (vin chaud, bi\u00e8re de No\u00ebl, pain d'\u00e9pices, etc).", "address_locality": "Beaumont-Hague", "end_time": 0.0, "label": "Jardin botanique - march\u00e9 de no\u00ebl", "postal_code": 50440, "start_time": 0.0, "street_address": "Chateau, Vauville", "url": "", "valid_from": 1544864400000.0, "valid_through": 1544986859000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.6458482, 48.5870344], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'Association des Parents d\u2019El\u00e8ves de Tourouvre organise sa bourse aux jouets et au mat\u00e9riel de pu\u00e9riculture. 4\u20acles 3 m\u00e8tres.\nRestauration et buvette sur place", "address_locality": "Tourouvre au Perche", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets et au mat\u00e9riel de pu\u00e9riculture", "postal_code": 61190, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle polyvalente, Tourouvre", "url": "", "valid_from": 1541923200000.0, "valid_through": 1541952059000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.4995815, 48.8108081], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "March\u00e9 de No\u00ebl 2018", "address_locality": "Athis-Val de Rouvre", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl", "postal_code": 61430, "start_time": 0.0, "street_address": "Athis de l'Orne, Gymnase d'Athis", "url": "", "valid_from": 1543654800000.0, "valid_through": 1543791599000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.88842099, 48.431693], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bretoncelles renouvelle ses March\u00e9s des Producteurs de Pays pour la 5e ann\u00e9e pour animer son centre bourg et faire d\u00e9couvrir de bons produits locaux.", "address_locality": "Bretoncelles", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 des producteurs de pays", "postal_code": 61110, "start_time": 0.0, "street_address": "La Halle, Le bourg", "url": "", "valid_from": 1538811000000.0, "valid_through": 1538823659000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.68945199, 48.263875], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Ce march\u00e9 est une marque des Chambres d'agriculture qui met \u00e0 l'honneur les producteurs locaux. Tous s'engagent au respect d'une charte pour garantir la qualit\u00e9 des produits et des pratiques de production. En parall\u00e8le des animations seront organis\u00e9es sur la place des Teilleuls.", "address_locality": "Val-au-Perche", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de producteurs de pays", "postal_code": 61260, "start_time": 0.0, "street_address": "Le Theil, Place des Teilleuls", "url": "", "valid_from": 1538290800000.0, "valid_through": 1538305259000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.0970648, 49.2860688], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Pour la 20e ann\u00e9e cons\u00e9cutive, de nombreux exposants seront r\u00e9unis pour accueillir les visiteurs dans une ambiance magique et festive.\nComme le veut la tradition, le March\u00e9 de No\u00ebl sera l'occasion de d\u00e9couvrir des objets uniques, artisanaux, originaux. Le p\u00e8re No\u00ebl saluera les visiteurs, petits et grands... Avant de repartir vers le P\u00f4le Nord pour pr\u00e9parer les commandes de cadeaux \u00e0 distribuer la nuit de No\u00ebl\u202f!", "address_locality": "Dives-sur-Mer", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl", "postal_code": 14160, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue Paul Canta", "url": "", "valid_from": 1544950800000.0, "valid_through": 1544979659000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.91965543, 49.8277306], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Dans la cadre du T\u00e9l\u00e9thon, la section loisirs cr\u00e9atives du club des Jeunes de Luneray, vous propose un march\u00e9 artisanal \u00e0 la salle d'activit\u00e9s de 10\u00a0h \u00e0 18\u00a0h.", "address_locality": "Luneray", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 du t\u00e9l\u00e9thon", "postal_code": 76810, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue des Trois Portes, salle d'activit\u00e9s", "url": "", "valid_from": 1542531600000.0, "valid_through": 1542560459000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.9181488, 48.7234575], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "10\u00a0h/18\u00a0h\u202f: march\u00e9 de No\u00ebl \u00e0 la salle du rex. Restauration et buvette sur place. Visite du P\u00e8re No\u00ebl. Ouvert \u00e0 tous. Inscriptions 06 98 11 75 25.", "address_locality": "Sourdeval", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl", "postal_code": 50150, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue Saint Martin, Salle du rex", "url": "", "valid_from": 1544259600000.0, "valid_through": 1544374859000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.273769, 49.2449579], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Lors de cette journ\u00e9e, vous pourrez assister \u00e0\u202f: - La fabrication du cidre \u00e0 l'ancienne avec un pressoir \u00e0 main, et d\u00e9gustation de jus de pomme frais,\n- Fabrication de Calvados\u202f: d\u00e9monstration avec un alambic, - Stands de la pomme et du terroir,\n- Des d\u00e9monstration de traite de vache (un dipl\u00f4me sera remis aux participants),\n- D\u00e9monstrations par un mar\u00e9chal ferrant de ferrures \u00e0 chaud \u00e0 partir de 11\u00a0h,\n- Une pes\u00e9e de chevaux.\n\nIl y aura aussi la pr\u00e9sence d'un stand de la pomme et du terroir, une exposition de vieux tracteurs, un march\u00e9 du terroir, des promenades en cal\u00e8che, des bapt\u00eames \u00e0 poney, un concours de la pes\u00e9e d'un panier garni, une roue de la fortune pour gagner des bouteilles de cidre.\n\nDes cavaliers et attelages de l'Association des Randonneurs du Pays d'Auge, d\u00e9fileront dans le village \u00e0 10\u00a0h\u00a030.\nCes m\u00eames cavaliers partiront en randonn\u00e9e vers Saint-Philbert-des-Champs, Fauguernon et Le Br\u00e9vedent (parcours entre 12 et 28 kms)", "address_locality": "Blangy-le-Ch\u00e2teau", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate de la pomme, du terroir et des cavaliers", "postal_code": 14130, "start_time": 0.0, "street_address": "Le bourg", "url": "", "valid_from": 1540105200000.0, "valid_through": 1540141259000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.5299176, 49.3867282], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'amicale du personnel communal et intercommunal de Saint-Sauveur-le-Vicomte organise sa bourse aux jouets. Venez les d\u00e9poser, ils les vendent\u202f! Dimanche 18 novembre 2018 de 9\u00a0h\u00a030 \u00e0 17\u00a0h.\n\nD\u00e9p\u00f4t des jouets le samedi 17 novembre de 9\u00a0h \u00e0 15\u00a0h \u00e0 la salle des f\u00eates de Saint-Sauveur-le-Vicomte. Inscription au 02.33.95.88.81 ou 02.33.40.67.49. Retrait des \u00e9tiquettes du 22 ctobre au 16novembre. (dans la limite des places disponibles). Ce m\u00eame jour, march\u00e9 de noel au complexe sportif et vente de livres au profit duT\u00e9l\u00e9thon dans la salle des pompiers de Saint Sauveur le Vicomte.", "address_locality": "Saint-Sauveur-le-Vicomte", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets", "postal_code": 50390, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Auguste Cousin", "url": "", "valid_from": 1542529800000.0, "valid_through": 1542556859000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.34117539, 49.4710748], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Comit\u00e9 des f\u00eates de Blainville-Crevon organise son march\u00e9 de Noel annuel.", "address_locality": "Blainville-Crevon", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl", "postal_code": 76116, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de la mairie", "url": "", "valid_from": 1543737600000.0, "valid_through": 1543773659000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.3575504, 48.5906685], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "March\u00e9 de No\u00ebl avec environ 80 exposants (produits du terroir, articles, cadeaux...) dans la rue d'Hautvie et la place Leclerc + animations diverses (orgue de barbarie, cracheur de feu, mascotte...) Et marmite des familles d\u00e9gustation de soupe sous le march\u00e9 couvert\nachats de derni\u00e8re minute cadeaux, vous trouverez \u00e9galement tout ce qu'il faut pour pr\u00e9parer un bon r\u00e9veillon de No\u00ebl et de St Sylvestre\u202f!!", "address_locality": "La Fert\u00e9-Mac\u00e9", "end_time": 0.0, "label": "15\u00e8me march\u00e9 de no\u00ebl", "postal_code": 61600, "start_time": 0.0, "street_address": "rue d'Hautvie et place Leclerc", "url": "", "valid_from": 1545224400000.0, "valid_through": 1545246059000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.75184215, 49.7700891], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Propos\u00e9 pour la 6e fois par l\u2019Union des commer\u00e7ants d\u2019Aumale\nA la Halle au Beurre de 10\u00a0h \u00e0 19\u00a0h.\n\nPlus de 20 pays viennent pr\u00e9senter l\u2019artisanat et la gastronomie sous la halle d\u2019aumale.\n\nLes organisateurs mettent \u00e0 l\u2019honneur\u202f: la cuisine, les produits de bien-\u00eatre orientaux, l\u2019artisanat, la mode, etc \u2026\n\nBon voyage et bon achat \u00e0 tous\u202f!", "address_locality": "Aumale", "end_time": 0.0, "label": "7\u00e8me march\u00e9 du monde", "postal_code": 76390, "start_time": 0.0, "street_address": "Halle au Beurre", "url": "", "valid_from": 1540627200000.0, "valid_through": 1540749659000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.22631406, 49.1460853], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Nombreux stands de cadeaux, d\u00e9coration, gastronomie et animations diverses, etc.", "address_locality": "Lisieux", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl \u00e0 lisieux", "postal_code": 14100, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Fran\u00e7ois Mitterrand", "url": "", "valid_from": 1544778000000.0, "valid_through": 1544983259000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.34103806, 48.8935476], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Pour f\u00eater le 20e anniversaire de la F\u00eate du Cidre, l'\u00e9comus\u00e9e \"De la Pomme au Calvados\", sur le site du Grand Jardin \u00e0 Sap-en-Auge, vous propose un programme festif\u202f:\n\nFabrication du cidre \u00e0 l\u2019ancienne avec les pi\u00e8ces du mus\u00e9e.\nDistillation de cidre pour obtenir le Calvados, avec un alambic ambulant.\nD\u00e9monstration de ramassage de pommes \u00e0 l\u2019aide d\u2019une machine ancienne.\nMarch\u00e9 aux produits locaux et artisanaux avec la vente de produits fermiers des producteurs locaux.\nD\u00e9monstration d\u2019\u00e9ducation canine.\nD\u00e9monstration par les Sapeurs-Pompiers\nArtisanat d\u2019Art\u202f: bijoux, bois, cuir, poterie, bougies, couteaux\nHorticulteurs, p\u00e9pini\u00e9ristes.\nGroupe folklorique, danses normandes Exposition peintures de Philippe GAUTIER D\u00e9monstrations par David HEAVER\u202f: \u00ab\u202f scierie mobile 1890\u202f\u00bb\nExposition des machines agricoles miniatures de Xavier.\nPour les enfants\u202f: Animation adapt\u00e9e par les Sapeurs-Pompiers, promenade \u00e0 poneys, D\u00e9gustation de cidre chaud et buvette, de soupes, de beignets \u00e0 l\u2019ancienne, teurgoule.\n\nParking gratuit.", "address_locality": "Sap-en-Auge", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate du cidre \u00e0 l'ancienne \u00e0 sap-en-auge", "postal_code": 61470, "start_time": 0.0, "street_address": "Le Grand Jardin, Le Sap", "url": "", "valid_from": 1541840400000.0, "valid_through": 1541955659000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.708913, 49.2795011], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Plus d'une trentaine d'exposants professionnels pr\u00e9sents\u202f: antiquit\u00e9s, livres, militaria, objets, design... Avis aux chineurs\u202f!", "address_locality": "Bayeux", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 aux puces", "postal_code": 14400, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Saint-Patrice", "url": "", "valid_from": 1540101600000.0, "valid_through": 1540137659000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.4071618, 49.0213762], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Amateurs de jardin, et amoureux des plantations sont les bienvenus \u00e0 la traditionnelle Foire aux arbres d'Orbec. P\u00e9pini\u00e9ristes et horticulteurs sauront donner conseils et astuces pour r\u00e9ussir vos plantations d'hiver. Quant aux promeneurs du dimanche, ils seront surpris du manteau v\u00e9g\u00e9tal rev\u00eatu par la rue Grande de la ville.", "address_locality": "Orbec", "end_time": 0.0, "label": "Foire aux arbres d'orbec", "postal_code": 14290, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue Grande", "url": "", "valid_from": 1541926800000.0, "valid_through": 1541955659000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.14576033, 48.7396096], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "D\u00e9couvrez le march\u00e9 de No\u00ebl du Haras national du Pin le samedi 15 d\u00e9cembre et le dimanche 16 d\u00e9cembre. Les exposants vous pr\u00e9senteront leurs cr\u00e9ations.\n\nCette ann\u00e9e, laissez-vous emporter par la magie de No\u00ebl lors d\u2019un apr\u00e8s-midi au Versailles du Cheval. Vous pourrez \u00e9galement suivre la visite du Haras, du parcours d\u00e9couverte de l'\u00e9curie n\u00b01 et assister au nouveau spectacle \u00e9questre sur le th\u00e8me de No\u00ebl \u00e0 15\u00a0h", "address_locality": "Le Pin-au-Haras", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl et spectacle au haras national du pin", "postal_code": 61310, "start_time": 0.0, "street_address": "Haras national du Pin", "url": "", "valid_from": 1544882400000.0, "valid_through": 1545001199000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.9985274, 49.7863372], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "March\u00e9 de No\u00ebl et des animations pour petits et grands, organis\u00e9 par le comit\u00e9 des f\u00eates. Une vente-\u00e9change de jouets vous attend \u00e9galement sur place\u202f! Restauration sur place.", "address_locality": "Bacqueville-en-Caux", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl", "postal_code": 76730, "start_time": 0.0, "street_address": "Place du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle", "url": "", "valid_from": 1544259600000.0, "valid_through": 1544295659000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.160701, 49.72405], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "March\u00e9 aux plantes ouvert aux professionnels et aux particuliers, et march\u00e9 du terroir normand organis\u00e9 par Cressy Art et Culture, dans le parc du Prieur\u00e9 et Salle Jean Planage.", "address_locality": "Cressy", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 aux plantes et du terroir", "postal_code": 76720, "start_time": 0.0, "street_address": "Parc du Prieur\u00e9, Salle Jean Planage", "url": "", "valid_from": 1538899200000.0, "valid_through": 1538949599000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.4598111, 49.3347202], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Pour cette troisi\u00e8me \u00e9dition de la f\u00eate de la coquille sur Courseulles-sur-Mer, venez respirer l\u2019air marin et profitez le temps d\u2019un week-end de la coquille Saint Jacques sous tous ces \u00e9tats.\n\nLa Normandie reste la premi\u00e8re r\u00e9gion fran\u00e7aise de p\u00eache de coquilles St Jacques.\n\nCette f\u00eate a pour ambition de mettre en valeur la coquille ainsi que de nombreux produits issus de la mer. Pr\u00e9sence de stands et vente de produits gastronomiques. Au programme\u202f: \u00b7 Vente directe de coquilles St Jacques et autres produits de la mer\n\u00b7 March\u00e9 de la gastronomie\n\u00b7 D\u00e9monstration et d\u00e9gustation\n\u00b7 Ateliers culinaires\n\u00b7 Animation musicale\u202f: chants de marins en d\u00e9ambulation et sur sc\u00e8ne\n\u00b7 Animation pour les enfants\u202f: ateliers d\u00e9coration et sculptures sur coquillage + animation scientifique (\u00ab\u202f science Tour littoral\u202f\u00bb)\n\u00b7 Exposition de photos des p\u00eacheurs et ostr\u00e9iculteurs participants \u00e0 la f\u00eate de la coquille.\n\u00b7 Visite du bateau de la SNSM\n\u00b7 D\u00e9monstration de sauvetage en mer par les chiens sportifs.\n\u00b7 Concours d\u2019\u00e9pluchage de coquilles", "address_locality": "Courseulles-sur-Mer", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate de la coquille, des produits de la mer et de la gastronomie", "postal_code": 14470, "start_time": 0.0, "street_address": "Port de Courseulles-sur-Mer, Quai des Alli\u00e9s", "url": "", "valid_from": 1543046400000.0, "valid_through": 1543168859000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.600409, 48.835004], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "15e Festival des coquillages et crustac\u00e9s\n\nGranville, 1er port de p\u00eache de coquillages, donne rendez-vous aux amoureux et passionn\u00e9s des produits de la mer. Au programme, d\u00e9couverte des m\u00e9tiers de la fili\u00e8re p\u00eache avec des expositions, 50 exposants, des d\u00e9monstrations et ateliers de cuisine anim\u00e9s par des chefs, des chants marins, un espace de vente des produits de la mer et restauration sur place... Cette ann\u00e9e\u202f: aquarelles sal\u00e9es avec Isabelle Cauvin, l'hu\u00eetre de Normandie avec des ostr\u00e9iculteurs normands, flying bulots avec l'\u00e9quipe locale de frisbee, explication de la halle \u00e0 mar\u00e9e, cuisine ouverte avec quatre chefs de l'association \"Manche Gastronomie du Terroir\" et un fish truck de Pavillon France entre autres.\nPour ceux qui ne veulent pas rester \u00e0 quai, la bisquine La Granvillaise offrira des bapt\u00eames nautiques.\nPour le reste, la recette reste la m\u00eame avec des tonnes de produits, une cinquantaine d'exposants, 26 ateliers et animations cuisine par les chefs locaux et la d\u00e9couverte de fa\u00e7on p\u00e9dagogique de la p\u00eache et de la conchyliculture. Le premier festival marin de Normandie compte attirer comme chaque ann\u00e9e 60 000 amateurs de produits de la mer.\n\nGratuit.\nLa Cri\u00e9e et place Gu\u00e9pratte.", "address_locality": "Granville", "end_time": 0.0, "label": "Toute la mer sur un plateau : touote la m\u00e9 sus un pllat", "postal_code": 50400, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue des \u00eeles", "url": "", "valid_from": 1538208000000.0, "valid_through": 1538326859000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.5098245, 48.5540395], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Produits de bouche et artisanat. Nombreuses animations.", "address_locality": "Pontorson", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl", "postal_code": 50170, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de l'H\u00f4tel de ville", "url": "", "valid_from": 1543996800000.0, "valid_through": 1544029259000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.0996919, 49.718324], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Pour vos cadeaux de No\u00ebl et des objets artisanaux uniques, le club des anciens vous propose sa traditionnelle exposition vente -march\u00e9 de no\u00ebl\u202f!", "address_locality": "Auffay", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl", "postal_code": 76720, "start_time": 0.0, "street_address": "Place du lieutenant R\u00e9mondy", "url": "", "valid_from": 1543566600000.0, "valid_through": 1543683659000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.376625, 48.8379442], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "March\u00e9 de No\u00ebl organis\u00e9 en int\u00e9rieur d\u00e9di\u00e9 aux artisans d\u2019art professionnels et aux producteurs locaux pour des cadeaux uniques et pr\u00e9cieux\u202f! Nombreux exposants de cr\u00e9ations uniques.\nAmbiance de No\u00ebl assur\u00e9e\u202f!", "address_locality": "Saint-Philbert-sur-Orne", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl - artisanat d'art et terroir", "postal_code": 61430, "start_time": 0.0, "street_address": "A l'int\u00e9rieur du pavillon d'accueil, Site de la Roche d'O\u00ebtre", "url": "", "valid_from": 1543140000000.0, "valid_through": 1543165259000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.9587881, 49.8733142], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez \u00e0 la rencontre d'artisans d'ici et d'ailleurs \u00e0 l'occasion du march\u00e9 artisanal du comit\u00e9 de jumelage Basse Sa\u00e2ne - Gellersen, et vous repartirez sans doute avec de jolies cr\u00e9ations\u202f!", "address_locality": "Ouville-la-Rivi\u00e8re", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 artisanal", "postal_code": 76860, "start_time": 0.0, "street_address": "All\u00e9e de la Sa\u00e2ne, Salle des f\u00eates", "url": "", "valid_from": 1538895600000.0, "valid_through": 1538928059000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.283631, 49.673338], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "De 10 h \u00e0 18 h Chou en F\u00eate\u202f: 11e Edition\nSaint-Sa\u00ebns dimanche 30 septembre 2018\n\u00ab\u202f Le Bois au Jardin\u202f\u00bb est le th\u00e8me retenu pour cette f\u00eate qui met \u00e0 l\u2019honneur le chou de Saint-Sa\u00ebns, embl\u00e8me du patrimoine de la Ville. March\u00e9 artisanal et fermier, vide jardin, visite des jardins familiaux, expositions diverses, ambiance musicale, balades en cal\u00e8che, jeux pour enfants, spectacles\u2026", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Chou en f\u00eate:11\u00e8me anniversaire", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1538294400000.0, "valid_through": 1538323259000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.904427, 48.5415578], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L\u2019APE de Neuilly sur Eure organise une vente de fleurs. Vente d\u2019arbustes, haies, arbres fruitiers, chrysanth\u00e8mes\u2026.", "address_locality": "Longny les Villages", "end_time": 0.0, "label": "Vente de plantes", "postal_code": 61290, "start_time": 0.0, "street_address": "Le Bourg, NEUILLY SUR EURE", "url": "", "valid_from": 1540711800000.0, "valid_through": 1540767599000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.3921771, 49.2518107], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'association Vie et Envies organise son 1er march\u00e9 d'Automne. C'est l'occasion de trouver des fruits et l\u00e9gumes du jardin, des confitures, des produits locaux (terrines, saucissons, cidre, miel...), des plants. Ouvert aux particuliers et aux professionnels.\nR\u00e9servation obligatoire. Installation \u00e0 partir de 8 h. Acc\u00e8s des voitures jusqu'\u00e0 9 h 30.", "address_locality": "Anisy", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 d'automne", "postal_code": 14610, "start_time": 0.0, "street_address": "1 rue de la ch\u00eanaie, Salle polyvalente", "url": "", "valid_from": 1539504000000.0, "valid_through": 1539532859000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.0062786, 49.3208292], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Villers sur mer vous propose un avant-go\u00fbt des f\u00eates de no\u00ebl avec plus de 30 exposants dans l\u2019ambiance chaleureuse du Villare. Pour compl\u00e9ter vos cadeaux, les exposants vous proposeront une multitude d\u2019id\u00e9es cadeaux\u202f: D\u00e9corations de no\u00ebl, chocolats, p\u00e2tisseries, bi\u00e8re brass\u00e9e \u00e0 Villers sur mer, livres, confections et artisanats d\u2019Art \u2026 Profitez de ce weekend pour compl\u00e9ter votre liste de no\u00ebl et vous faire plaisir\u202f!\n\nPr\u00e9sence du p\u00e8re no\u00ebl du 10\u00a0h\u00a030 \u00e0 12\u00a0h et de 15\u00a0h \u00e0 18\u00a0h dans son chalet et dans le Villare\u202f!", "address_locality": "Villers-sur-Mer", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl", "postal_code": 14640, "start_time": 0.0, "street_address": "Le Villare - 26 Rue du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle", "url": "", "valid_from": 1544864400000.0, "valid_through": 1544979659000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.7553379, 49.332021], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Notre Chef Didier Robin vous propose un brunch mettant en valeur les produits Normands.\nIl se compose d\u2019une partie Petit D\u00e9jeuner complet, Viennoiseries, confitures, \u0153ufs, charcuterie, hu\u00eetres, saumon, terrine de poisson, poissons fum\u00e9s, d\u2019un plat chaud en fonction du march\u00e9, un plateau de fromages et un assortiment de desserts et de fruits.\nLes boissons chaudes, jus de fruits, eaux plates et gazeuses sont incluses dans le brunch.\nConcert Jazz avec Groovin'tense\n\nBuffet Terre et Mer 53\u20ac/personne \u2013 Boissons non alcoolis\u00e9es incluses\nUn cocktail offert\nFormule enfant (-12 ans), 15\u20ac avec 1 boisson incluse", "address_locality": "Port-en-Bessin-Huppain", "end_time": 0.0, "label": "Jazz brunch au ch\u00e2teau la chenevi\u00e8re", "postal_code": 14520, "start_time": 0.0, "street_address": "Ch\u00e2teau La Chenevi\u00e8re, Escures-commes", "url": "", "valid_from": 1539513000000.0, "valid_through": 1539522059000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.7152078, 48.5891807], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'Association l'H\u00f4me en F\u00eate et Viva Mal\u00e9table vous proposent un march\u00e9 de l'Avent artisanal avec tombola, restauration et buvette sur place. Gratuit pour les visiteurs et les exposants.", "address_locality": "L'H\u00f4me-Chamondot", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de l'avent artisanal", "postal_code": 61290, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle des f\u00eates", "url": "", "valid_from": 1542528000000.0, "valid_through": 1542556859000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.8341226, 48.5948165], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "March\u00e9 de No\u00ebl organis\u00e9 par le comit\u00e9 des f\u00eates \u00e0 la salle des f\u00eates.", "address_locality": "Barenton", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl", "postal_code": 50720, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue de la Lib\u00e9ration, salle des f\u00eates", "url": "", "valid_from": 1544274000000.0, "valid_through": 1544309999000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.30947889, 49.499921], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Puces des couturi\u00e8res et des loisirs cr\u00e9atifs, possibilit\u00e9 de se restaurer sur place.", "address_locality": "Blainville-Crevon", "end_time": 0.0, "label": "Puces des couturi\u00e8res", "postal_code": 76116, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle des f\u00eates route de Ry", "url": "", "valid_from": 1537686000000.0, "valid_through": 1537722059000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.53474105, 49.5178328], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Au programme de cette journ\u00e9e\u202f:\n- Animations gratuites\n- balades \u00e0 dos d'\u00e2nes\n- moutons et ch\u00e8vres", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 du terroir et de l'artisanat", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1538208000000.0, "valid_through": 1538240459000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.3145136, 49.4095689], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Une apr\u00e8s-midi festive avec diverses animations en attendant l'arriv\u00e9e du P\u00e8re No\u00ebl... \u00c0 la salle des f\u00eates.", "address_locality": "Sainte-M\u00e8re-\u00c9glise", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl et animations", "postal_code": 50480, "start_time": 0.0, "street_address": "Sainte-M\u00e8re-Eglise", "url": "", "valid_from": 1544947200000.0, "valid_through": 1544979659000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.17370049, 48.6045617], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Expositions et ventes d'arbres en pot ou en racines nues, par des professionnels du secteur + restauration/buvette sur place", "address_locality": "S\u00e9es", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate des arbres", "postal_code": 61500, "start_time": 0.0, "street_address": "Jardins du Palais d'Argentr\u00e9, Rue d'Argentr\u00e9", "url": "", "valid_from": 1540623600000.0, "valid_through": 1540746059000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.729709, 49.67389], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9 par Familles Rurales. Salle des f\u00eates.", "address_locality": "Beaumont-Hague", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl", "postal_code": 50460, "start_time": 0.0, "street_address": "Urville-Nacqueville", "url": "", "valid_from": 1543051800000.0, "valid_through": 1543084259000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.67175476, 48.6482453], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "\u00c0 partir de 13\u00a0h\u00a030, le centre bourg de Randonnai se transforme en v\u00e9ritable village de No\u00ebl. Venez d\u00e9couvrir un univers magique et participez \u00e0 de nombreuses activit\u00e9s\u202f: d\u00e9p\u00f4t de la lettre au P\u00e8re No\u00ebl, certificat d'enfant sage, d\u00e9dicace des rennes, exposition de robes de soir\u00e9es polaires, vitrines de no\u00ebl, march\u00e9 de No\u00ebl artisanal, cr\u00e8che grandeur nature, d\u00e9gustation, tombola, maison du P\u00e8re No\u00ebl, \u00e9table des rennes magiques, ....\n15\u00a0h d\u00e9part de la Rando des P\u00e8res No\u00ebl devant la Mairie,\n17\u00a0h Gouter des enfants, \u00e0 partir de 19\u00a0h\u00a030, tartiflette \u00e0 2 euros pour tous.", "address_locality": "Tourouvre au Perche", "end_time": 0.0, "label": "Le village de noel de randonnai", "postal_code": 61190, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre-bourg de Randonnai, Randonnai", "url": "", "valid_from": 1544877000000.0, "valid_through": 1544914799000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.02908224, 49.3381047], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le P\u00f4le Animations et Sports InDeauville organise la 8e \u00e9dition de \u00ab\u202f Jardins et Terroir en f\u00eate\u202f! \u202f\u00bb, le dimanche 28 octobre 2018 de 9\u00a0h \u00e0 18\u00a0h, \u00e0 Blonville-sur-Mer.\n\nP\u00e9pini\u00e9ristes, horticulteurs, producteurs locaux et artisans se donnent rendez-vous comme chaque ann\u00e9e sur la place du march\u00e9 et boulevard Lechanteur.\n\nPetits et grands seront accueillis dans une ambiance conviviale et chaleureuse.\nAu programme\u202f: Manu Savinelli au vilon/guitar/chant proposera un savant m\u00e9lange de chansons d\u2019Irlande, du Qu\u00e9bec, de Normandie et de Bretagne, balade \u00e0 poney, ateliers conseils, tombola etc\u2026\nRenseignements au Bureau de renseignements Touristique 02 31 87 91 14", "address_locality": "Blonville-sur-Mer", "end_time": 0.0, "label": "8\u00e8me \u00e9dition de jardins et terroir en f\u00eate", "postal_code": 14910, "start_time": 0.0, "street_address": "Place du march\u00e9", "url": "", "valid_from": 1540713600000.0, "valid_through": 1540746059000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.00990364, 49.6366487], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Comment bien d\u00e9buter le mois de d\u00e9cembre\u202f? En se rendant au march\u00e9 de no\u00ebl de Saint-Ouen-du-Breuil ce 1er d\u00e9cembre pardi\u202f! On sent vraiment les f\u00eates de No\u00ebl qui approche\u202f! N'attendez plus et profitez des produits et objets propos\u00e9s pour satisfaire les d\u00e9sirs des petits comme des grands\u202f! Rendez-vous dans la salle communale de Saint-Ouen-du-Breuil\u202f!", "address_locality": "Saint-Ouen-du-Breuil", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl", "postal_code": 76890, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue du Stade, Salle des F\u00eates", "url": "", "valid_from": 1543651200000.0, "valid_through": 1543683659000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.23416012, 49.4204911], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Ambiance boules de neige et chemin\u00e9e sur la cit\u00e9 des peintres. Le march\u00e9 de No\u00ebl s'installe au bord du Vieux Bassin avec ses petits chalets. Des produits du terroir, de l'artisanat, des stands de restauration... Des animations\u202f: promenades en cal\u00e8che autour du Vieux Bassin, concerts et animations pour enfants avec la venue du P\u00e8re No\u00ebl", "address_locality": "Honfleur", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl de honfleur", "postal_code": 14600, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de l'H\u00f4tel de Ville", "url": "", "valid_from": 1545210000000.0, "valid_through": 1546797659000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.5100902, 48.8990211], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Cin\u00e9-d\u00e9bats en compagnie du r\u00e9seau bio et local Ethic and Co. 14\u00a0h\u00a030\u202f: DES CLICS DE CONSCIENCE.\nMais que deviennent r\u00e9ellement ces clics une fois nos signatures r\u00e9colt\u00e9es\u202f?\nEn lan\u00e7ant #YesWeGraine, p\u00e9tition destin\u00e9e \u00e0 pr\u00e9server les semences traditionnelles pour redonner le droit aux paysans de ressemer et \u00e9changer leur r\u00e9colte, Alexandre et Jonathan ont mis en lumi\u00e8re la puissance du pouvoir citoyen.\nD\u2019espoirs en d\u00e9sillusions, des potagers \u00e0 la COP21, du Mexique jusqu'\u00e0 notre Assembl\u00e9e Nationale en passant par le S\u00e9nat, Des Clics de Conscience fait germer le d\u00e9sir d\u2019une reconqu\u00eate d\u00e9mocratique.\n\nD\u00c9BAT\u202f: plusieurs invitations en cours, dont Fran\u00e7ois Dufour et un r\u00e9alisateur du film.\n S\u00c9ANCE A PRIX LIBRE\u202f: recettes revers\u00e9es \u00e0 Kamea Meah Films (Plateforme de production et de diffusion citoyenne de films documentaires inspirants), dont 60\u00a0% iront aux r\u00e9alisateurs.\nDVD POSSIBLE A L'ACHAT SUR PLACE.\n\n16\u00a0h\u00a030.\nENTRACTE.\nRetrouvons-nous autour d'un march\u00e9 bio-local et de stands d\u2019informations et d\u2019\u00e9changes en lien avec les 2 films\u202f!\n\n17\u00a0h Z\u00c9RO PHYTO 100\u00a0% BIO.\nLe documentaire des cantines bio et des villes sans pesticides\u202f: une enqu\u00eate passionnante sur plusieurs communes fran\u00e7aises qui n\u2019ont pas attendu l\u2019entr\u00e9e en vigueur le 1er janvier 2017 de la loi Labb\u00e9 interdisant l\u2019utilisation de pesticides dans les espaces publics pour changer leurs pratiques. Ce film met aussi en avant les pionniers de la restauration collective biologique et leurs partenaires\u202f: associations, entreprises, agriculteurs, ing\u00e9nieurs, artisans qui ensemble contribuent \u00e0 l\u2019am\u00e9lioration de la qualit\u00e9 des repas dans les collectivit\u00e9s. Les associations G\u00e9n\u00e9rations Futures, Bio Consom'acteurs et Agir Pour l'Environnement sont \u00e0 l'initiative de ce projet.\n\nD\u00c9BAT\u202f: bilan sur la commune de Br\u00e9hal, pour comprendre les actions engag\u00e9es pour le z\u00e9ro produits phytosanitaires, et dessiner ensemble les perspectives pour un 100\u00a0% bio pour la cantinenos enfants\u202f!\n\nPr\u00e9sence confirm\u00e9e\u202f: d'un \u00e9lu de la ville de Br\u00e9hal.\n\nInvitation en cours, attente de confirmation\u202f: Directeur des services techniques de la ville, Maire-Adjoint charg\u00e9 de l\u2019environnement et du cadre de vie, responsables et cuisiniers des cantines locales du coll\u00e8ge de Br\u00e9hal et de l'\u00e9cole Saint-Joseph.\n\nS\u00c9ANCE A PRIX LIBRE\u202f: l'association ETHIC AND CO b\u00e9n\u00e9ficie des droits de projections publiques (car nous avons soutenu le film lors de sa campagne de financement participatif), de fait, les recettes permettrons de d\u00e9velopper d\u00e9mocratiquement la m\u00e9diath\u00e8que de l'association.\n\nM\u00e9diath\u00e8que Marcel Launay.", "address_locality": "Br\u00e9hal", "end_time": 0.0, "label": "Cin\u00e9 ethic and co", "postal_code": 50290, "start_time": 0.0, "street_address": "rue de Briselance", "url": "", "valid_from": 1538310600000.0, "valid_through": 1538323259000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.9003196, 48.850032], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Nouvelle \u00e9dition de Faire-play, un riche programme vous attend\u202f: En plein-air, vide-greniers, nombreux jeux, gastronomie franco-britannique. Ev\u00e8nement cette ann\u00e9e\u202f: toute la journ\u00e9e, courses de drones et d\u00e9monstrations d'a\u00e9romod\u00e8les en vol\u202f! Espace pique-nique et bar. Dans le hall\u202f: march\u00e9 de l'artisanat et m\u00e9tiers-d'art, salon de th\u00e9, bar.... Parking gratuit.", "address_locality": "Vire Normandie", "end_time": 0.0, "label": "Faire-play f\u00eate franco-britannique \u00e0 vire", "postal_code": 14500, "start_time": 0.0, "street_address": "Hippodrome Robert Auvray, Rue de l'hippodrome, Vire", "url": "", "valid_from": 1538899200000.0, "valid_through": 1538928059000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.1987428, 43.3379616], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le temps d'une journ\u00e9e venez trouver des p\u00e9pites \u00e0 tout petit prix. Les activit\u00e9s sportives, padel, p\u00e9tanque, beach volley et street-basket seront aussi disponibles pour allier sport et shopping.", "address_locality": "B\u00e9ziers", "end_time": 0.0, "label": "Vide-dressing au b\u00e9ziers padel club - journ\u00e9e shopping au club", "postal_code": 34500, "start_time": 0.0, "street_address": "5 avenue Galinier", "url": "", "valid_from": 1538776800000.0, "valid_through": 1538776800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.47193885, 43.3098837], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "March\u00e9 de producteurs et artisans locaux.", "address_locality": "Agde", "end_time": 0.0, "label": "Marche de producteurs l. antoine a agde", "postal_code": 34300, "start_time": 0.0, "street_address": "2 rue du Docteur Barral", "url": "", "valid_from": 1541718000000.0, "valid_through": 1541718000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.2152482, 43.3412158], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'h\u00f4tel-caf\u00e9 le XIX s'associe toutes les semaines au March\u00e9 Paysan de la place Jean-Jaur\u00e8s.\nSitu\u00e9 \u00e0 quelques m\u00e8tres de l'h\u00f4tel, profitez-en pour faire une halte au caf\u00e9 XIX. Une assiette de produits locaux vous sera offerte.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Le xix au march\u00e9 paysan", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "http://www.hoteldixneuf.com/", "valid_from": 1525816800000.0, "valid_through": 1546383600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.28053039, 43.2816154], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez faire le plein de plantes d'automne\u202f!", "address_locality": "S\u00e9rignan", "end_time": 0.0, "label": "Foire aux plantes et aux fleurs", "postal_code": 34410, "start_time": 0.0, "street_address": "all\u00e9es de la R\u00e9publique", "url": "", "valid_from": 1539986400000.0, "valid_through": 1539986400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.19939678, 43.3307632], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Un March\u00e9 de cr\u00e9ateurs et producteurs, des ateliers enfants, des animations et des groupes musicaux ... \u00c0 d\u00e9couvrir sans mod\u00e9ration.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Les march\u00e9s de bacchus", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1538258400000.0, "valid_through": 1538258400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.88076914, 43.6093315], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "No\u00ebl f\u00e9\u00e9rique \u00e0 Montpellier\u202f! Les Hivernales 2018 se d\u00e9roulent du 29 novembre au 27 d\u00e9cembre sur l'Esplanade Charles de Gaulle. Profitez des f\u00eates de fin d'ann\u00e9e pour d\u00e9couvrir Montpellier sous un autre jour\u202f!", "address_locality": "Montpellier", "end_time": 0.0, "label": "Les hivernales de montpellier", "postal_code": 34000, "start_time": 0.0, "street_address": "Esplanade Charles de Gaulle", "url": "http://www.montpellier.fr/422-les-hivernales.htm", "valid_from": 1543446000000.0, "valid_through": 1545865200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.69767, 43.40353], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "March\u00e9 de No\u00ebl des artistes\n\n\n\nLes 16, 17 et 18 d\u00e9cembre 2017 de 10\u00a0h \u00e0 20\u00a0h\n\n11, quai L\u00e9opold Suquet\n\nLe March\u00e9 de No\u00ebl des artistes se d\u00e9roule \u00e0 S\u00e8te, 11 quai L\u00e9opold Suquet.\n\n18 artistes de tous horizons pr\u00e9sentent et vendent leurs oeuvres \u00e0 des prix tr\u00e8s abordables, \u00e9tudi\u00e9s sp\u00e9cialement pour cette manifestation. Tout au long de ces 3 jours, une ambiance festive vous accueillera\u202f: vin chaud, boissons, bonbons pour les petits et grands, musique et la participation des artistes que vous pourrez rencontrer sur place.\n\nD\u00e9couvrez les noms d'artistes ci-dessus dans la galerie photos.\n\n\nEntr\u00e9e libre", "address_locality": "S\u00e8te", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl des artistes", "postal_code": 34200, "start_time": 0.0, "street_address": "11 quai L\u00e9opold Suquet", "url": "", "valid_from": 1544914800000.0, "valid_through": 1545087600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.87928161, 43.6082463], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Grand Bazar d'automne se d\u00e9roule les 5 et 6 octobre au centre-ville de Montpellier. Cette braderie g\u00e9ante organis\u00e9e par la CCI H\u00e9rault et la Ville de Montpellier rassemble les commer\u00e7ants du centre-ville et des faubourgs.", "address_locality": "Montpellier", "end_time": 0.0, "label": "Le grand bazar d'automne 2018", "postal_code": 34000, "start_time": 0.0, "street_address": "centre-ville et faubourgs", "url": "http://herault.cci.fr/agenda/le-grand-bazar-dautomne-2018-montpellier", "valid_from": 1538690400000.0, "valid_through": 1538776800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.6761713, 43.4389135], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Les march\u00e9s de plein air se d\u00e9roulent toute l'ann\u00e9e, dans le parc Charles de Gaulle \u00e0 l'espace a\u00e9r\u00e9 et largement ombrag\u00e9.\n\nLes jours de march\u00e9, amateurs d\u2019\u00e9tals, de curiosit\u00e9s, de produits frais et de sp\u00e9cialit\u00e9s locales sont invit\u00e9s\u2026 \u00c0 ne pas oublier leurs cabas.\n\nVous y trouverez, dans une ambiance \u00e0 nulle autre pareille, produits alimentaires r\u00e9gionaux, fleurs et camelots.", "address_locality": "Balaruc-les-Bains", "end_time": 0.0, "label": "Marche de plein air", "postal_code": 34540, "start_time": 0.0, "street_address": "Place du Mail\n   \n   \n   BALARUC LES BAINS", "url": "", "valid_from": 1514761200000.0, "valid_through": 1546210800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.2707123, 43.7308144], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Journ\u00e9e portes ouvertes dans une ferme d'\u00e9levage de canards gras, chez Natacha et Francis Maso.", "address_locality": "Merville", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate du canard - 24\u00b0 edition", "postal_code": 31330, "start_time": 0.0, "street_address": "900 Route de Guinot, FERME AUX TEOULETS", "url": "", "valid_from": 1539468000000.0, "valid_through": 1539468000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.45276661, 43.6044702], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Une 74e Foire de la Colombette exceptionnelle\u202f!", "address_locality": "Toulouse", "end_time": 0.0, "label": "74e foire de la colombette", "postal_code": 31000, "start_time": 0.0, "street_address": "LA COLOMBETTE - SAINT AUBIN, Rue de la Colombette", "url": "", "valid_from": 1541026800000.0, "valid_through": 1541286000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.4358535, 43.6036585], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Un march\u00e9 de cr\u00e9ateurs aura d\u00e9sormais lieu tous les 1er dimanche du mois de mai \u00e0 d\u00e9cembre, place Saint Pierre \u00e0 Toulouse de 10\u00a0h \u00e0 18\u00a0h\u00a030.", "address_locality": "Toulouse", "end_time": 0.0, "label": "Les dimanches de createurs", "postal_code": 31000, "start_time": 0.0, "street_address": "PLACE SAINT PIERRE", "url": "http://www.faitmain31.com/", "valid_from": 1544223600000.0, "valid_through": 1544223600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.1193244, 43.4126044], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez profiter des f\u00eates de fin d'ann\u00e9e \u00e0 Rieumes\u202f!", "address_locality": "Rieumes", "end_time": 0.0, "label": "L'art de feter noel en saves", "postal_code": 31370, "start_time": 0.0, "street_address": "1 Place d'Armes", "url": "", "valid_from": 1544223600000.0, "valid_through": 1544310000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.0107457, 43.1989986], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez pr\u00e9parer les f\u00eates lors de ce march\u00e9 artisanal.", "address_locality": "Martres-Tolosane", "end_time": 0.0, "label": "Marche de noel", "postal_code": 31220, "start_time": 0.0, "street_address": "HALLE, Place Henri Dulion", "url": "", "valid_from": 1544310000000.0, "valid_through": 1544310000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.4474279, 43.6018666], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Inconditionnel(e) du Chocolat avec un grand C, re\u0301servez d\u2019ores et de\u0301ja\u0300 votre 2e week-end du mois d\u2019octobre et rendez-vous sur la place Saint Georges, a\u0300 Toulouse\u202f!", "address_locality": "Toulouse", "end_time": 0.0, "label": "25e marche d'artisans du chocolat", "postal_code": 31000, "start_time": 0.0, "street_address": "PLACE SAINT GEORGES, Place Saint Georges", "url": "http://www.marchechocolat-toulouse.fr/", "valid_from": 1539295200000.0, "valid_through": 1539468000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.6001339, 43.109484], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez pr\u00e9parer les f\u00eates de No\u00ebl \u00e0 Ponlat.", "address_locality": "Ponlat-Taillebourg", "end_time": 0.0, "label": "Marche de noel artisanal", "postal_code": 31210, "start_time": 0.0, "street_address": "SALLE DES FETES", "url": "", "valid_from": 1543705200000.0, "valid_through": 1543705200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.15015632, 43.0638702], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Allez \u00e0 la rencontre des produits du terroir", "address_locality": "Bagn\u00e8res-de-Bigorre", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9", "postal_code": 65200, "start_time": 0.0, "street_address": "BAGNERES-DE-BIGORRE", "url": "", "valid_from": 1541804400000.0, "valid_through": 1541804400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.046606, 43.093697], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Les Halles de Lourdes et ses commer\u00e7ants vous accueillent le jeudi 26 octobre 2017 pour vous proposer un large choix de produits du terroir dans le cadre du \"Grand March\u00e9\".", "address_locality": "Lourdes", "end_time": 0.0, "label": "Grand march\u00e9", "postal_code": 65100, "start_time": 0.0, "street_address": "LOURDES, Place du Champ Commun, aux halles", "url": "", "valid_from": 1540418400000.0, "valid_through": 1540418400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.3215921, 42.8174247], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Tous les samedis matin.\nLe march\u00e9 de Saint-Lary-Soulan est un rendez-vous incontournable dans l'animation de la station. Il est pris\u00e9 par de nombreux camelots. Sur les \u00e9tals se c\u00f4toient des produits de la montagne (miel, fromage, laine, etc.) Et tous les produits des plaines gasconnes. Saison d'hiver\u202f: Parking Ardoune\nSaison estivale\u202f: Parking du t\u00e9l\u00e9ph\u00e9rique", "address_locality": "Saint-Lary-Soulan", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de pays", "postal_code": 65170, "start_time": 0.0, "street_address": "Parking Ardoune, SAINT-LARY-SOULAN", "url": "", "valid_from": 1540591200000.0, "valid_through": 1540591200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.1010655, 43.0064049], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Cette matin\u00e9e est l\u2019occasion de comprendre l\u2019int\u00e9r\u00eat \u00e9cologique et \u00e9conomique de ce fruit, une d\u00e9marche de promotion des produits (ch\u00e2taignes fraiches ou grill\u00e9es, produits transform\u00e9s \u00e0 base de ch\u00e2taigne) \u00e0 partager en famille ou entre amis\u2026 L\u2019occasion de d\u00e9couvrir la ch\u00e2taigne autrement\u202f!", "address_locality": "Argel\u00e8s-Gazost", "end_time": 0.0, "label": "Matinale de la ch\u00e2taigne - 5\u00e8me \u00e9dition", "postal_code": 65400, "start_time": 0.0, "street_address": "ARGELES-GAZOST, Au Mail de l'Eglise", "url": "http://www.argeles-gazost.com/fr/voir-faire/sortir/agenda", "valid_from": 1541199600000.0, "valid_through": 1541199600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.5527861, 48.5871729], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "March\u00e9 sur le parking de l'Amiraut\u00e9. Les Vendredis, toute l'ann\u00e9e. De 9\u00a0h \u00e0 13\u00a0h.", "address_locality": "Pl\u00e9neuf-Val-Andr\u00e9", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 du val-andr\u00e9", "postal_code": 22370, "start_time": 0.0, "street_address": "parking de l'Amiraut\u00e9", "url": "", "valid_from": 1544137200000.0, "valid_through": 1544137200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.478205, 47.936792], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "De 0 \u00e0 99 ans\nRejoignez la bulle Osmoz... Un \u00e9v\u00e9nement en int\u00e9rieur et ext\u00e9rieur avec cr\u00e9ation enregistr\u00e9 devant public, expos/vente, bar et restauration de qualit\u00e9 sur place (burger/frites et cr\u00eapes), espace ludique et imaginaire pour les enfants et grands enfants et bien entendu une programmation musicale fa\u00e7on Osmoz bien \u00e9clectique et bien festive avec une bonne s\u00e9lection de Djs locaux, Electro-Disco-Pop/Rock. \u00ab\u202f Un rendez-vous \u00e0 d\u00e9couvrir pour les uns, \u00e0 voir diff\u00e9remment pour les autres\u202f\u00bb\n\nC\u00f4t\u00e9 Kids\u202f:\nPour cette \u00e9dition, on aura une chouette structure gonflable et on remercie Play N'Aire qui sont en quelque sorte partenaire d\u2019\u00e9v\u00e9nement. Il y aura aussi un espace atelier peinture et pleins de jeux ludiques...\n\nC\u00f4t\u00e9 Faim\u202f:\n\"Sucr\u00e9 ou Sal\u00e9\" avec les d\u00e9licieuses cr\u00eapes de L\u00e9a Rouzic qui r\u00e9pond toujours pr\u00e9sente et en soir\u00e9e nous avons le plaisir d'accueillir Flying TACO Food Truck & traiteur, qui vous proposera plein de bonnes choses vari\u00e9es et avec de bons produits, tout comme les cr\u00eapes\u202f!\n\nC\u00f4t\u00e9 Sons\u202f:\nComme toujours, c'est vari\u00e9 chez nous. Techno, Disco, House, Indie, Deep, Electro-Rock, Cumbia... Et c'est que des copains et copines\u202f!!!\nAvec Jojolapatate - Darioh - Tan Selector - Whitecox (House Obsession) - Garlic & Garlic - BK\n\nC\u00f4t\u00e9 Cr\u00e9as\u202f:\nLa configuration change cette fois-ci, nous aurons un espace stands cr\u00e9ateurs plus riche que d'habitude...\nEn expo, Blade, un fid\u00e8le puisqu'il fait aussi partie des bulles Osmoz, et une belle suprise pour nous, Dine, qui est aussi celle qui nous fait un magnifique boulot pour nos visuels\u202f!\nPour la partie stands\u202f:\n- Tisseuse D'\u00e9toiles avec ses cr\u00e9ations en cuir v\u00e9g\u00e9tal\n- Tan Selector, cds, vinyles et T-Shirt\n- Les bijoux de B\u00e9a, bijoux en pierres semi-pr\u00e9cieuses\n- Vivi, parfums et cosm\u00e9tiques home-made\n- Apizen, R\u00e9flexologie et coussins de m\u00e9ditation - http://apizen.net/\n- Aventures V\u00e9g\u00e9tales, D\u00e9couvertes autour des plantes sauvages\n- O. L. N. I, une bonne surprise qui, il faut le souligner, se d\u00e9placera depuis le Cantal, il fabrique des objets lumineux non-identifi\u00e9s - www.olnicantal.wixsite.com/olni\n- D\u00e9bo\u00eetes Bidules, Aur\u00e9li, la biduleuse qui d\u00e9tourne les objets\n\nC\u00f4t\u00e9 Perf-Live\u202f:\nL'ami Snobe aka Nicolas Sinic r\u00e9alisera un graff grand format pendant la soir\u00e9e et \u00e0 la nuit tomb\u00e9e Art'N Fire, nos acolytes cracheurs de feu apporteront la \"magie du spectacle\"\u202f!!! Tarif bar asso, paiement CB ou esp\u00e8ces, verre strictement interdit sur le site\n\nCONTACT\u202f: 06 26 38 44 04 - lesnuitsbk@gmail.com\nTARIF\u202f: Gratuit\nHORAIRES\u202f: De 15\u00a0h \u00e0 2\u00a0h\nLIEU\u202f: Salle multifonction, Rue Beg Ar Roz", "address_locality": "Locunol\u00e9", "end_time": 0.0, "label": "Osmoz", "postal_code": 29310, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue Beg Ar Roz, Salle multifonctions", "url": "", "valid_from": 1538172000000.0, "valid_through": 1538172000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.6335324, 48.3600822], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Chaque mardi, le march\u00e9 hebdomadaire propose ses produits de saison.\n Divers producteurs locaux se retrouvent de 16\u00a0h\u00a030 \u00e0 19\u00a0h\u00a030 sur la place de la Carri\u00e8re.", "address_locality": "Moncontour", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 hebdomadaire", "postal_code": 22510, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de la Carri\u00e8re", "url": "", "valid_from": 1546902000000.0, "valid_through": 1546902000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.004555, 48.652462], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "March\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral et halles", "address_locality": "Saint-Malo", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de rocabey", "postal_code": 35400, "start_time": 0.0, "street_address": "Place des Halles, Rocabey", "url": "", "valid_from": 1539208800000.0, "valid_through": 1539208800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.8992991, 48.51442], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "March\u00e9 de plein air", "address_locality": "Miniac-Morvan", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de miniac-morvan", "postal_code": 35540, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de l'\u00e9glise", "url": "", "valid_from": 1544137200000.0, "valid_through": 1544137200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.440441, 47.901504], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Les F\u00e9odales du Roc\u2019h sont une f\u00eate m\u00e9di\u00e9vale, fantastique et paysanne.\nTroupes m\u00e9di\u00e9vales, combattants, artisans, artistes et marchands seront pr\u00e9sents dans un site idyllique, sur les bords du Scorff, pour recr\u00e9er l\u2019ambiance d\u2019un grand march\u00e9 paysan du Moyen-Age, aux accents fantastiques.\nAu programme\u202f: march\u00e9 anim\u00e9, musique, spectacle, repas m\u00e9di\u00e9val, fest-noz, ...\nSi vous \u00eates int\u00e9ress\u00e9 pour venir pr\u00e9senter votre artisanat, tenir un stand sur le march\u00e9 ou en tant que troupe m\u00e9di\u00e9vale, n\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 nous contacter\u202f:.\nCONTACT\u202f: feodalesduroch@gmail.com\nLIEU\u202f: Moulin du Roc'h", "address_locality": "Arzano", "end_time": 0.0, "label": "Les f\u00e9odales du roc\u2019h", "postal_code": 29300, "start_time": 0.0, "street_address": "Moulin du Roc'h", "url": "", "valid_from": 1560549600000.0, "valid_through": 1560636000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.8517528, 48.6686399], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Un concentr\u00e9 de produits locaux\u202f!", "address_locality": "Cancale", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de cancale", "postal_code": 35260, "start_time": 0.0, "street_address": "derri\u00e8re l'\u00e9glise", "url": "", "valid_from": 1543100400000.0, "valid_through": 1543100400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.5748691, 48.4267852], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Chaque automne, la commune de Bazouges-la-P\u00e9rouse perp\u00e9tue une tradition qui date du 19e si\u00e8cle et pr\u00e9pare le pomm\u00e9, proche d\u2019une confiture au go\u00fbt de caramel au l\u00e9ger parfum de pruneau. Exclusivement confectionn\u00e9 \u00e0 partir de cidre nouveau et de pommes, l\u2019ensemble est mis \u00e0 bouillir dans une grande bassine en cuivre (la pelle en gallo), tout en remuant (ramaouger en gallo) sans arr\u00eater \u00e0 l\u2019aide d\u2019une grande cuill\u00e8re en bois (le ribot en gallo). La cuisson dure 24 heures jusqu\u2019\u00e0 obtenir une p\u00e2te consistante.\n\nCette ann\u00e9e et pour une Premi\u00e8re ... D\u00e9but des festivit\u00e9s d\u00e8s le vendredi Soir 19 octobre 2018, un Chemin NOCTURNE sera organis\u00e9 par l'association de '' la Course des Sabotiers '' et '' Rando Bazouges '' en partenariat avec le Comit\u00e9 des f\u00eates, d\u00e9part \u00e0 20\u00a0h sur inscription\u202f!!!\n\n Le samedi 20 octobre\u202f:\n\n- La Movie Presse sera pr\u00e9sente d\u00e8s 7\u00a0h, vous repartirez avec votre jus de pomme\u202f!! (sur r\u00e9servation) Durant la journ\u00e9e, fabrication cuisson du Pomm\u00e9 restauration rapide toute la journ\u00e9e.\n\n- 20\u00a0h\u00a030 Retraite Aux Flambeaux d\u00e9part devant salle des f\u00eates.\n\n- 21H00 GRAND FEU D'ARTIFICE.\n\n- 21\u00a0h\u00a030 Fest Noz gratuit \u00e0 la salle des f\u00eates avec RIGAL CHEUL et DUO KERNO BUISSON. (Galettes saucisses, soupes, cr\u00eapes,buvette ...).\n\n\nLe dimanche 21 octobre\u202f:\n\n- Randonn\u00e9e P\u00e9destre avec Rando Bazouges, March\u00e9 Artisanat & produits du Terroir (si vous \u00eates int\u00e9ress\u00e9(e)s n'h\u00e9sitez pas \u00e0 vous inscrire 06 63 83 92 76).\n\n- \u00c0 partir de Midi et jusqu'\u00e0 13\u00a0h\u00a030 repas tout Pomm\u00e9 \u00e0 la salle des f\u00eates anim\u00e9 par Ambiance Guinguette .... SUR INSCRIPTIONS aupr\u00e8s de l'office du Tourisme 02 99 97 40 94 ou membres du Comit\u00e9 des F\u00eates.\n\n- L'apr\u00e8s-midi, place \u00e0 la musique et animations . Man\u00e8ge \u00e0 chevaux, presse \u00e0 l'ancienne, confr\u00e9ries, animation gonflable pour les plus petits ..... Avec les Groupes\u202f: Bagad Dor Vras (1er au concours interceltique de Lorient en 2017) , le Cercle d'Ile et Rance, la Country avec Motiv'danse, les chants marins avec Les Godilleurs de la Flume, et Ambiance Guinguette .......\n\n- Un concours de G\u00e2teaux (base de Pommes ...) Est propos\u00e9 \u00e0 tous sur inscription (06 63 83 92 76) et un jury testera vos talents ......\n\nComme vous le savez, cette manifestation demande beaucoup de b\u00e9n\u00e9voles ..... (Pour \u00e9plucher des Pommes, faire le cidre ....une soupe ... Un g\u00e2teau ... ) alors n'h\u00e9sitez pas \u00e0 contacter le Comit\u00e9 des F\u00eates de Bazouges-la-P\u00e9rouse\u202f!!!", "address_locality": "Bazouges-la-P\u00e9rouse", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate du pomm\u00e9 \u00e0 bazouges-la-p\u00e9rouse", "postal_code": 35560, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de l'H\u00f4tel de Ville", "url": "", "valid_from": 1539986400000.0, "valid_through": 1540072800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.9036452, 48.6370508], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Saint-M\u00e9loir-des-Ondes", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de saint-m\u00e9loir-des-ondes", "postal_code": 35350, "start_time": 0.0, "street_address": "Place du Souvenir", "url": "", "valid_from": 1542236400000.0, "valid_through": 1542236400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.2281974, 48.8422699], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'association TREMA propose un voyage culinaire dans l'Oc\u00e9an Indien.\nRepas typique. Musique et dans traditionnelle.\nVente d'artisanat et de produits malgaches\u202f: vanille, th\u00e9s, bi\u00e8res, bonbons...\nPossibilit\u00e9 de vente \u00e0 emporter.", "address_locality": "Plougrescant", "end_time": 0.0, "label": "Soir\u00e9e malgache", "postal_code": 22820, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de la mairie, Salle polyvalente", "url": "", "valid_from": 1538776800000.0, "valid_through": 1538776800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.5370622, 48.5844546], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "March\u00e9 autour de l'\u00e9glise de Pl\u00e9neuf. Les Mardis de 9\u00a0h \u00e0 13\u00a0h.", "address_locality": "Pl\u00e9neuf-Val-Andr\u00e9", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de pl\u00e9neuf", "postal_code": 22370, "start_time": 0.0, "street_address": "place de nantois", "url": "", "valid_from": 1541458800000.0, "valid_through": 1541458800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.0581184, 48.6319075], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Pr\u00e8s de 30 exposants sont pr\u00e9sents aux foires \u00e0 la Brocante et sont tous des professionnels. D\u00e9ballage-vente de meubles, vaisselles, linges et livres anciens\u2026 Bijoux, bibelots et tableaux.\n\nL\u2019attribution des places commence \u00e0 08 h 30 pour les commer\u00e7ants. Renseignements aupr\u00e8s du service des Droits de Place.", "address_locality": "Dinard", "end_time": 0.0, "label": "Foire \u00e0 la brocante", "postal_code": 35800, "start_time": 0.0, "street_address": "Esplanade de la Halle", "url": "http://www.ville-dinard.fr/", "valid_from": 1538863200000.0, "valid_through": 1538863200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.985893, 48.7265308], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "March\u00e9 de bouquinistes \u00e0 Roscoff.\nQuatre, cinq exposants seront pr\u00e9sents sur la place Lacaze-Duthiers proposant au public des ouvrages d'occasion et anciens, d'anciennes cartes postales, des albums jeunesse ou encore des vinyles.", "address_locality": "Roscoff", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de bouquinistes", "postal_code": 29680, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de l'\u00e9glise", "url": "", "valid_from": 1540072800000.0, "valid_through": 1540072800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.8183917, 48.408086], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Passionn\u00e9s du monde \u00e9questre ou curieux, venez d\u00e9couvrir ou red\u00e9couvrir la traditionnelle Foire aux Poulains, se d\u00e9roulant depuis des si\u00e8cles le premier lundi du mois d\u2019octobre en plein centre de Plaintel. March\u00e9 traditionnel et historique pour les transactions de chevaux et lieu d\u2019\u00e9change incontournable dans la r\u00e9gion pour les chevaux de trait et les poulains, la Foire aux Poulains est devenue aussi une sortie familiale conviviale et incontournable pour admirer les \u00e9quid\u00e9s, \u00e9changer avec les \u00e9leveurs et marchands, mais aussi faire des affaires aupr\u00e8s de nombreux commer\u00e7ants et camelots. Restauration sur place. Entr\u00e9e gratuite. Toute la journ\u00e9e de 8\u00a0h \u00e0 17\u00a0h. En pr\u00e9ambule samedi 29 septembre\u202f: BAL CONCERT organis\u00e9 par \u00ab\u202f Color Hats Country Dancers\u202f\u00bb et le dimanche 30 septembre\u202f: randonn\u00e9e \u00e9questre \u00e0 Plaintel.", "address_locality": "Plaintel", "end_time": 0.0, "label": "Foire aux poulains", "postal_code": 22940, "start_time": 0.0, "street_address": "Place du g\u00e9n\u00e9ral de gaulle", "url": "http://www.cavalesdautomne.com/", "valid_from": 1538344800000.0, "valid_through": 1538344800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.4565472, 48.8155729], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Des professionnels du livre s'installent sur la promenade de Trestraou et vous proposent une vari\u00e9t\u00e9 de livres allant du livre de poche aux ouvrages du XVIIe si\u00e8cle, en passant par le livre jeunesse, les BD ou encore les livres th\u00e9matiques et r\u00e9gionalistes. Mais aussi un choix de vinyle et de cartes postales anciennes.", "address_locality": "Perros-Guirec", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 des bouquinistes", "postal_code": 22700, "start_time": 0.0, "street_address": "plage de Trestraou", "url": "", "valid_from": 1538258400000.0, "valid_through": 1538258400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.1156965, 47.8762428], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "D\u00e8s 14\u00a0h\u00a030, diverses animations gratuites seront propos\u00e9es \u00e0 B\u00e9nodet. Une f\u00eate enti\u00e8rement d\u00e9di\u00e9e au jeune pulic, mais les grands seront \u00e9galement \"enchant\u00e9s\" par la magie de No\u00ebl. Sur place\u202f: march\u00e9 d'artisanat, chorale d'enfants et d'adultes, balades en cal\u00e8che, arriv\u00e9e du p\u00e8re no\u00ebl, spectacle pour les enfants, animation de cr\u00eape-art. Restauration et d\u00e9gustations sur le march\u00e9 de No\u00ebl. La journ\u00e9e se cl\u00f4turera \u00e0 18\u00a0h par un \"bouquet \u00e9toil\u00e9\" dans le ciel de B\u00e9nodet.", "address_locality": "B\u00e9nodet", "end_time": 0.0, "label": "No\u00ebl \u00e0 b\u00e9nodet", "postal_code": 29950, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Saint-Thomas", "url": "", "valid_from": 1545433200000.0, "valid_through": 1545433200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.2447393, 48.8394853], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Des particuliers et professionnels se r\u00e9unissent pour acheter, vendre ou \u00e9changer des livres. Inscription obligatoire des exposants.\nTables rondes.", "address_locality": "Plougrescant", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 aux livres", "postal_code": 22820, "start_time": 0.0, "street_address": "A la Salle polyvalente, Place de la Mairie", "url": "", "valid_from": 1540677600000.0, "valid_through": 1540677600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.9725653, 48.599112], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Saint-Jouan-des-Gu\u00e9rets", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de saint-jouan-des-gu\u00e9rets", "postal_code": 35430, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de l'\u00e9glise", "url": "", "valid_from": 1541718000000.0, "valid_through": 1541718000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.490198, 48.244972], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Foire d\u2019\u00e9t\u00e9 Crozon centre-ville\nLe march\u00e9 prend ses quartiers d\u2019\u00e9t\u00e9 et investit toutes les rues du centre-ville.\n\nLes 2e et 4e mercredis du mois, toute l\u2019ann\u00e9e, grand march\u00e9 sur la place de la mairie et l\u2019\u00e9t\u00e9, extension \u00e0 la place de l\u2019\u00e9glise et dans les rues du centre-ville.\n\nAttention\u202f! Les jours de foire bimensuelle, le p\u00e9rim\u00e8tre du march\u00e9 (variable selon la saison) est 100 % pi\u00e9ton\u202f! La circulation et le stationnement y sont donc strictement interdits de 7\u00a0h \u00e0 14\u00a0h.", "address_locality": "Crozon", "end_time": 0.0, "label": "Foire d\u2019\u00e9t\u00e9 crozon centre-ville", "postal_code": 29160, "start_time": 0.0, "street_address": "Crozon", "url": "", "valid_from": 1537912800000.0, "valid_through": 1537912800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.207933, 48.0983158], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Pendant la p\u00e9riode festive de No\u00ebl, dans un cadre pittoresque et authentique des 15e, 16e et 17e si\u00e8cle, Locronan rev\u00eatira des habits de lumi\u00e8re pour offrir aux visiteurs un moment magique. Guirlandes, stalactites et rideaux de lumi\u00e8res illumineront la Petite Cit\u00e9 de Caract\u00e8re par la magie de No\u00ebl. Les musiciens, les man\u00e8ges, les chalets de No\u00ebl, une d\u00e9coration sans pr\u00e9c\u00e9dent apporteront de la joie aux milliers de visiteurs.\nDans toutes les rues et toutes les places du c\u0153ur historique, les d\u00e9corations lumineuses rivaliseront de beaut\u00e9 dans le plus pur et le plus traditionnel esprit de No\u00ebl\u202f! Parfum de chouchen, de vin chaud, de miel, de cr\u00eapes\u2026 Mais aussi de poterie, travail du bois, livres, bijoux et autres cadeaux rempliront la hotte du P\u00e8re No\u00ebl. Tous les jours, 25 chalets, occup\u00e9s par des artisans d\u2019art et des commer\u00e7ants offrent un march\u00e9 de No\u00ebl incontournable\n\u00c9merveillement garanti pour petits et grands\u202f!\n\nInauguration le 1er d\u00e9cembre \u00e0 18\u00a0h avec une concert gratuit de Nolwenn Korbell et Didier Dr\u00e9au", "address_locality": "Locronan", "end_time": 0.0, "label": "Illuminations et march\u00e9 de no\u00ebl de locronan", "postal_code": 29180, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de l'Eglise Saint-Ronan", "url": "", "valid_from": 1543618800000.0, "valid_through": 1546729200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.164914, 48.312623], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Festival Nature & Culture en Kreiz Breizh de septembre \u00e0 d\u00e9cembre 2018. L\u2019automne, cette belle saison aux couleurs en perp\u00e9tuelle \u00e9volution, change le paysage. Le soleil apporte de nouvelles lumi\u00e8res, la nature se mue peu \u00e0 peu pour appr\u00e9hender l\u2019hiver. L\u2019automne est surprenant\u202f! PROGRAMMATION DE LA JOURNEE\n\n\u25ba \u00e0 13\u00a0h\u00a030\u202f: Randonn\u00e9e Nature, pour les curieux.\nAvec Michel Sib\u00e9ril, animateur nature. D\u00e9couverte des richesses des sous-bois la flore, les arbres et les traces d\u2019animaux. De 4 \u00e0 6 kms.\n\n\u25ba \u00e0 14\u00a0h\u00a030\u202f: Balade du patrimoine, Avec Christine Le Rudulier et les Marcheurs du P\u00e9lem. Quelles histoires se cachent aux d\u00e9tours des ruelles de Saint-Nicolas-du-P\u00e9lem\u202f?\n\n\u25ba 14\u00a0h \u00e0 18\u00a0h. Fabriquer soi-m\u00eame ses produits au naturel pour le verger ou le jardin\nAvec R\u00e9gine Qu\u00e9va, auteur et formatrice. Venez d\u00e9couvrir la fabrication de recettes efficaces, \u00e9conomiques et \u00e9cologiques pour les arbres, les plantes et les outils. Testez et repartez avec votre \u00e9chantillon.\n\n\u25ba 14\u00a0h \u00e0 18\u00a0h\u202f: Recyclons les vieux papiers, et sublimons-les en cr\u00e9ation unique\nAvec l\u2019atelier de Stephoen et sa presse mobile, fabriquez votre propre papier recycl\u00e9 \u00e0 partir de vieux papiers, et personnalisez-le avec des inclusions de feuilles s\u00e9ch\u00e9es. \u25ba 14\u00a0h \u00e0 18\u00a0h\u202f: Attrapez vos r\u00eaves\nAvec Marion Cordonnier, plasticienne de L\u2019atelier de l\u2019arbre double. D\u00e9monstration et r\u00e9alisation d\u2019attrape-r\u00eaves en mati\u00e8res naturelles. \u25ba14h \u00e0 18\u00a0h\u202f: Transmission des savoir-faire\nAvec l\u2019Outil en main, association d\u2019initiation aux m\u00e9tiers manuels, aupr\u00e8s des enfants. D\u00e9monstrations et ateliers de couture, art plastique et floral, cuisine-p\u00e2tisserie, menuiserie, poterie, pour les enfants.\n\n\u25ba \u00e0 16\u00a0h\u00a030\u202f: \u00ab\u202f La demi-heure historique de Zol Tipon\u202f\u00bb\nZol Tipon, guide historique \u00e0 nez rouge, va vous raconter l\u2019histoire terrible du loup furieux qui d\u00e9cima la r\u00e9gion de Kerpert en 1851. Spectacle de clown d\u2019apr\u00e8s une recherche aux Archives D\u00e9partementales (45 min). Au chapeau.\n\n\u25ba Repr\u00e9sentation des \u00e9l\u00e8ves musiciens de l\u2019EMDTKB. \u25ba Les Tisanes d\u2019Ar Vuhez. Maxime Le Coguic, herboriste, vous pr\u00e9sente ses plantes et leurs propri\u00e9t\u00e9s. Venez sentir les plantes et \u00e9changez sur leurs bienfaits. Repartez avec votre propre m\u00e9lange ou une id\u00e9e de d\u00e9coction. Tisanes, baumes, sirops, teintures m\u00e8res.\n\n\u25ba Electrode et Cie\nSculptures de m\u00e9tal recycl\u00e9. Cr\u00e9ation autour du th\u00e8me de l\u2019arbre et expositions d\u2019\u0153uvres.\n\n\u25ba Le March\u00e9 anim\u00e9 /\nAr Vuhez, Maxime Le Coguic / Ivan Rasala. Fabricant de pain / Couleur Froment. Beurre et produits issus des vaches de race Froment du L\u00e9on / Sylvain Annezo. Paniers en osier / Ferme des Hirondelles. Fromage de vache / La Lutinerie. Cr\u00e9ations artisanales m\u00e9di\u00e9vales, vitraux, sculpture sur bois. / Les Deux h\u00eatres. Fromage de ch\u00e8vre / Le Temps qu\u2019il fait. Espace librairie Nature et Bien-\u00eatre. / Ici et l\u00e0-bas. Objets en bois, vente au profit de l\u2019Association humanitaire / D\u00e9monstration culinaire avec produits locaux.\nEspace Go\u00fbter / buvette\n\n\u25ba Murmures de nichoirs\u2026\nGardez un peu de printemps dans cet automne\u202f! Approchez votre oreille, fermez les yeux, les nichoirs color\u00e9s vous murmurent les chants de l\u2019enfance, les contes d\u2019autrefois ou les sons bien d\u2019aujourd\u2019hui\u2026 Ils vous transportent vers d\u2019autres lieux, comme sur le dos d\u2019un oiseau\u2026 Pour mieux vous emporter.\nInstallation visuelle et sonore par M\u2019dame Sonia, artiste plasticienne. En collaboration avec les \u00e9coles de St-Nicolas-du-P\u00e9lem, l\u2019Ehpad, le CLSH, l\u2019Outil en main, les Vendeurs de Vents.\nVisible jusqu\u2019au 28 octobre.\n\nCo-organisation\u202f: OTKB, les Vendeurs de Vents et les associations de Saint-Nicolas du P\u00e9lem, CCKB. En cas de pluie\u202f: Salle Ty ar Pelem.", "address_locality": "Saint-Nicolas-du-P\u00e9lem", "end_time": 0.0, "label": "Le bel automne - nom d\u2019un arbre !", "postal_code": 22480, "start_time": 0.0, "street_address": "Jardin public", "url": "http://www.tourismekreizbreizh.com/", "valid_from": 1539468000000.0, "valid_through": 1539468000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.0167718, 48.6375135], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "March\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral, et halles", "address_locality": "Saint-Malo", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de saint-servan", "postal_code": 35400, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Bouvet, Saint-Servan", "url": "", "valid_from": 1538690400000.0, "valid_through": 1538690400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.0434365, 48.7818504], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "En escale sur le port de Paimpol, la f\u00eate de la coquille Saint-Jacques promet un week-end festif, gastronomique et musical pour petits et grands\u202f!", "address_locality": "Paimpol", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate de la coquille saint-jacques", "postal_code": 22500, "start_time": 0.0, "street_address": "Port de Paimpol", "url": "http://www.fetedelacoquillestjacques.com/", "valid_from": 1556316000000.0, "valid_through": 1556402400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.8659404, 48.2900339], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "March\u00e9 d'\u00e9t\u00e9 de producteurs \u00e0 la ferme de Kernevez boulogne \u00e0 Plon\u00e9vez-du-Faou le jeudi soir. Des l\u00e9gumes de Lennon, du pain de Loqueffret, des produits laitiers de vache de Kernevez-Boulogne, du fromage de ch\u00e8vre de Ploun\u00e9our-M\u00e9nez, de la bi\u00e8re de La feuill\u00e9e, de la viande bovine de Loqueffret, des glaces fermi\u00e8res de Lannedern, des cr\u00eapes \u00e0 d\u00e9guster sur place et \u00e0 emporter, des savons de Brasparts, des confitures et petits fruits rouges de Lop\u00e9rec, du cidre et jus de pommes, des \u0153ufs, et les derniers arriv\u00e9s\u202f: la charcuterie fermi\u00e8re de Saint-Cadou, et les g\u00e2teaux de p\u00e2tisserie de Saint-Herbot.", "address_locality": "Plon\u00e9vez-du-Faou", "end_time": 0.0, "label": "Jeudis de l'\u00e9t\u00e9 - march\u00e9 de producteurs et animations \u00e0 la ferme", "postal_code": 29530, "start_time": 0.0, "street_address": "Kernevez Boulogne, ferme Coadou", "url": "http://www.dumarcheaupanier.com/panier-bio/produits.html", "valid_from": 1537999200000.0, "valid_through": 1537999200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.910111, 48.4040225], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "March\u00e9 textile du 2 novembre au 22 d\u00e9cembre \u00e0 la Fabrique - Atelier du Lin \u00e0 Quintin. Plus de renseignements \u00e0 venir.", "address_locality": "Quintin", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 textile", "postal_code": 22800, "start_time": 0.0, "street_address": "1 rue des degr\u00e9s, La Fabrique - Atelier du lin", "url": "http://www.maisondutisserandquintin.com/", "valid_from": 1541113200000.0, "valid_through": 1545433200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.0245098, 48.648127], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "March\u00e9 couvert", "address_locality": "Saint-Malo", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 intra-muros", "postal_code": 35400, "start_time": 0.0, "street_address": "Halle au Bl\u00e9, Intra-Muros", "url": "", "valid_from": 1540245600000.0, "valid_through": 1540245600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.9087, 48.403], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le temps d\u2019un week-end, le monde professionnel de la Haute Gastronomie r\u00e9gionale rencontre le grand public au travers de d\u00e9monstrations, concours de jeunes talents, rencontres et d\u00e9bats, d\u00e9gustations, d\u00eener de Gala, et ateliers culinaires\u2026 Un rendez-vous gourmand dans le cadre magnifique du Ch\u00e2teau de Quintin. R\u00e9servations aupr\u00e8s de la MJC de Quintin, Les Quinconces 22800 Quintin, T\u00e9l 02 96 74 92 55 / 06 82 24 02 65 Mail\u202f: quintinmjc@gmail.com.", "address_locality": "Quintin", "end_time": 0.0, "label": "Festival de la gastronomie", "postal_code": 22800, "start_time": 0.0, "street_address": "Chateau de Quintin", "url": "http://www.gastronomiequintin.blogspot.fr/", "valid_from": 1559340000000.0, "valid_through": 1559426400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.0449126, 48.7824851], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Premier salon des arts d\u2019artistes et d\u2019artisans d\u2019art.", "address_locality": "Paimpol", "end_time": 0.0, "label": "Salon des arts", "postal_code": 22500, "start_time": 0.0, "street_address": "salle des f\u00eates", "url": "", "valid_from": 1540591200000.0, "valid_through": 1540677600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.9100255, 48.4032899], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "27e \u00e9dition de la f\u00eate estivale des tisserands de la Petite Cit\u00e9 de Caract\u00e8re de Quintin. Au programme\u202f: grands d\u00e9fil\u00e9s costum\u00e9s, cercles celtiques, groupes de sonneurs, musiciens, cal\u00e8ches avec chevaux, costumes d\u2019\u00e9poque, spectacles, fest deiz... Et la Reine du Lin sur son char\u202f! Dans les rues, toute la journ\u00e9e\u202f: d\u00e9monstrations de filage, tissage, march\u00e9 artisanal et d\u2019art textile, bouquet de lin, pain au Lin, balade \u00e0 poneys, animations enfants\u2026 Restauration et buvette, avec podium animation.\nRenseignements au 02 96 74 99 75.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate des tisserands", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "http://www.quintin.fr/", "valid_from": 1564869600000.0, "valid_through": 1564869600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.7921285, 48.6960594], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "No\u00ebl \u00e0 Plougasnou\u202f: La plus belle cr\u00e8che vivante du Finist\u00e8re au c\u0153ur du plus beau march\u00e9 de No\u00ebl de la r\u00e9gion\u202f! L'association \"Plougasnou s'anime No\u00ebl\" vous propose cette ann\u00e9e des festivit\u00e9s sur le th\u00e8me des contes de Grimm. March\u00e9 de No\u00ebl des commer\u00e7ants et artisans dans 24 chalets en bois sur la place de l\u2019\u00e9glise le samedi de 14\u00a0h \u00e0 20\u00a0h et le dimanche de 10\u00a0h \u00e0 20\u00a0h.\n\nCr\u00e8che vivante anim\u00e9e samedi et dimanche de 17\u00a0h \u00e0 19\u00a0h par une quinzaine de figurants costum\u00e9s, sans oublier les animaux, mais \u00e9galement le mage qui explique aux enfants la symbolique de la Nativit\u00e9, et offre au public pr\u00e9sent, de magnifiques r\u00e9cits traditionnels de No\u00ebl.\n\nAnimations\u202f: - Parade lumineuse de 12 animaux f\u00e9eriques le samedi et le dimanche de 17\u00a0h \u00e0 20\u00a0h\n- Concert de la chorale Musika (60 choristes) le dimanche \u00e0 15\u00a0h \u00e0 l'\u00e9glise\n- Tombola et jeu pour partir \u00e0 la recherche d'indices sur les contes de Grimm - Photos avec le P\u00e8re No\u00ebl\n- Maquillage pour les enfants\n- Atelier p\u00e2tisseries avec les M\u00e8res No\u00ebl, confection de couronnes...\n\nRestauration sur place\u202f: cr\u00eapes, galettes, vin chaud, soupes, ch\u00e2taignes grill\u00e9es...", "address_locality": "Plougasnou", "end_time": 0.0, "label": "Plougasnou s'anime \u00e0 no\u00ebl : march\u00e9 de no\u00ebl et cr\u00e8che vivante", "postal_code": 29630, "start_time": 0.0, "street_address": "Parvis de l'\u00e9glise, Place du G\u00e9n\u00e9ral Leclerc", "url": "http://plougasnou-sanimeanoel.jimdo.com/", "valid_from": 1545433200000.0, "valid_through": 1545519600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.8377601, 48.6521531], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Cette ann\u00e9e encore, la f\u00eate de Samain vous entra\u00eene dans l'univers enchant\u00e9 des l\u00e9gendes lugubres du nouvel an celte. Spectacles vivants, march\u00e9 d\u2019automne, go\u00fbter offert aux enfants, jeux, pyrotechnie et de nombreuses surprises sur le th\u00e8me de la Samain vous attendent dans un d\u00e9cor automnal. Deux jours de f\u00eate hors du temps destin\u00e9s \u00e0 tous les publics.\n\nRestauration sur place.", "address_locality": "Saint-Quay-Portrieux", "end_time": 0.0, "label": "Samain, le nouvel an celte", "postal_code": 22410, "start_time": 0.0, "street_address": "Parc de la Duchesse Anne", "url": "http://samain.bzh/", "valid_from": 1540940400000.0, "valid_through": 1541026800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.1781112, 48.2267219], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "C\u2019est un des \u00e9v\u00e9nements les plus importants organis\u00e9 par l\u2019AIKB\u202f! Au March\u00e9 de No\u00ebl, il y a de tout pour tout le monde\u202f! Parmi tous les produits de qualit\u00e9 vous trouverez s\u00fbrement le cadeau parfait pour satisfaire les plus exigeants Au bar de l\u2019AIKB il y a possibilit\u00e9 de vous restaurer avec des sp\u00e9cialit\u00e9s anglaises maison, et de prendre un verre... Vous pouvez acheter des billets pour la pantomime Dick Whittington pr\u00e9vue fin janvier 2018. Traditionnellement c\u2019est la tombola qui cl\u00f4ture la journ\u00e9e. Pour e poser, emplacement \u00e0 r\u00e9gler \u00e0 la r\u00e9servation\u202f: 10\u20ac. Pour plus d\u2019informations appelez Maggie au 02 96 24 87 90 ou envoyez un courriel \u00e0 info@aib.fr\nSalle Bel Air, 22570 Gouarec. 11h-17h. Entr\u00e9e Libre.\n\n** Christmas Fayre\nOne of the most popular events on the AIKB winter calendar is our traditional Christmas Fayre. There is something for everyone\u202f! We make it easy and plaisir to choose that perfect gift from an array of interesting quality stalls. You can relax in our AIKB Caf\u00e9 and enjoy home-made mince pies, cakes and other treats. Have \u00e0 drink\nat the bar \u2013 have a go at the raffle. Tickets will be on sale for Dick Whittington, the January Pantomime. Reservation for stalls (10\u20ac, paid in advance) incontournable be made by Monday 20 November. For further information call Maggie on 02 96 24 87 90 or\ncourriel info@aikb.fr\nSalle Bel Air, 22570 Gouarec. 11am \u2013 5pm. Free Entry.", "address_locality": "Gouarec", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl de l'aikb", "postal_code": 22570, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle Bel Air", "url": "", "valid_from": 1543705200000.0, "valid_through": 1543705200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.2799473, 47.9013834], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Comme chaque ann\u00e9e depuis 8 ans le Grand March\u00e9 de No\u00ebl ouvrira ses portes le dernier week-end de novembre. Cette ann\u00e9e 2 modifications majeures\u202f:\n- Le march\u00e9 s'agrandit et s'ouvre sur le parking\n- un spectacle son et lumi\u00e8res le samedi soir\u202f: entr\u00e9e 1\u20ac", "address_locality": "Plon\u00e9our-Lanvern", "end_time": 0.0, "label": "Le grand march\u00e9 de no\u00ebl de plon\u00e9our-lanvern en pays bigouden", "postal_code": 29720, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue Ren\u00e9 LE BERRE, Site RAPHALEN", "url": "", "valid_from": 1543014000000.0, "valid_through": 1543100400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.2283629, 47.811065], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le comit\u00e9 de jumelage organise sa 9e \u00e9dition du March\u00e9 de No\u00ebl\u202f: Plus de cinquante exposants seront pr\u00e9sents sur les 2 jours, ce qui offre un large choix d'id\u00e9e cadeaux pour les f\u00eates\u202f: hu\u00eetres, vin, foie gras, bijoux, jouets, d\u00e9coration...\nPour les enfants, pr\u00e9sence du p\u00e8re No\u00ebl, maquillage, man\u00e8ge, balade \u00e0 poney.", "address_locality": "Plobannalec-Lesconil", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl", "postal_code": 29740, "start_time": 0.0, "street_address": "Plobannalec, Salle omnisports de Pont Plat", "url": "http://david.lannuzel@orange.fr/", "valid_from": 1544223600000.0, "valid_through": 1544310000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.6839227, 48.386354], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bourse aux jouets le samedi 17 novembre 2018 de 14\u00a0h \u00e0 17\u00a0h\n\nOrganis\u00e9e par l'ADMR de H\u00e9non-Pl\u00e9my et ADMR Quessoy dans les salles Kergu\u00e9len et Mol\u00e8ne de H\u00e9non\n\nLe d\u00e9p\u00f4t des jouets (complets et en bon \u00e9tat) se fera les\u202f:\n- vendredi 16\u202f: de 14\u00a0h\u00a030 \u00e0 18\u00a0h\n- samedi 17\u202f: de 9\u00a0h \u00e0 11\u00a0h\u00a030\n\nReprise des invendus\u202f:\n- lundi 19\u202f: de 16\u00a0h \u00e0 18\u00a0h\n\nRenseignements\nT\u00e9l\u202f: 02 96 60 21 80\nT\u00e9l\u202f: 02 96 42 32 42", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1542409200000.0, "valid_through": 1542409200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.348726, 43.27501], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Foire aux chevaux. Animations \u00e9questres pour petits et grands. Repas (sur r\u00e9servation)", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Foire d'automne", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1538776800000.0, "valid_through": 1538776800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.28746, 42.84778], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "D\u00e8s 9 heuresFoire, march\u00e9Ventes et exposition de bovinsD\u00e9fil\u00e9 de vieux tracteurs, course de cochons, course de brouettes, nombreuses animations, vente de produits artisanaux et locaux...restauration sur place. Vide grenier", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Foire d'automne", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1540677600000.0, "valid_through": 1540677600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.17256711, 43.3595141], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez d\u00e9couvrir les produits et vins du terroir le samedi 29 septembre de 10 H \u00e0 18 H - Place de la Mairie. Animation toute la journ\u00e9e. Restauration sur place.\nExpo photo sur le th\u00e8me des F\u00eates du Vin \u00e0 Saissac\nCette belle journ\u00e9e sera suivie de la traditionnelle f\u00eate de la St Michel au Centre Culturel.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Fete du vin et du terroir", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1538172000000.0, "valid_through": 1538172000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.76219618, 43.2031151], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Les f\u00eates de fin d\u2019ann\u00e9e se profilent\u202f!\n\nNous vous invitons \u00e0 venir d\u00e9couvrir \u00ab\u202fL\u2019univers du vin et du vigneron\u202f\u00bb lors d\u2019un week-end riche de cr\u00e9ateurs et producteurs.\nParticipez \u00e0 une visite guid\u00e9e de la cave, agr\u00e9ment\u00e9e d\u2019une d\u00e9gustation de vins. Venez-vous restaurer sur place \u00e0 l\u2019heure du d\u00e9jeuner autour de mets de nos terroirs.\nVivez en direct, les diff\u00e9rentes animations li\u00e9es \u00e0 l\u2019esprit de No\u00ebl, le tout dans un cadre exceptionnel \u2026\nEt encore plein d\u2019autres surprises\u202f!\nAu plaisir de vous faire partager notre passion\u202f!", "address_locality": "L\u00e9zignan-Corbi\u00e8res", "end_time": 0.0, "label": "Grand marche de noel au chateau grand moulin", "postal_code": 11200, "start_time": 0.0, "street_address": "6 avenue Mar\u00e9chal Galli\u00e9ni", "url": "http://www.chateaugrandmoulin.com/", "valid_from": 1544310000000.0, "valid_through": 1544310000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.020669, 42.820908], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "41e Foire d\u00e9partementale de l'\u00e9levage et de la ruralit\u00e9, concours r\u00e9gional d'animaux, march\u00e9 gourmand, march\u00e9 forain, f\u00eate foraine, vide grenier, animations diverses, repas du terroir.\n\nOvins, bovins et chevaux lourds\u202f; volailles et porcins\u202f; s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re MSA, mat\u00e9riel agricole et v\u00e9hicules, saboti\u00e8re \u00e0 vapeur, \u00e9nergies renouvelables, fili\u00e8re bois \u00e9nergie, exposition de voitures anciennes, sculptures \u00e0 la tron\u00e7onneuse, associations du Pays de Sault, village des producteurs de l'Aude marque Pays Cathare.\n\nAnimations\u202f: manipulation b\u00e9tail, chien de berger avec les brebis, traction animale...\n\nFoire traditionnelle, forains, vide grenier...", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Foire departementale de l'elevage audois", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1540591200000.0, "valid_through": 1540591200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.136526, 43.1469], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L\u2019Association \u00ab\u202f A\u202f\u00bb organise le March\u00e9 des Arts sur la place Achille Laug\u00e9 \u00e0 Cailhau ou au foyer et vous invite \u00e0 rencontrer ses artistes.\n\n18 artistes s\u00e9lectionn\u00e9s pour leur recherche cr\u00e9ative\u202f: Jeanne Del\u00e9cluse photographe, Mireille Fourmont peintre, Barbara et Russi Dordi \u00e9crivain peintre c\u00e9ramistes, Lynne Mitchell aquarelliste, Christine Daunis styliste, Matthew Millar verrier, Hedy Quirk dentelli\u00e8re, Wouter ten Broek graveur, Elisabeth Oddero po\u00e8te, Janucsz peintre, Vincent Langlard sculpteur illustrateur, Chat Robinson et Chrissie Horton peintre et photographe, Carmen Hay Kolodzey et Andrew Hay McConnell peintre textile et photographe, Angelo Pinacho peintre, Anne De Vylder peintre.\n\nTrois march\u00e9s en 2018\u202f: le 29 avril, 19 ao\u00fbt et 21 octobre.", "address_locality": "Cailhau", "end_time": 0.0, "label": "Marche des arts", "postal_code": 11240, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Achille Laug\u00e9", "url": "http://artcailhau.blogspot.fr/", "valid_from": 1540072800000.0, "valid_through": 1540072800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.58049545, 43.2818142], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "23e Foire au Gras \u00e0 la Salle polyvalente de 8\u00a0h \u00e0 16\u00a0h.\nVente de fois gras et d\u00e9gustation, volailles... March\u00e9 des produits du terroir.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Foire au gras", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1544828400000.0, "valid_through": 1544828400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.7577759, 43.200503], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "F\u00eatons les vins primeurs et le go\u00fbt.\nParce que chez nous, le vin est une f\u00eate...en route pour une d\u00e9couverte bachique, entre patrimoine, culture, animations et d\u00e9gustations avec les caves participantes \u00e0 la F\u00eate des Vins Primeurs\u202f: Camplong-d'Aude, Canet d'Aude, Fabrezan, L\u00e9zignan-Corbi\u00e8res, Monts\u00e9ret, Tourouzelle et la Cave Ol\u00e9icole \"L'Oulibo\" \u00e0 Bize-Minervois.\n\nLe 24 octobre de 10\u00a0h \u00e0 12\u00a0h\u202f: d\u00e9gustation de produits du terroir et March\u00e9 aux Primeurs en musique. Le 25 octobre \u00e0 14\u00a0h\u00a030\u202f: op\u00e9ration temps libre des retrait\u00e9s avec le spectacle \"Belle Epoque\". Le 27 octobre \u00e0 8\u00a0h\u00a030\u202f: d\u00e9part de la rando cyclo \"De Cave en Cave\", \u00e0 partir de 18\u00a0h\u00a030\u202f: spectacle musical suivi du GRAND BUFFET AUTOMNAL. Le 28 octobre \u00e0 13\u00a0h\u00a030 concours de p\u00eache \u00e0 Argens-Minervois", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Fete du vin et des saveurs", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1540332000000.0, "valid_through": 1540677600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.2666014, 47.3373068], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le P\u00e8re No\u00ebl en visite \u00e0 Champtoceaux\u202f!", "address_locality": "Or\u00e9e d'Anjou", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl \u00e0 champtoceaux", "postal_code": 49270, "start_time": 0.0, "street_address": "rue Hyppolite Maindron", "url": "", "valid_from": 1544864400000.0, "valid_through": 1544875200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.50686, 47.621291], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "March\u00e9 des 4 saisons \u00e0 Cheffes", "address_locality": "Cheffes", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 des 4 saisons \u00e0 cheffes", "postal_code": 49125, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de l'\u00e9glise", "url": "", "valid_from": 1539500400000.0, "valid_through": 1539514800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.8530873, 47.4120999], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Ce march\u00e9 mettra en avant prioritairement des artisans et producteurs locaux. Vous pourrez \u00e9galement profiter d\u2019une programmation de groupes musicaux de l\u2019\u00e9cole et d\u2019invit\u00e9s. \u00c0 partir de 10 h.", "address_locality": "Bouvron", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl musical", "postal_code": 44130, "start_time": 0.0, "street_address": "route de Savenay", "url": "", "valid_from": 1544259600000.0, "valid_through": 1544309999000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.51009799, 48.082427], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1543762800000.0, "valid_through": 1543791599000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.648798, 48.090293], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 artisanal", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1542531600000.0, "valid_through": 1542560400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.4172786, 47.7441758], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "March\u00e9 d'automne \u00e0 Morannes", "address_locality": "Morannes-sur-Sarthe", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 d'automne de morannes", "postal_code": 49640, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Charles de Gaulle", "url": "", "valid_from": 1539414000000.0, "valid_through": 1539514800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.7524889, 47.833668], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "De nombreux exposants sont attendus et des animations gratuites vont avoir lieu tout l\u2019apr\u00e8s-midi pour les enfants\u202f: P\u00e8re No\u00ebl offrant des bonbons, Sculpteur de ballons, Maquilleuse et un man\u00e8ge pour les enfants de moins de 12 ans.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1544965200000.0, "valid_through": 1544979600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.497589, 50.185273], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "MANGEONS LOCAL EN VALLEE DE LA SARTHE\u202f: MARCHE DE PAYS", "address_locality": "Solesmes", "end_time": 0.0, "label": "Marche de pays : circuits courts gouverner et innover dans les territoires", "postal_code": 72300, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de la Mairie", "url": "", "valid_from": 1539502200000.0, "valid_through": 1539532800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.3009721, 47.4999989], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "March\u00e9 artisanal d'automne \u00e0 Cornill\u00e9-les-Caves", "address_locality": "Cornill\u00e9-les-Caves", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 artisanal d'automne", "postal_code": 49140, "start_time": 0.0, "street_address": "rue du Ronceray", "url": "", "valid_from": 1538899200000.0, "valid_through": 1538931600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.3155171, 47.3976751], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La F\u00eate des Cucurbitac\u00e9es au Prieur\u00e9\u202f!", "address_locality": "Brissac-Quinc\u00e9", "end_time": 0.0, "label": "Les hortomnales du prieur\u00e9 de saint-r\u00e9my-la-varenne", "postal_code": 49250, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Edouard Meslier", "url": "", "valid_from": 1540627200000.0, "valid_through": 1540746000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.604277, 43.174023], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le March\u00e9 de No\u00ebl sera l'occasion de s'approvisionner en produits de bouche (foie gras, truffes, nougats, charcuterie corse, tourtons des Alpes, sp\u00e9cialit\u00e9s de l'Aveyron, vins, bi\u00e8res, huile d'olive, mandarines...) Mais aussi de d\u00e9nicher des cadeaux originaux. De nombreux chalets en bois seront pr\u00e9sents sur le March\u00e9 de No\u00ebl. Un man\u00e8ge, un canon \u00e0 neige, des vendeurs de cr\u00eapes et de churros feront le bonheur des enfants.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Le march\u00e9 de no\u00ebl", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1544569200000.0, "valid_through": 1544914800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.539588, 43.214286], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La p\u00e9riode entourant No\u00ebl est appel\u00e9e \" temps des f\u00eates \", le March\u00e9 de No\u00ebl de Cassis, install\u00e9 sur la place Baragnon depuis 20 ans, donne le d\u00e9part d'un rassemblement villageois o\u00f9 chaque ann\u00e9e il fait bon s'arr\u00eater. Venez passer un moment sous la magie du ciel \u00e9toil\u00e9 qui scintille et fait briller les yeux des enfants et de leurs parents, ann\u00e9e apr\u00e8s ann\u00e9e, toujours sous la bienveillance du P\u00e8re No\u00ebl qui se pr\u00eatera volontiers \u00e0 la s\u00e9ance photo \" souvenir de no\u00ebl \u00e0 Cassis \".\r\n\r\nUn programme d'animations conviviales et traditionnelles, chants, danses, musiques folkloriques, spectacle pour les adultes et les enfants est propos\u00e9 et accompagnera votre promenade autour des stands de gastronomie pour pr\u00e9parer le rassemblement familial autour du repas festif de No\u00ebl. Vous d\u00e9couvrirez l'artisanat, les d\u00e9corations et produits r\u00e9gionaux pour pr\u00e9parer vos \u00e9changes de cadeaux autour du sapin traditionnel.", "address_locality": "Cassis", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl de la cit\u00e9 de calendal.... cassis", "postal_code": 13260, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Baragnon", "url": "", "valid_from": 1543532400000.0, "valid_through": 1544310000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.4486333, 43.5266968], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le cours Mirabeau accueille comme de coutume une cinquantaine de chalets d'artisans et de commer\u00e7ants. Vin chaud, odeurs gourmandes et lumi\u00e8res scintillantes, mille et un plaisirs sont \u00e0 partager sur ce march\u00e9 de No\u00ebl.\n\nLes personnes souhaitant exposer au march\u00e9 de No\u00eal sont invit\u00e9es \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 un appel \u00e0 candidature que vient de lancer la Mairie. Cliquez sur le lien dans Infos / R\u00e9servations.", "address_locality": "Aix-en-Provence", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl 2018", "postal_code": 13100, "start_time": 0.0, "street_address": "Cours Mirabeau", "url": "", "valid_from": 1542754800000.0, "valid_through": 1546210800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.383221, 43.298344], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La place Montyon ou Monthyon se situe dans 6e de Marseille au carrefour du cours Pierre-Puget et de la rue Breteuil.\r\n\r\nMarch\u00e9 alimentaire\u202f: du lundi au samedi\r\nMarch\u00e9 forain\u202f: lundi, mercredi et vendredi\r\nMarch\u00e9 aux fleurs\u202f: le lundi", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de monthyon", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1514761200000.0, "valid_through": 1546210800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.803292, 43.898336], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La magie de No\u00ebl s'invite \u00e0 Rognonas, les\u202f: samedi 10 et dimanche 11 novembre 2018 de 10 h \u00e0 19 h.\nCe seront plus de 50 exposants r\u00e9partis au Centre culturel et sur la place du March\u00e9, qui proposeront aux visiteurs des d\u00e9corations de No\u00ebl, des produits gourmands et de l'artisanat. Chacun pourra y trouver son bonheur, et de quoi faire plaisir \u00e0 ses proches\u202f: c'est \u00e7a la magie de No\u00ebl\u202f!\nPr\u00e9parer les f\u00eates de fin d'ann\u00e9e tout en fl\u00e2nant, trouver la bonne id\u00e9e de cadeau qui fera plaisir \u00e0 coup s\u00fbr, puis se r\u00e9chauffer en d\u00e9gustant une bonne cr\u00eape, en s'offrant un petit verre de vin chaud ou bien en d\u00e9gustant une bonne bi\u00e8re allemande de nos amis de Grassau\u00a0: la convivialit\u00e9 du March\u00e9 de No\u00ebl de Rognonas n'est plus \u00e0 prouver, et cette 19e \u00e9dition tiendra une nouvelle fois toutes ses promesses.\nPendant tout le week-end, les visiteurs sont invit\u00e9s \u00e0 participer \u00e0 la tombola de No\u00ebl, visiter l'exposition de peinture des Artistes peintres rognonais \u00e0 la Roubinette de 10 h \u00e0 19 h.\nDe leur c\u00f4t\u00e9, les enfants pourront rencontrer le p\u00e8re No\u00ebl tous les apr\u00e8s-midi, participer au concours de dessin et se faire maquiller le samedi de 14 h \u00e0 18 h et une surprise les attend\u00a0! Restauration sur place\nAlors, ne manquez pas d'y faire un tour, ne serait-ce que pour se changer les id\u00e9es\nEntr\u00e9e libre", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl de rognonas", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1541804400000.0, "valid_through": 1541890800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.772688, 43.852098], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Cl\u00f4ture du march\u00e9 avec d\u00e9gustation et vin chaud offert", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 paysan- : cl\u00f4ture", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1540504800000.0, "valid_through": 1540504800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.810538, 43.63824], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'heure des f\u00eates de fin d'ann\u00e9e a sonn\u00e9, \u00eates-vous pr\u00eats \u00e0 vous \u00e9merveiller et \u00e0 faire ressortir votre \u00e2me d'enfant\u202f? Top d\u00e9part pour un march\u00e9 de No\u00ebl o\u00f9 vous attendent de belles surprises aussi bien du c\u00f4t\u00e9 des stands et chalets que du c\u00f4t\u00e9 des animations\u202f! Echarpe autour du cou, bonnet viss\u00e9 sur la t\u00eate, \u00e7a y est vous \u00eatre pr\u00eat \u00e0 entrer dans la magie de No\u00ebl\u202f!", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "http://www.saintmartindecrau.fr/", "valid_from": 1545087600000.0, "valid_through": 1545087600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.662165, 43.808006], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le coeur de ville de Tarascon va se costumer d'odorantes plates bandes de fleurs color\u00e9es o\u00f9 se m\u00ealeront fleurs rouges de rincer bouteilles, seringa aux fleurs blanches, rosiers de toutes les couleurs, anciens ou grimpants, \u00e9pis de lavandes et hortentia bleus et rose. Chaque ann\u00e9e l'\u00e9lan \"fleuristique\" r\u00e9unit aussi bien les passionn\u00e9s de nature et de jardins que les paysagistes, autour de l'instimable richesse horticole de notre territoire proven\u00e7al. Une bouff\u00e9e de campagne et d'exotisme parfument le chaleureux centre historique de Tarascon o\u00f9 jardinniers amateurs et collectionneurs de sp\u00e9cimens rares, de plantes et de cact\u00e9es en tout genre f\u00eateront le printemps en votre compagnie\u202f!", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 aux fleurs", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "http://tarascon-tourisme.com/", "valid_from": 1559944800000.0, "valid_through": 1560117600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.3416255, 43.5034104], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le VVMarket pose de nouveau ses portants au complexe Z5 dans le p\u00f4le d'activit\u00e9s des Milles, \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de l'Arena.\r\n\r\nAvec 70 exposants r\u00e9partis sur 500m2 dans le magnifique complexe de Zinedine Zidane, le march\u00e9 propose trois espaces diff\u00e9rents afin de satisfaire tout le monde\u202f!\r\n\r\n- un espace vide dressing\u202f: des centaines de marque en occasion et \u00e0 super prix\r\n- un espace ventes priv\u00e9es\u202f: JOTT, COMPAGNIE DE PROVENCE, SESSUN ... En neuf et \u00e0 tout petit prix\r\n- un espace cr\u00e9ateurs locaux\u202f: bijoux, textile, d\u00e9coration, sacs ...", "address_locality": "Aix-en-Provence", "end_time": 0.0, "label": "Vvmarket", "postal_code": 13290, "start_time": 0.0, "street_address": "205 Avenue Du 12 juillet 1998", "url": "", "valid_from": 1538863200000.0, "valid_through": 1538863200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.770812, 43.852195], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "F\u00eate de la gastronomie, D\u00e9gustation avec des plats confectionn\u00e9s par les producteurs du march\u00e9 paysan - Tombola gratuite avec de nombreux paniers garnis de produits frais", "address_locality": "Graveson", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 paysan : f\u00eate de la gastronomie", "postal_code": 13690, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Du March\u00e9", "url": "", "valid_from": 1538085600000.0, "valid_through": 1538085600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.086604, 43.640506], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Cette ann\u00e9e le march\u00e9 s'agrandit et accueille 25 jolis chalets en bois tout illumin\u00e9s et aux couleurs de No\u00ebl. Ils regorgeront d'id\u00e9es cadeaux en provenance d'artisans d'art. Ces professionnels d\u00e9voileront leurs cr\u00e9ations et leur savoir-faire.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de noel artisanal", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1543618800000.0, "valid_through": 1546210800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.567221, 43.256825], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le March\u00e9 de No\u00ebl se tiendra \u00e0 la salle du Mont Fleuri de 9\u00a0h \u00e0 17\u00a0h les samedi et dimanche 24 et 25 novembre. (sous l'\u00e9gide du Rotary Club).", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1543014000000.0, "valid_through": 1543100400000.0}, "type": "Feature"}], "type": "FeatureCollection"}
