{"features": [{"geometry": {"coordinates": [6.73675, 43.4332], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La cath\u00e9drale Saint-L\u00e9once de Fr\u00e9jus est une cath\u00e9drale catholique romaine situ\u00e9e dans le centre historique de Fr\u00e9jus, dans le d\u00e9partement du Var. Elle est class\u00e9e Monument historique depuis 1862. C'est un b\u00e2timent \u00e0 l'origine m\u00e9di\u00e9val mais r\u00e9sultant de plusieurs \u00e9poques\u202f: baptist\u00e8re pal\u00e9o-chr\u00e9tien du Ve si\u00e8cle (Art m\u00e9rovingien), entour\u00e9 d'une salle octogonale \u00e0 pans coup\u00e9s avec absidioles\u202f; les huit colonnes d'angle sont de style corinthien (r\u00e9emploi d'\u00e9difice romain)\u202f; ouvrant sur un \u00e9tage de forme octogonale. Vantaux de portes en noyer sculpt\u00e9s datant de 1530 surmont\u00e9e de fen\u00eatres a crois\u00e9es. Clo\u00eetre \u00e0 \u00e9tages avec charpente en bois du XIIIe si\u00e8cle. Clocher du XIIIe si\u00e8cle, au-dessus du narthexLa Cath\u00e9drale faisait partie de la Cit\u00e9 \u00e9piscopale de Fr\u00e9jus.", "label": "Cath\u00e9drale Saint-L\u00e9once de Fr\u00e9jus", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Cath\u00e9drale_Saint-L\u00e9once_de_Fr\u00e9jus", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cathedrale_Saint-Leonce_02.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [7.47353, 43.7584], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Mausol\u00e9e de Lumone est un monument fun\u00e9raire romain dit de la villa Lumone situ\u00e9 sur l\u2019antique via Julia Augusta \u00e0 Roquebrune-Cap-Martin.", "label": "Mausol\u00e9e de Lumone", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mausol\u00e9e_de_Lumone", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mausol\u00e9e_de_Lumone.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.85417, 44.21], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'abbaye de Beaulieu-en-Rouergue (ou Belloc) est une ancienne abbaye cistercienne fond\u00e9e en 1144 et qui est aujourd'hui un centre d'art contemporain. Elle est situ\u00e9e dans la commune de Ginals dans le nord-est du d\u00e9partement de Tarn-et-Garonne \u00e0 la limite des d\u00e9partements du Tarn et de l'Aveyron. L\u2019abbaye de Beaulieu-en-Rouergue, comme une centaine d\u2019autres monuments, propri\u00e9t\u00e9 de l\u2019\u00c9tat, est g\u00e9r\u00e9e, anim\u00e9e et ouverte \u00e0 la visite par le centre des monuments nationaux.", "label": "Abbaye de Beaulieu-en-Rouergue", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Beaulieu-en-Rouergue", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Abbaye_de_Beaulieu.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.18597, 45.478], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le ch\u00e2teau de Villeneuve-Lembron est situ\u00e9 \u00e0 Villeneuve entre Clermont-Ferrand et Saint-Flour, dans le d\u00e9partement du Puy-de-D\u00f4me en France.", "label": "Ch\u00e2teau de Villeneuve-Lembron", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_de_Villeneuve-Lembron", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Villeneuve-Lembron.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.18975, 43.5687], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La Tour de Constance est une fortification situ\u00e9e dans la ville close d'Aigues-Mortes, dans le d\u00e9partement du Gard, en r\u00e9gion Languedoc-Roussillon, en France.", "label": "Tour de Constance", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Tour_de_Constance", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aigues_Mortes_-_Tour_de_Constance.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.85861, 48.6675], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le cairn de Barnenez (Karn Barnenez en breton) est un site m\u00e9galithique servant de s\u00e9pulture situ\u00e9 sur la commune de Plouezoc'h (en Bretagne, France). Le monument est constitu\u00e9 de deux parties et de onze chambres fun\u00e9raires. La partie la plus ancienne de ce tumulus en pierres s\u00e8ches daterait de 4 850\u20134 450 av. J.-C., du N\u00e9olithique. C'est la plus ancienne construction m\u00e9galithique continentale connue[r\u00e9f. N\u00e9cessaire]. Le cairn de Barnenez, comme une centaine d\u2019autres monuments, propri\u00e9t\u00e9 de l\u2019\u00c9tat, est g\u00e9r\u00e9, anim\u00e9 et ouvert \u00e0 la visite par le centre des monuments nationaux.", "label": "Cairn de Barnenez", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Cairn_de_Barnenez", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Barnenez_front2.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.65915, 46.4343], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'abbaye de Cluny, en Sa\u00f4ne-et-Loire, fut fond\u00e9e le 2 septembre 909 ou 910 par le duc d'Aquitaine et comte d'Auvergne Guillaume Ier. Cluny est le symbole du renouveau monastique en Occident\u202f; l'abbaye fut un foyer de r\u00e9formation de la r\u00e8gle b\u00e9n\u00e9dictine et un centre intellectuel de premier plan au Moyen \u00c2ge classique. Il n'en subsiste aujourd'hui qu'une partie des b\u00e2timents, faisant l'objet de protections au titre des Monuments historiques et g\u00e9r\u00e9s par le Centre des monuments nationaux. Les b\u00e2timents de l'abbaye abritent depuis la fin du XIXe si\u00e8cle l'un des huit campus d'Arts et M\u00e9tiers ParisTech, grande \u00e9cole d'ing\u00e9nieurs fran\u00e7aise.", "label": "Abbaye de Cluny", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Cluny", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cluny_Tours_et_Clochers.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.69508, 47.3961], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Clo\u00eetre de la cath\u00e9drale Saint-Gatien de Tours, le clo\u00eetre de la Psalette est g\u00e9r\u00e9 par le centre des monuments nationaux. Il fait l\u2019objet d\u2019un classement au titre des monuments historiques depuis 1889. Honor\u00e9 de Balzac en fait le cadre de son roman Le Cur\u00e9 de Tours.", "label": "Clo\u00eetre de la Psalette", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Clo\u00eetre_de_la_Psalette", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tours_escalier_du_clo\u00eetre_de_la_Psalette.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.3437, 47.4477], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le ch\u00e2teau de Foug\u00e8res-sur-Bi\u00e8vre est situ\u00e9 sur la Bi\u00e8vre en plein centre du village de Foug\u00e8res-sur-Bi\u00e8vre en Loir-et-Cher en France.", "label": "Ch\u00e2teau de Foug\u00e8res-sur-Bi\u00e8vre", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_de_Foug\u00e8res-sur-Bi\u00e8vre", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chateau_fougeres_sur_bievre_062006.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.60417, 48.8539], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le ch\u00e2teau de Champs-sur-Marne est situ\u00e9 en France dans la commune de Champs-sur-Marne, dans le d\u00e9partement de Seine-et-Marne (r\u00e9gion \u00cele-de-France). Le domaine de Champs pr\u00e9sente la caract\u00e9ristique rare de rassembler \u00e0 la fois un jardin et un ch\u00e2teau encore parfaitement conserv\u00e9s. Champs fait partie, au premier chef, du patrimoine artistique de la France. Il est par excellence le symbole de l'esprit et de la culture classique fran\u00e7ais. Type accompli de la maison de plaisance \u00e0 la fran\u00e7aise du d\u00e9but du XVIIIe si\u00e8cle, avec son plan en \u00ab\u202f U\u202f\u00bb \u00e0 deux courtes ailes sur la cour d'honneur au sud et sa rotonde sur le jardin au nord, il t\u00e9moigne de l'\u00e9volution de la soci\u00e9t\u00e9 vers la recherche de davantage de confort. Entour\u00e9 d'un des plus beaux parcs de France, il allie avec bonheur un jardin \u00e0 la fran\u00e7aise et \u00e0 l'anglaise sur 85 hectares. Le jardin est labellis\u00e9 Jardin remarquable. Il a \u00e9t\u00e9 construit pr\u00e8s d'une boucle de la Marne entre 1703 et 1706 par les architectes Pierre Bullet et son fils Jean-Baptiste Bullet de Chamblain pour deux financiers de Louis XIV\u202f: Charles Renouard de La Touanne puis Paul Poisson de Bourvallais. Pendant plus de vingt ans, de 1718 \u00e0 1739, la princesse de Conti (1666-1739), fille l\u00e9gitim\u00e9e de Louis XIV et de Louise de La Valli\u00e8re, poss\u00e8de le ch\u00e2teau en usufruit. \u00c0 l\u2019\u00e9t\u00e9 1757 le duc de La Valli\u00e8re loue le ch\u00e2teau \u00e0 la marquise de Pompadour qui y r\u00e9sidera pendant un an et demi. En 1895 il est achet\u00e9 par le banquier Louis Cahen d'Anvers, puissante famille de la haute finance parisienne, et son \u00e9pouse Louise de Morpurgo\u202f; ils font restaurer le domaine et le ch\u00e2teau par l'architecte Walter-Andr\u00e9 Destailleur, qui avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9difi\u00e9 pour eux en 1880 l'h\u00f4tel au 2, rue de Bassano \u00e0 Paris, orn\u00e9 de lambris anciens, de tableaux et d'objets d'art des XVIIe et XVIIIe si\u00e8cles. Le couple remeuble \u00e0 grands frais la demeure - o\u00f9 na\u00eetra le 26 ao\u00fbt 1899 leur fille Lydie Louise Yvonne - et font recr\u00e9er les jardins par les paysagistes Henri et Achille Duch\u00eane aid\u00e9s par les nombreux jardiniers recrut\u00e9s par Louis Cahen d'Anvers, qui en 1904 fut \u00e9lu maire de la commune (1 200 habitants), avant son fils cadet Charles. Il meurt en 1922\u202f; en 1934 Charles, \u00e9poux de Suzanne L\u00e9vy, donne \u00e0 l'\u00c9tat et la demeure restaur\u00e9e et son mobilier \u00e0 condition qu'il reste en place, et que l'emploi et le logement des 63 jardiniers, des 18 domestiques, des 11 garde-chasse et de la cinquantaine d'employ\u00e9s des fermes du domaine soit garanti.\u00ab\u202f Dans la p\u00e9riode qui a suivi la donation si le comte Charles d\u00e9sirait revenir \u00e0 Champs, il t\u00e9l\u00e9phonait (...). Mes parents \u00e9taient heureux de lui pr\u00e9parer et de lui servir un repas et un caf\u00e9 ultra fort - arrivant d'Argentine, o\u00f9 la famille poss\u00e9dait de vastes domaines\u202f\u00bb(Mme Tartier, n\u00e9e Biscaye, fille du ma\u00eetre d'h\u00f4tel de Champs, cit\u00e9e par Michel Pin\u00e7on et Monique Pin\u00e7on-Charlot, Ch\u00e2teaux et ch\u00e2telains, \u00e9ditions Anne Carri\u00e8re, 2005, p. 97). Le 3 juillet 1954 un grand bal r\u00e9unissant 1 400 personnes y fut donn\u00e9 pour le 18e anniversaire de Monica Cahen d'Anvers, \u00e0 la suite d'un d\u00e9cret ayant remis le domaine \u00e0 la disposition (pour un mois) de son p\u00e8re, qui dut assurer le ch\u00e2teau pour deux millions de dollars et son contenu pour deux millions et demi (m\u00eame r\u00e9f. p. 98). De 1959 \u00e0 1969 le G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle qui l'affecte aux h\u00f4tes de marque de l'Etat, y re\u00e7oit de nombreux chefs d'\u00c9tat de l'Afrique noire francophone apr\u00e8s la d\u00e9colonisation. En 1980, un autre bal pour 800 invit\u00e9s y fut donn\u00e9 pour les 18 ans d'une ni\u00e8ce de Gilbert Cahen d'Anvers (1909-1995). En 1987 fut cr\u00e9\u00e9e l'association \u00ab\u202f Sons d'histoire au ch\u00e2teau\u202f\u00bb, qui y donna des spectacles historiques\u202f; celui de 1995 \u00e9tait intitul\u00e9 Le Ch\u00e2teau d'Alice, en souvenir d'Alice, qui jeune fut peinte par Renoir, comme sa soeur Ir\u00e8ne, \u00e9pouse de 1891 \u00e0 1902 du comte Moise de Camondo. \u00c0 partir de la fin des ann\u00e9es 1980, le rythme des tournages cin\u00e9matographiques, t\u00e9l\u00e9visuels et publicitaires s'y intensifie (pr\u00e8s de 80 tournages \u00e0 ce jour). La richesse du d\u00e9cor int\u00e9rieur et du mobilier ainsi que les jardins sont en effets tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9s des cin\u00e9astes du monde entier. C'est aujourd'hui un domaine national g\u00e9r\u00e9 par le Centre des monuments nationaux qui abrite dans ses communs sud-ouest le Laboratoire de recherche des monuments historiques. Apr\u00e8s des travaux de restauration ayant dur\u00e9 plus de six ans, la r\u00e9ouverture payante au public a eu lieu le samedi 29 juin 2013. Le parc a toujours \u00e9t\u00e9 visitable gratuitement.", "label": "Ch\u00e2teau de Champs-sur-Marne", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_de_Champs-sur-Marne", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ch\u00e2teau_de_Champs-sur-Marne,_France.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.36361, 43.2067], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La Cit\u00e9 de Carcassonne est un ensemble architectural m\u00e9di\u00e9val qui se trouve dans la ville fran\u00e7aise de Carcassonne dans le d\u00e9partement de l'Aude, r\u00e9gion du Languedoc-Roussillon. Elle est situ\u00e9e sur la rive droite de l'Aude, au sud-est de la ville actuelle. Cette cit\u00e9 m\u00e9di\u00e9vale fortifi\u00e9e, dont les origines remontent \u00e0 la p\u00e9riode gallo-romaine, doit sa renomm\u00e9e \u00e0 sa double enceinte, atteignant pr\u00e8s de 3 km de longueur et comportant cinquante-deux tours, qui domine de mani\u00e8re spectaculaire la vall\u00e9e de l'Aude. La Cit\u00e9 comprend \u00e9galement un ch\u00e2teau (le ch\u00e2teau comtal) et une basilique (la basilique Saint-Nazaire). Sauv\u00e9e de la destruction par l'action et la t\u00e9nacit\u00e9 de l'arch\u00e9ologue Jean-Pierre Cros-Mayrevieille, puis restaur\u00e9e au XIXe si\u00e8cle de mani\u00e8re parfois controvers\u00e9e sous la direction de Viollet-le-Duc puis de Boeswillwald, la Cit\u00e9 de Carcassonne est, depuis 1997, class\u00e9e au patrimoine mondial de l'UNESCO. Le ch\u00e2teau comtal, les fortifications, et les tours appartiennent \u00e0 l'\u00c9tat et sont g\u00e9r\u00e9s par le centre des monuments nationaux, tandis que les lices et le reste de la Cit\u00e9 font partie du domaine municipal.", "label": "Cit\u00e9 de Carcassonne", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Cit\u00e9_de_Carcassonne", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cit\u00e9_de_Carcassonne.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.576556, 44.8376], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La tour Pey-Berland, du nom de l'archev\u00eaque Pey Berland, est une tour situ\u00e9e \u00e0 Bordeaux sur la Place Pey-Berland juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la Cath\u00e9drale Saint-Andr\u00e9. Elle fait l\u2019objet d\u2019un classement au titre des monuments historiques par la liste de 1862. Elle est \u00e9galement class\u00e9e au patrimoine mondial de l'Unesco. La tour Pey-Berland \u00e0 Bordeaux comme une centaine d\u2019autres monuments, propri\u00e9t\u00e9 de l\u2019\u00c9tat, est g\u00e9r\u00e9e, anim\u00e9e et ouverte \u00e0 la visite par le centre des monuments nationaux.", "label": "Tour Pey-Berland", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Tour_Pey-Berland", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bordeaux_Tour_Pey_Berland_3.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.30194, 49.8944], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La cath\u00e9drale Notre-Dame d\u2019Amiens est la plus vaste cath\u00e9drale de France par ses volumes int\u00e9rieurs (200 000 m3). Avec les cath\u00e9drales de Chartres, de Reims, de Bourges et de Beauvais (m\u00eame si la nef de cette derni\u00e8re n'a jamais \u00e9t\u00e9 construite), elle est consid\u00e9r\u00e9e comme l'arch\u00e9type du style gothique classique, comprenant aussi des \u00e9l\u00e9ments des phases suivantes du style gothique, du gothique rayonnant (notamment le chevet) et du gothique flamboyant (notamment la grande rosace de la fa\u00e7ade occidentale, la tour nord et les stalles). Sa longueur hors \u0153uvre est de 145 m\u00e8tres et sa hauteur sous vo\u00fbte de 42,30 m\u00e8tres (proche du maximum supportable pour cette architecture). Monument historique en France depuis 1862, elle est inscrite depuis 1981 au patrimoine mondial de l'UNESCO.", "label": "Cath\u00e9drale Notre-Dame d'Amiens", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Cath\u00e9drale_Notre-Dame_d'Amiens", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/0_Amiens_-_Cath\u00e9drale_Notre-Dame_(1).JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.43583, 48.8428], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le ch\u00e2teau de Vincennes est une forteresse situ\u00e9e sur la commune de Vincennes, \u00e0 l\u2019est de Paris, en France, \u00e9rig\u00e9 du XIVe si\u00e8cle au XVIIe si\u00e8cle. Il est le plus vaste ch\u00e2teau-fort royal fran\u00e7ais subsistant et, par la hauteur de son donjon, 50 m\u00e8tres, il est une des plus hautes forteresses de plaine d\u2019Europe. Le ch\u00e2teau de Vincennes est le si\u00e8ge du Service historique de la d\u00e9fense.", "label": "Ch\u00e2teau de Vincennes", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_de_Vincennes", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vincennes_chemise_and_keep.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.66232, 43.706], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'abbaye Saint-Pierre de Montmajour, attest\u00e9 sous la forme latinis\u00e9e Monsmajoris, est une abbaye b\u00e9n\u00e9dictine fond\u00e9e en 948 \u00e0 environ quatre kilom\u00e8tres au nord-est d'Arles dans le d\u00e9partement des Bouches-du-Rh\u00f4ne (France). D\u00e8s la fin du Xe si\u00e8cle elle devient l'une des abbayes les plus riches de Provence et le monast\u00e8re se d\u00e9veloppe, entre le XIe si\u00e8cle et le d\u00e9but du XVIIIe si\u00e8cle, par la construction d'une s\u00e9rie de b\u00e2timents religieux et militaires. Abandonn\u00e9 \u00e0 la fin du XVIIIe si\u00e8cle, puis fortement d\u00e9grad\u00e9 apr\u00e8s la R\u00e9volution, cet ensemble architectural fait l\u2019objet d\u2019un classement au titre des monuments historiques par la liste de 1840, les b\u00e2timents annexes \u00e9tant class\u00e9s en 1921.", "label": "Abbaye de Montmajour", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Montmajour", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Montmajour-VueG\u00e9n\u00e9rale1.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.88472, 45.0456], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La cath\u00e9drale Notre-Dame-de-l'Annonciation du Puy-en-Velay est un monument majeur de l'art roman et de l'Occident chr\u00e9tien. Elle a \u00e9t\u00e9 \u00e9rig\u00e9e en basilique mineure un bref apostolique de Pie IX, le 11 f\u00e9vrier 1856. Une Vierge noire, objet de nombreux p\u00e8lerinages au cours des si\u00e8cles, tr\u00f4ne sur un ma\u00eetre-autel baroque. L'actuelle effigie remplace celle qui aurait \u00e9t\u00e9 offerte par Saint Louis \u00e0 son retour de la croisade d\u2019\u00c9gypte, et qui fut br\u00fbl\u00e9e lors de la R\u00e9volution fran\u00e7aise. La cath\u00e9drale fait l\u2019objet d\u2019un classement au titre des monuments historiques par la liste de 1862. Elle a \u00e9t\u00e9 inscrite en 1998 sur la liste du patrimoine mondial par l'UNESCO au titre des chemins de Saint-Jacques-de-Compostelle en France.", "label": "Cath\u00e9drale Notre-Dame-de-l'Annonciation du Puy-en-Velay", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Cath\u00e9drale_Notre-Dame-de-l'Annonciation_du_Puy-en-Velay", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Le_Puy-en-Velay_Cath\u00e9drale11.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.2369, 46.196], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le monast\u00e8re royal de Brou est un complexe religieux situ\u00e9 \u00e0 Bourg-en-Bresse dans l'Ain, une des capitales de l'ancien duch\u00e9 de Savoie. Le monast\u00e8re royal de Brou est un chef-d'\u0153uvre de l'art gothique flamboyant flamand du d\u00e9but du XVIe si\u00e8cle. Il se compose d'un ensemble de b\u00e2timents monastiques construits entre 1506 et 1512, et de la somptueuse \u00e9glise Saint-Nicolas-de-Tolentin de Brou, \u00e9difi\u00e9e de 1513 \u00e0 1532 par Louis van Bodeghem. Cet ensemble architectural rare a \u00e9t\u00e9 b\u00e2ti \u00e0 grands frais par la tr\u00e8s puissante Marguerite d'Autriche duchesse de Savoie, gouvernante des Pays-Bas bourguignons, marraine et tante de Charles Quint. Elle fit \u00e9difier l'ensemble \u00e0 la m\u00e9moire de son \u00e9poux Philibert le beau et pour respecter le v\u0153u fait par sa belle-m\u00e8re Marguerite de Bourbon. Le 20 septembre 2014, le monast\u00e8re a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 \u00ab\u202f monument pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 des Fran\u00e7ais\u202f\u00bb au cours de l'\u00e9mission de France 2 Le monument pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 des Fran\u00e7ais, \u00e0 l'occasion des Journ\u00e9es europ\u00e9ennes du patrimoine.", "label": "Monast\u00e8re royal de Brou", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Monast\u00e8re_royal_de_Brou", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Monast\u00e8re_royal_de_Brou_(\u00e9glise)_(1).JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.98028, 49.3469], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le ch\u00e2teau de Pierrefonds est un imposant ch\u00e2teau-fort situ\u00e9 \u00e0 Pierrefonds, dans le d\u00e9partement de l'Oise, \u00e0 la lisi\u00e8re sud-est de la for\u00eat de Compi\u00e8gne, au nord de Paris, entre Villers-Cotter\u00eats et Compi\u00e8gne. Le ch\u00e2teau de Pierrefonds pr\u00e9sente la plupart des caract\u00e9ristiques de l'ouvrage d\u00e9fensif du Moyen \u00c2ge. Il fut sauv\u00e9 par Viollet-le-Duc, au XIXe si\u00e8cle, qui y entreprit \u00e9galement d'importants travaux de d\u00e9coration et de cr\u00e9ation de mobilier. Ce ch\u00e2teau fait l\u2019objet d\u2019un classement au titre des monuments historiques par la liste de 1862. Il est g\u00e9r\u00e9 par le Centre des monuments nationaux.", "label": "Ch\u00e2teau de Pierrefonds", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_de_Pierrefonds", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ch\u00e2teau_de_Pierrefonds_vu_depuis_le_Parc.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.3185, 49.5217], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le ch\u00e2teau de Coucy est un ancien ch\u00e2teau-fort, construit \u00e0 partir du XIIIe si\u00e8cle, dont les vestiges se dressent sur la commune de Coucy-le-Ch\u00e2teau-Auffrique dans le d\u00e9partement de l'Aisne en r\u00e9gion Picardie. Les ruines du ch\u00e2teau font l'objet d'un classement au titre des monuments historiques par la liste de 1862.", "label": "Ch\u00e2teau de Coucy", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_de_Coucy", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FranceEnglandCard2_679.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.35972, 48.9356], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La basilique de Saint-Denis est une \u00e9glise de style gothique situ\u00e9e au centre de la ville de Saint-Denis, en Seine-Saint-Denis, \u00e0 5 kilom\u00e8tres au nord de Paris. Fond\u00e9e en tant qu'abbatiale, elle a aussi le statut de cath\u00e9drale du dioc\u00e8se de Saint-Denis depuis 1966. L'ancienne abbaye royale de Saint-Denis est associ\u00e9e \u00e0 l'histoire du monde franc. L'\u00e9glise abbatiale a \u00e9t\u00e9 d\u00e9nomm\u00e9e \u00ab\u202f basilique\u202f\u00bb d\u00e8s l'\u00e9poque m\u00e9rovingienne. L'\u00e9glise s'\u00e9l\u00e8ve sur l'emplacement d'un cimeti\u00e8re gallo-romain, lieu de s\u00e9pulture de saint Denis martyris\u00e9 vers 250. Le transept de l'\u00e9glise abbatiale, d'une ampleur exceptionnelle, fut destin\u00e9 \u00e0 accueillir les tombeaux royaux. Elle est ainsi la n\u00e9cropole des rois de France depuis les Robertiens et Cap\u00e9tiens directs, m\u00eame si plusieurs rois m\u00e9rovingiens puis carolingiens avaient choisi avant eux d'y reposer. La basilique Saint-Denis fait l\u2019objet d\u2019un classement au titre des monuments historiques par la liste de 1862. Le jardin qui l'entoure fait l\u2019objet d\u2019un classement au titre des monuments historiques depuis le 19 ao\u00fbt 1926. La basilique est desservie \u00e0 400 m par la ligne de m\u00e9tro de Paris\u2009\u200dLigne 13 du m\u00e9tro de Paris \u00e0 la station Basilique de Saint-Denis et par le tramway d'\u00cele-de-France\u2009\u200dLigne 1 du tramway d'\u00cele-de-France.", "label": "Basilique Saint-Denis", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Basilique_Saint-Denis", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Saint-Denis_-_Basilique_-_Ext\u00e9rieur_fa\u00e7ade_ouest.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.22866, 48.7883], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le mus\u00e9e Ernest-Renan est situ\u00e9 20 rue Ernest-Renan \u00e0 Tr\u00e9guier, dans le d\u00e9partement fran\u00e7ais des C\u00f4tes-d'Armor. Consacr\u00e9 \u00e0 l'\u00e9crivain breton Ernest Renan, il est install\u00e9 dans sa maison natale.", "label": "Mus\u00e9e Ernest-Renan", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mus\u00e9e_Ernest-Renan", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/18_Tr\u00e9guier_Maison_d'Ernest_Renan_-avant-.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.559889, 47.4701], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le ch\u00e2teau d'Angers, aussi appel\u00e9 ch\u00e2teau des ducs d'Anjou, est situ\u00e9 dans la ville d\u2019Angers dans le d\u00e9partement de Maine-et-Loire en France. La forteresse est \u00e9difi\u00e9e sur un promontoire de schiste ardoisier qui domine la Maine. Le site est occup\u00e9 d\u00e8s l\u2019antiquit\u00e9 du fait de sa position d\u00e9fensive strat\u00e9gique. Par la suite, les comtes d'Anjou y installent leurs demeures, jusqu'\u00e0 la fin de l'empire Plantagen\u00eat qui voit le royaume de France conqu\u00e9rir le comt\u00e9 d'Anjou. Louis IX fait construire le ch\u00e2teau actuel au XIIIe si\u00e8cle tandis que les ducs d'Anjou le transforment en r\u00e9sidence seigneuriale au XVe si\u00e8cle. Yolande d'Aragon y donne naissance \u00e0 Ren\u00e9 d'Anjou. Au XVIIe si\u00e8cle, \u00e0 la suite des troubles des guerres de religion, le roi ordonne la destruction du ch\u00e2teau, mais seule la partie sup\u00e9rieure des tours est d\u00e9truite. Il est par la suite transform\u00e9 en prison, puis en garnison et d\u00e9p\u00f4t de munition pendant la Seconde Guerre mondiale. Au d\u00e9but du XXIe si\u00e8cle, il h\u00e9berge la tenture de l'Apocalypse et est un des sites touristiques les plus visit\u00e9s de Maine-et-Loire. Son ouverture au tourisme est g\u00e9r\u00e9e par le Centre des monuments nationaux.", "label": "Ch\u00e2teau d'Angers", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_d'Angers", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Loire_Maine_Angers2_tango7174.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.39917, 47.0822], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La cath\u00e9drale Saint-\u00c9tienne de Bourges, construite entre la fin du XIIe et la fin du XIIIe si\u00e8cle est le si\u00e8ge du dioc\u00e8se de Bourges (d\u00e9partements du Cher et de l'Indre). Sur le plan architectural, l'\u00e9difice est remarquable \u00e0 plus d'un titre, aussi bien par ses proportions harmonieuses li\u00e9es en partie \u00e0 l'unit\u00e9 de sa conception, que par la qualit\u00e9 de ses tympans, de ses sculptures et de ses vitraux. Longtemps ignor\u00e9e, son style pr\u00e9curseur en fait pourtant l'\u00e9gale des cath\u00e9drales de France les plus r\u00e9put\u00e9es. La cath\u00e9drale Saint-\u00c9tienne de Bourges a \u00e9t\u00e9 consacr\u00e9e le 13 mai 1324. Comme toutes les cath\u00e9drales construites avant la s\u00e9paration des \u00c9glises et de l'\u00c9tat, elle appartient maintenant \u00e0 l'\u00c9tat fran\u00e7ais. Elle fait l\u2019objet d\u2019un classement au titre des monuments historiques par la liste de 1862. Elle se situe dans le centre historique de Bourges, secteur sauvegard\u00e9 depuis 1965. La cath\u00e9drale a \u00e9t\u00e9 inscrite en d\u00e9cembre 1992 sur la liste du patrimoine mondial de l\u2019UNESCO. Dans son rapport d'\u00e9valuation pour d\u00e9cider de l'\u00e9ventuelle inscription du monument en tant que bien culturel sur la liste, la commission de l'UNESCO rel\u00e8ve que \u00ab\u202f la cath\u00e9drale de Bourges rev\u00eat une tr\u00e8s grande importance dans le d\u00e9veloppement de l'architecture gothique et de par le fait qu'elle constitue un symbole de la puissance de la religion chr\u00e9tienne dans la France du Moyen \u00c2ge. Cependant ses qualit\u00e9s fondamentales restent sa beaut\u00e9 frappante, r\u00e9sultant d'une gestion magistrale d'un espace aux proportions harmonieuses et d'une d\u00e9coration de la plus haute qualit\u00e9\u202f\u00bb.", "label": "Cath\u00e9drale Saint-\u00c9tienne de Bourges", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Cath\u00e9drale_Saint-\u00c9tienne_de_Bourges", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cathedrale_Saint-Etienne_(Bourges)_16-09-2006.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.86167, 44.8636], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le ch\u00e2teau de Montal est situ\u00e9 en France au c\u0153ur de la vall\u00e9e de la Bave sur la commune de Saint-Jean-Lespinasse, dans le d\u00e9partement du Lot, r\u00e9gion Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es. De style premi\u00e8re Renaissance, il est compos\u00e9 de deux ailes encadrant la cour d'honneur et poss\u00e8de trois tours rondes et une tour carr\u00e9e. Les toitures sont rev\u00eatues d'ardoise selon la mode en vigueur lors de leur restauration. Il est class\u00e9 au titre des monuments historiques le 14 juin 1909.", "label": "Ch\u00e2teau de Montal (Lot)", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_de_Montal_(Lot)", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ch\u00e2teau_de_Montal_-1.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.345, 48.8553], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La Sainte-Chapelle, dite aussi Sainte-Chapelle du Palais, est une chapelle palatiale \u00e9difi\u00e9e sur l\u2019\u00eele de la Cit\u00e9, \u00e0 Paris, \u00e0 la demande de Saint Louis afin d\u2019abriter la Couronne d\u2019\u00c9pines, un morceau de la Vraie Croix, ainsi que diverses autres reliques de la Passion qu\u2019il avait acquises \u00e0 partir de 1239. Elle est la premi\u00e8re construite des Saintes chapelles, con\u00e7ue comme une vaste ch\u00e2sse presque enti\u00e8rement vitr\u00e9e, et se distingue par l'\u00e9l\u00e9gance et la hardiesse de son architecture, qui se manifeste dans une \u00e9l\u00e9vation importante et la suppression quasi totale des murs au niveau des fen\u00eatres de la chapelle haute. Bien qu'\u00e9difi\u00e9e dans un bref d\u00e9lai ne d\u00e9passant pas sept ans, l'on n'a pas relev\u00e9 de d\u00e9fauts de construction, et la d\u00e9coration n'a pas \u00e9t\u00e9 n\u00e9glig\u00e9e. Elle fait notamment appel \u00e0 la sculpture, la peinture et l'art du vitrail\u202f: ce sont ses immenses vitraux histori\u00e9s d'origine qui font aujourd'hui la richesse de la Sainte-Chapelle, car elle a \u00e9t\u00e9 priv\u00e9e de ses reliques \u00e0 la R\u00e9volution fran\u00e7aise, et perdu ainsi sa principale raison d'\u00eatre. Desservie par un coll\u00e8ge de chanoines jusqu'en 1787, la Sainte-Chapelle a \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9e au culte vers 1790, puis vid\u00e9e de tout son contenu et d\u00e9tourn\u00e9e en si\u00e8ge du Club de la Sainte-Chapelle. En 1797, elle est transform\u00e9e en d\u00e9p\u00f4t d'archives du palais de justice, et l'expansion de celui-ci menace son existence m\u00eame. Son sauvetage est d\u00e9cid\u00e9 en 1836 sous la pression de l'opinion publique, et sa restauration est lanc\u00e9e un an plus tard et dure vingt-six ans. En tant qu'\u00e9difice embl\u00e9matique du style gothique rayonnant, la Sainte-Chapelle est class\u00e9e monument historique par liste de 1862, un an avant l'ach\u00e8vement de sa restauration, qui est l'une des plus r\u00e9ussies de son temps. Ceci n'emp\u00eache pas qu'en raison de son pi\u00e8tre \u00e9tat en 1836, le monument que l'on voit aujourd'hui est essentiellement un monument du XIXe si\u00e8cle. Avec la Conciergerie, la Sainte-Chapelle constitue l'un des vestiges du palais de la Cit\u00e9, qui s\u2019\u00e9tendait sur le site couvrant l\u2019actuel palais de justice. Elle est g\u00e9r\u00e9e par le Centre des monuments nationaux, auquel elle a \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9e \u00e0 titre de dotation par un arr\u00eat\u00e9 du 2 avril 2008. Desservi par la station de m\u00e9tro Cit\u00e9, le monument a accueilli en 2011, plus de 900 000 visiteurs, en faisant le troisi\u00e8me monument g\u00e9r\u00e9 par le Centre des monuments nationaux le plus visit\u00e9 apr\u00e8s le Mont Saint-Michel et l'Arc de triomphe de l'\u00c9toile.", "label": "Sainte-Chapelle", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Sainte-Chapelle", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sainte_chapelle_-_Upper_level.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.998389, 44.9441], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'abri du Poisson est une grotte orn\u00e9e situ\u00e9e dans le vallon de Gorges d'Enfer, sur la rive droite de la V\u00e9z\u00e8re aux Eyzies-de-Tayac.", "label": "Abri du Poisson", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Abri_du_Poisson", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Poisson_de_Gorge_d'Enfer.gif?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.36378, 48.8546], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'h\u00f4tel de Sully est un h\u00f4tel particulier de style Louis XIII, situ\u00e9 dans le quartier du Marais, dans le IVe arrondissement de Paris, au 62, rue Saint-Antoine. Il illustre parfaitement le mod\u00e8le des h\u00f4tels particuliers parisiens, avec le corps de logis principal entre cour et jardin. Ce site est desservi par la station de m\u00e9tro Saint-Paul.", "label": "H\u00f4tel de Sully", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/H\u00f4tel_de_Sully", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/H\u00f4tel_de_Sully,_Paris,_fa\u00e7ade_sur_cour.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.32278, 48.8736], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La chapelle expiatoire est une chapelle du 8e arrondissement de Paris, situ\u00e9e au 29 rue Pasquier, construite dans le square Louis-XVI, \u00e0 l\u2019emplacement de l\u2019ancien cimeti\u00e8re de la Madeleine o\u00f9 avaient \u00e9t\u00e9 inhum\u00e9s les corps de Louis XVI et de Marie-Antoinette avant leur transfert \u00e0 la basilique Saint-Denis le 21 janvier 1815. Certains gardes suisses tu\u00e9s lors de la prise du palais des Tuileries, le 10 ao\u00fbt 1792 y sont aussi inhum\u00e9s. Cette chapelle fait l\u2019objet d\u2019un classement au titre des monuments historiques depuis le 22 juillet 1914.", "label": "Chapelle expiatoire", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Chapelle_expiatoire", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/La_chapelle_expiatoire_-_fa\u00e7ade.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.766111, 43.9372], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le ch\u00e2teau de Gramont est un ch\u00e2teau du Sud-Ouest de la France. Situ\u00e9 dans le d\u00e9partement de Tarn-et-Garonne \u00e0 la limite du d\u00e9partement du Gers dans la commune de Gramont. Le ch\u00e2teau de Gramont domine la petite rivi\u00e8re de l'Arratz, qui dessine une ligne sinueuse entre les coteaux de la Lomagne.", "label": "Ch\u00e2teau de Gramont (Tarn-et-Garonne)", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_de_Gramont_(Tarn-et-Garonne)", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/France_-_Gramont_-_chateau_-_2005-01-15.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.31178, 44.7687], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'abbaye de La Sauve-Majeure se trouve sur la commune de La Sauve dans le d\u00e9partement fran\u00e7ais de la Gironde, dans le vignoble de l'Entre-deux-Mers. Bien qu'en ruine, cette abbaye offre un exemple d'art roman int\u00e9ressant. Son attrait essentiel r\u00e9side dans les nombreuses sculptures qui ornent les chapiteaux des colonnes encore intactes. L'abbaye de La Sauve-Majeure fait l\u2019objet d\u2019un classement au titre des monuments historiques par la liste de 1840. Cette premi\u00e8re protection est confirm\u00e9e par un arr\u00eat\u00e9 publi\u00e9 au Journal officiel en 1914, puis par la protection de plusieurs terrains contenant les ruines. Cet ensemble fait l\u2019objet d\u2019un classement au titre des monuments historiques depuis le 12 avril 1929. Enfin, les terrains laiss\u00e9s par les pr\u00e9c\u00e9dents arr\u00eat\u00e9s sont class\u00e9s au titre des monuments historiques par arr\u00eat\u00e9 du 9 avril 2002. Par ailleurs, l'abbaye a \u00e9t\u00e9 class\u00e9e en d\u00e9cembre 1998 au patrimoine mondial de l'UNESCO au titre des chemins de Saint-Jacques de Compostelle en France.", "label": "Abbaye de La Sauve-Majeure", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_La_Sauve-Majeure", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/25-Abbaye_La_Sauve-Majeure_(1).JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.29503, 48.8737], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L\u2019arc de triomphe de l\u2019\u00c9toile souvent appel\u00e9 simplement l'Arc de triomphe, construit de 1806 \u00e0 1836 sur ordre de Napol\u00e9on, est situ\u00e9 \u00e0 Paris dans le 8e arrondissement, sur la place de l\u2019\u00c9toile, \u00e0 l\u2019extr\u00e9mit\u00e9 ouest de l\u2019avenue des Champs-\u00c9lys\u00e9es, \u00e0 2,2 kilom\u00e8tres de la place de la Concorde. Haut de 50 m\u00e8tres, large de 45 m\u00e8tres et profond de 22 m\u00e8tres, il est g\u00e9r\u00e9 par le Centre des monuments nationaux. La hauteur de la grande vo\u00fbte est de 29,19 m\u00e8tres et sa largeur de 14,62 m\u00e8tres. La petite vo\u00fbte, mesure 18,68 m de haut et 8,44 m de large. La place de l'\u00c9toile forme un \u00e9norme rond-point de douze avenues perc\u00e9es au XIXe si\u00e8cle sous l\u2019impulsion du baron Haussmann, alors pr\u00e9fet du d\u00e9partement de la Seine. Ces avenues \u00ab\u202f rayonnent\u202f\u00bb en \u00e9toile autour de la place, notamment l\u2019avenue Kl\u00e9ber, l'avenue de la Grande-Arm\u00e9e, l\u2019avenue de Wagram et, la plus connue, l\u2019avenue des Champs-\u00c9lys\u00e9es. Des pav\u00e9s de couleurs diff\u00e9rentes dessinent sur le sol de la place deux \u00e9toiles dont les pointes arrivent pour l'une au milieu des avenues, pour l'autre entre les avenues. Ce site est desservi par la station de m\u00e9tro Charles de Gaulle - \u00c9toile.", "label": "Arc de triomphe de l'\u00c9toile", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Arc_de_triomphe_de_l'\u00c9toile", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Arc_de_Triomphe,_Paris_21_October_2010.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.39405, 47.0847], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le palais Jacques-C\u0153ur, dit H\u00f4tel de la Chauss\u00e9e situ\u00e9 \u00e0 Bourges, est un chef-d\u2019\u0153uvre de l\u2019architecture gothique tardive. Cet \u00e9difice na\u00eet de la volont\u00e9 du riche marchand Jacques C\u0153ur de b\u00e2tir une \u00ab\u202f grand\u2019 maison\u202f\u00bb dans sa ville natale. Cette b\u00e2tisse du XVe si\u00e8cle pr\u00e9figure les h\u00f4tels particuliers qui fleuriront \u00e0 la Renaissance. Toutefois, l\u2019argentier de Charles VII n\u2019y habita jamais. C'est, par l'\u00e9l\u00e9gance de son architecture, la richesse et la vari\u00e9t\u00e9 de sa d\u00e9coration, que ce palais est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des plus beaux et des plus somptueux \u00e9difices civils de l'\u00e9poque gothique. Commenc\u00e9e en 1443, cette splendide demeure fut pratiquement achev\u00e9e en moins de dix ans, pour un co\u00fbt de 100 000 \u00e9cus d'or. Jacques C\u0153ur, tomb\u00e9 en disgr\u00e2ce en 1451, n'en profita gu\u00e8re, puisqu'il fut emprisonn\u00e9 durant trois ans, avant de s'\u00e9vader et se r\u00e9fugier dans les \u00eeles grecques o\u00f9 il mourut en 1456. Restitu\u00e9 \u00e0 ses h\u00e9ritiers d\u00e8s l'ann\u00e9e suivant sa mort, le palais connut des fortunes diverses. Acquis par Claude de L'Aubespineet de son fr\u00e8re \u00e9v\u00eaque de Limoges. Il fut bri\u00e8vement propri\u00e9t\u00e9 de Jean-Baptiste Colbert en 1679 et fut acquis peu apr\u00e8s par la ville de Bourges. Achet\u00e9 par l'\u00c9tat en 1925, il a \u00e9t\u00e9 depuis compl\u00e8tement restaur\u00e9. Le palais Jacques-C\u0153ur fait l\u2019objet d\u2019un classement au titre des monuments historiques par la liste de 1840. Le palais, propri\u00e9t\u00e9 de l\u2019\u00c9tat, est g\u00e9r\u00e9, anim\u00e9 et ouvert \u00e0 la visite par le centre des monuments nationaux.", "label": "Palais Jacques-C\u0153ur", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Palais_Jacques-C\u0153ur", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jacques_Coeur_Palace_main_tower.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.16405, 50.6667], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Inaugur\u00e9e en 1932, la villa Cavrois \u00e0 Croix, Nord est une commande de Paul Cavrois, industriel roubaisien du textile, \u00e0 l'architecte parisien Robert Mallet-Stevens. Elle fait l\u2019objet d\u2019un classement au titre des monuments historiques depuis le 12 d\u00e9cembre 1990.", "label": "Villa Cavrois", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Villa_Cavrois", "thumbnail": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Croix_villa_cavrois_arriere.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.5475, 46.4063], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La Maison de Georges Clemenceau est une maison situ\u00e9e au bord de l'oc\u00e9an Atlantique au lieu-dit \u00ab\u202f B\u00e9lesbat\u202f\u00bb (rebaptis\u00e9 Bel\u00e9bat) \u00e0 Saint-Vincent-sur-Jard en Vend\u00e9e (Pays de la Loire, France), qui a \u00e9t\u00e9 la maison de campagne de l'homme politique Georges Clemenceau \u00e0 la fin de sa vie. La maison et son jardin font l\u2019objet d\u2019un classement au titre des monuments historiques depuis le 10 juillet 1970. C'est une maison de p\u00eacheur peinte en blanc, au toit de tuiles, dans le style local, avec une terrasse donnant sur la mer.", "label": "Maison de Georges Clemenceau", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Maison_de_Georges_Clemenceau", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mus\u00e9e_Clemenceau.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.34972, 48.8531], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La cath\u00e9drale Notre-Dame de Paris, Notre-Dame de Paris ou Notre-Dame est la cath\u00e9drale de l\u2019archidioc\u00e8se catholique de Paris. C'est l'une des quatre basiliques mineures de Paris, \u00e9lev\u00e9e au rang de basilique mineure par le pape Pie VII le 3 mars 1805. Elle est situ\u00e9e sur la moiti\u00e9 Est de l\u2019\u00eele de la Cit\u00e9, dans le 4e arrondissement de Paris. Sa fa\u00e7ade occidentale domine le parvis Notre-Dame - place Jean-Paul-II. La construction s\u2019\u00e9tant \u00e9tendue sur de nombreuses d\u00e9cennies (deux si\u00e8cles), le style n\u2019est donc pas d\u2019une uniformit\u00e9 totale\u202f: elle poss\u00e8de ainsi des caract\u00e8res du gothique primitif (vo\u00fbtes sexpartites de la nef) et du gothique rayonnant. Les deux rosaces qui ornent chacun des bras du transept sont parmi les plus grandes d\u2019Europe, et mesurent chacune 13 m\u00e8tres de diam\u00e8tre. Elle fut lors de son ach\u00e8vement l'une des plus grandes cath\u00e9drales d\u2019occident. Apr\u00e8s la tourmente r\u00e9volutionnaire, la cath\u00e9drale a subi de 1844 \u00e0 1864 une restauration importante et parfois controvers\u00e9e dirig\u00e9e par l\u2019architecte Viollet-le-Duc, qui y a incorpor\u00e9 des \u00e9l\u00e9ments et des motifs que le monument l\u00e9gu\u00e9 par le Moyen \u00c2ge n\u2019avait jamais poss\u00e9d\u00e9s. Ce site est desservi par les stations de m\u00e9tro Cit\u00e9, Saint-Michel et Cluny - La Sorbonne.", "label": "Cath\u00e9drale Notre-Dame de Paris", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Cath\u00e9drale_Notre-Dame_de_Paris", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Notre_Dame_de_Paris_DSC_0846w.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.2098, 48.8346], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le parc de Saint-Cloud officiellement domaine national de Saint-Cloud est un parc situ\u00e9 sur les communes de Saint-Cloud (majoritairement), Marnes-la-Coquette, S\u00e8vres et Garches dans le d\u00e9partement des Hauts-de-Seine, pr\u00e8s de Paris. Site naturel prot\u00e9g\u00e9 depuis 1923, il est consid\u00e9r\u00e9, avec ses 460 hectares, comme l'un des plus beaux jardins d'Europe et a obtenu en 2005 le label \u00ab\u202f Jardin remarquable\u202f\u00bb. Le domaine a \u00e9t\u00e9 class\u00e9 \u00e0 l'inventaire des monuments historiques d\u00e8s 1900,. La temp\u00eate de No\u00ebl 1999 a fortement endommag\u00e9 la for\u00eat et sa restauration continue \u00e0 ce jour[Quand\u202f?]. Le parc est connu pour abriter le pavillon de Breteuil qui contient le c\u00e9l\u00e8bre m\u00e8tre-\u00e9talon.", "label": "Parc de Saint-Cloud", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Parc_de_Saint-Cloud", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Parc_saint-cloud.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.15706, 46.1558], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La tour de la Lanterne (XVe si\u00e8cle) est, avec la tour Saint-Nicolas et la tour de la Cha\u00eene, l'une des trois tours du front de mer de La Rochelle, vestiges des fortifications m\u00e9di\u00e9vales qui prot\u00e9geaient le port. Elle est \u00e9galement connue sous les noms de tour du Garrot, tour des Pr\u00eatres et tour des Quatre Sergents. Elle a \u00e9t\u00e9 class\u00e9e monument historique le 17 f\u00e9vrier 1879.", "label": "Tour de la Lanterne", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Tour_de_la_Lanterne", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tour_de_la_Lanterne_2.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.48742, 48.4472], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La cath\u00e9drale Notre-Dame de Chartres est le monument embl\u00e9matique de la pr\u00e9fecture du d\u00e9partement d'Eure-et-Loir, situ\u00e9e \u00e0 quatre-vingts kilom\u00e8tres au Sud-Ouest de Paris. Elle est consid\u00e9r\u00e9e comme la cath\u00e9drale gothique la plus repr\u00e9sentative, la plus compl\u00e8te ainsi que la mieux conserv\u00e9e de par ses sculptures, vitraux et dallage pour la plupart d'origine, bien qu'elle soit construite avec les techniques de l'architecture romane montrant ainsi la continuit\u00e9 et non la rupture entre ces deux types d'architecture. L'actuelle cath\u00e9drale, de style gothique dit \u00ab\u202f lanc\u00e9ol\u00e9\u202f\u00bb, a \u00e9t\u00e9 construite au d\u00e9but du XIIIe si\u00e8cle, pour la majeure partie en trente ans, sur les ruines d'une pr\u00e9c\u00e9dente cath\u00e9drale romane, d\u00e9truite lors d'un incendie en 1194. Grand lieu de p\u00e8lerinage, elle domine la ville de Chartres et la plaine de la Beauce, se d\u00e9voilant au regard \u00e0 plus de dix kilom\u00e8tres de distance. L\u2019\u00e9difice fait l\u2019objet d\u2019un classement au titre des monuments historiques de par son recensement sur la liste de 1862. Par ailleurs, il a \u00e9t\u00e9 parmi les premiers monuments class\u00e9s au patrimoine mondial par l'UNESCO en 1979.", "label": "Cath\u00e9drale Notre-Dame de Chartres", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Cath\u00e9drale_Notre-Dame_de_Chartres", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chartres_Cath+Gare.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.404444, 46.1431], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'abbaye Saint-Sauveur de Charroux, b\u00e9n\u00e9dictine, fond\u00e9e au VIIIe si\u00e8cle et en ruine de nos jours, est \u00e0 Charroux, dans le d\u00e9partement de la Vienne (r\u00e9gion Poitou-Charentes).", "label": "Abbaye Saint-Sauveur de Charroux", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_Saint-Sauveur_de_Charroux", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Charroux_86_Tour_Charlemagne_2012.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.4314, 48.4672], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le ch\u00e2teau de La Motte-Tilly est situ\u00e9 sur la commune du m\u00eame nom dans le d\u00e9partement de l'Aube sur la rive gauche de la Seine \u00e0 moins de 7 kilom\u00e8tres au sud-ouest de Nogent-sur-Seine. Les int\u00e9rieurs des communs font l\u2019objet d\u2019une inscription au titre des monuments historiques depuis le 2 septembre 1943. Le ch\u00e2teau, la chapelle (fa\u00e7ades et toitures), des petits pavillons sur la cour d'honneur (fa\u00e7ades et toitures) et des communs (fa\u00e7ades et toitures)\u202f; la cour d'honneur, le saut-de-loup, la grille d'entr\u00e9e en fer forg\u00e9, et, pour finir, le parc, avec ses terrasses et son canal font l\u2019objet d\u2019un classement au titre des monuments historiques depuis le 16 septembre 1946. Ouvert au public depuis 1978, le ch\u00e2teau est g\u00e9r\u00e9 par le Centre des monuments nationaux.", "label": "Ch\u00e2teau de La Motte-Tilly", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_de_La_Motte-Tilly", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/A_421.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.22443, 46.2656], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le ch\u00e2teau de Chareil-Cintrat est un ch\u00e2teau datant de la fin du XVIe si\u00e8cle situ\u00e9 sur la commune de Chareil-Cintrat, dans le d\u00e9partement de l'Allier. Apr\u00e8s une premi\u00e8re inscription en 1930, le ch\u00e2teau (jardins et sols inclus) fait l\u2019objet d\u2019un classement au titre des monuments historiques depuis le 3 novembre 1958. Il est \u00e0 pr\u00e9sent g\u00e9r\u00e9 par le centre des monuments nationaux.", "label": "Ch\u00e2teau de Chareil-Cintrat", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_de_Chareil-Cintrat", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chareil-Cintrat_-_Ch\u00e2teau_de_Chareil.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.04222, 44.9436], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La grotte des Combarelles est une grotte orn\u00e9e qui se trouve sur le territoire de la commune des Eyzies de Tayac en Dordogne. Avec plus de 600 figurations pari\u00e9tales, majoritairement grav\u00e9es, cette grotte est consid\u00e9r\u00e9e comme un sanctuaire majeur de la culture magdal\u00e9nienne (aux alentours de 13 000 ans).", "label": "Grotte des Combarelles", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Grotte_des_Combarelles", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Combarelles-mammouth.png?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.83276, 43.7738], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Glanon, cit\u00e9 grecque vou\u00e9e \u00e0 un dieu gu\u00e9risseur, avant d'\u00eatre le Glanum cit\u00e9 antique de l'empire romain, sur la commune de Saint-R\u00e9my-de-Provence dans les Bouches-du-Rh\u00f4ne. Elle a connu son apog\u00e9e \u00e0 l'\u00e9poque du premier empereur romain Auguste. Son d\u00e9veloppement s'est appuy\u00e9 sur la protection des reliefs des Alpilles, la pr\u00e9sence d'une source (sacr\u00e9e) et le voisinage de la Voie Domitienne. La ville repose sur plusieurs strates d'occupation, que l'on peut regrouper en trois grandes p\u00e9riodes\u202f: p\u00e9riode gauloise, p\u00e9riode d'influence hell\u00e9nistique, et enfin p\u00e9riode romaine.", "label": "Glanum", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Glanum", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Site_de_Glanum_Nord_2006-07-16.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.744444, 45.4258], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le ch\u00e2teau de Puyguilhem, prot\u00e9g\u00e9 au titre des monuments historiques et ouvert au public, est situ\u00e9 sur la commune de Villars, dans le d\u00e9partement fran\u00e7ais de la Dordogne. B\u00e2ti au XVIe si\u00e8cle, le ch\u00e2teau arbore un style Renaissance, proche de celui des ch\u00e2teaux de la Loire.", "label": "Ch\u00e2teau de Puyguilhem (Villars)", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_de_Puyguilhem_(Villars)", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Villars_Puyguilhem_(2).JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.15431, 46.1559], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La tour de la Cha\u00eene est, avec la tour Saint-Nicolas et la tour de la Lanterne, l'une des trois tours du front de mer de La Rochelle, et l'une des deux tours embl\u00e9matiques du Vieux-Port, dont elle constitue la majestueuse porte d'entr\u00e9e. C'est de cette tour qu'\u00e9tait man\u0153uvr\u00e9e la cha\u00eene, fix\u00e9e dans la tour Saint-Nicolas sur l'autre rive, de mani\u00e8re \u00e0 interdire l'acc\u00e8s au port. Elle a \u00e9t\u00e9 class\u00e9e monument historique le 17 f\u00e9vrier 1879.", "label": "Tour de la Cha\u00eene", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Tour_de_la_Cha\u00eene", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tour_de_la_Cha\u00eene_0003.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.67306, 47.0422], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le ch\u00e2teau de Bouges est un ch\u00e2teau fran\u00e7ais situ\u00e9 dans la commune de Bouges-le-Ch\u00e2teau dans le d\u00e9partement de l'Indre et la r\u00e9gion Centre. Cette \u00e9l\u00e9gante \u00ab\u202f folie\u202f\u00bb b\u00e2tie en pierre de taille a \u00e9t\u00e9 construite en 1765 par un architecte non identifi\u00e9 pour Claude Charles Fran\u00e7ois Leblanc de Marnaval, ma\u00eetre de forges et directeur de la Manufacture royale de draps de Ch\u00e2teauroux. Prot\u00e9g\u00e9 au titre des monuments historiques, le ch\u00e2teau de Bouges comme une centaine d\u2019autres monuments, propri\u00e9t\u00e9 de l\u2019\u00c9tat, est g\u00e9r\u00e9, anim\u00e9 et ouvert \u00e0 la visite par le Centre des monuments nationaux.", "label": "Ch\u00e2teau de Bouges", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_de_Bouges", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chateau_de_Bouges_House_and_Basin.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.8264, 44.8992], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le ch\u00e2teau de Castelnau-Bretenoux situ\u00e9 sur le territoire de la commune de Prudhomat, dans le d\u00e9partement du Lot, est la forteresse m\u00e9di\u00e9vale la plus imposante du Quercy. Il appartient \u00e0 l'\u00c9tat, est affect\u00e9 au Minist\u00e8re de la Culture et est ouvert au public par le Centre des monuments nationaux.", "label": "Ch\u00e2teau de Castelnau-Bretenoux", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_de_Castelnau-Bretenoux", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chateau_de_Castelnau-Bretenoux.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.4441, 47.7698], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le ch\u00e2teau de Talcy est un ch\u00e2teau Renaissance situ\u00e9 dans la ville du m\u00eame nom. Il est g\u00e9r\u00e9 par le centre des monuments nationaux.", "label": "Ch\u00e2teau de Talcy", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_de_Talcy", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Castle_of_Talcy_01.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.49889, 45.775], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le ch\u00e2teau d\u2019Aulteribe est un ch\u00e2teau-fort du Puy-de-D\u00f4me en Auvergne, dans la commune de Sermentizon. Le ch\u00e2teau d\u2019Aulteribe, comme une centaine d\u2019autres monuments, propri\u00e9t\u00e9 de l\u2019\u00c9tat, est g\u00e9r\u00e9, anim\u00e9 et ouvert \u00e0 la visite par le centre des monuments nationaux.", "label": "Ch\u00e2teau d'Aulteribe", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_d'Aulteribe", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aulteribe_ch\u00e2teau.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.721667, 49.2325], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L\u2019abbaye Notre-Dame du Bec est une abbaye catholique b\u00e9n\u00e9dictine faisant aujourd'hui partie de la congr\u00e9gation de Sainte-Marie de Mont-Olivet et situ\u00e9e au Bec-Hellouin, pr\u00e8s de Brionne, dans le d\u00e9partement de l\u2019Eure. Elle a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9e en 1034 par Herluin, chevalier du comte Gilbert de Brionne. Avec l\u2019arriv\u00e9e de l\u2019Italien Lanfranc de Pavie, prieur et ma\u00eetre de l\u2019\u00e9cole monastique, puis d\u2019Anselme de Cantorb\u00e9ry, le Bec devient l\u2019un des principaux foyers de la vie intellectuelle du XIe si\u00e8cle\u202f: le futur pape Alexandre II y \u00e9tudie vers 1050 ainsi que nombre de futurs l\u00e9gats et \u00e9v\u00eaques. Depuis pr\u00e8s de 1 000 ans, l\u2019abbaye du Bec est li\u00e9e par l'histoire \u00e0 la cath\u00e9drale de Cantorb\u00e9ry, \u00e0 laquelle elle a donn\u00e9 trois archev\u00eaques. Laiss\u00e9e en ruines par la R\u00e9volution, l'abbaye est class\u00e9e, \u00e0 partir de 1840, au titre des monuments historiques, et aujourd'hui g\u00e9r\u00e9e par le Centre des monuments nationaux. Elle a retrouv\u00e9 vie gr\u00e2ce aux moines b\u00e9n\u00e9dictins qui, depuis 1948, y perp\u00e9tuent \u00e0 nouveau la vie monastique, sous l'\u00e9gide, depuis son \u00e9lection en 1996, de dom Paul-Emmanuel Cl\u00e9net, 49e abb\u00e9. L'abbaye se compose aujourd\u2019hui de la salle capitulaire, du clo\u00eetre (XVIIe si\u00e8cle) et des majestueux b\u00e2timents conventuels (XVIIIe si\u00e8cle). La grande \u00e9glise abbatiale (XIVe si\u00e8cle) ne poss\u00e8de plus que ses fondations (l\u2019\u00e9glise actuelle se trouve dans l\u2019ancien r\u00e9fectoire). L\u2019ensemble est domin\u00e9 par la puissante tour Saint-Nicolas (XVe si\u00e8cle).", "label": "Abbaye Notre-Dame du Bec", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_Notre-Dame_du_Bec", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Abbaye_du_Bec_large.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.00333, 44.9532], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'abri de Laugerie-Haute se trouve sur la commune des Eyzies-de-Tayac, en Dordogne, sur la rive droite de la vall\u00e9e de la V\u00e9z\u00e8re. Les recherches commenc\u00e9es ici en 1863, se poursuivirent par \u00e9tapes, en 1911, en 1921 et de 1936 \u00e0 1939. Les travaux ont permis d'\u00e9tablir plusieurs coupes de terrain, montrant l'importance de ce site occup\u00e9 par l'homme sans interruption pendant la p\u00e9riode, longue de 20 000 ans environ, allant du milieu du p\u00e9rigordien au milieu de magdal\u00e9nien. Cet abri est class\u00e9 au patrimoine mondial par l'Unesco avec un ensemble de sites pr\u00e9historiques et de grottes orn\u00e9es de la vall\u00e9e de la V\u00e9z\u00e8re. Les fouilles ont permis de d\u00e9couvrir de nombreux outils en os et en silex dans ce tr\u00e8s vaste gisement de pr\u00e8s de 200 m de long. L'abri a livr\u00e9 des traces d'occupations du Gravettien, du Solutr\u00e9en et du Magdal\u00e9nien, soit une p\u00e9riode comprise entre 24 000 et 15 000 ans BP. Les niveaux arch\u00e9ologiques r\u00e9v\u00e8lent un outillage lithique tr\u00e8s abondant, une industrie osseuse \u00e9labor\u00e9e ainsi que des objets d'art mobilier ou sur blocs grav\u00e9s principalement dans la couche sup\u00e9rieure. Le site est l'un des plus vastes de la vall\u00e9e de la V\u00e9z\u00e8re. Des fouilles r\u00e9centes ont livr\u00e9 du mat\u00e9riel lithique jusque sur les rives de la V\u00e9z\u00e8re, r\u00e9v\u00e9lant un habitat qui s'\u00e9tend sur plus de 1 000 m2 de l'abri \u00e0 la rivi\u00e8re. Le site est accessible au public. Des visites conf\u00e9rences sont organis\u00e9es par le Centre des monuments nationaux pour le d\u00e9couvrir.", "label": "Laugerie-Haute", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Laugerie-Haute", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Laugerie-Haute.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.9753, 46.625], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Domaine de George Sand est un ch\u00e2teau du XVIIIe si\u00e8cle, situ\u00e9 \u00e0 Nohant-Vic au sud du Berry, dans le d\u00e9partement de l'Indre, \u00e0 30 kilom\u00e8tres de Ch\u00e2teauroux. La demeure de la romanci\u00e8re George Sand (1804-1876), est la propri\u00e9t\u00e9 de l'\u00c9tat depuis le 6 octobre 1952, suite \u00e0 la donation du domaine par Aurore Lauth-Sand, petite-fille de l'\u00e9crivain. Le parc de 6 hectares est class\u00e9 par le minist\u00e8re de la Culture au titre de jardin remarquable et le ch\u00e2teau transform\u00e9 en mus\u00e9e, est labellis\u00e9 Maisons des Illustres. L'ensemble ouvert au public, est g\u00e9r\u00e9 par le Centre des monuments nationaux.", "label": "Domaine de George Sand", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Domaine_de_George_Sand", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nohant_06_2009.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.32528, 43.2797], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le ch\u00e2teau d'If est une fortification fran\u00e7aise \u00e9difi\u00e9e sur les ordres du roi Fran\u00e7ois Ier, entre 1527 et 1529 sur un \u00eelot de l'archipel du Frioul, proche des \u00eeles de Ratonneau et Pom\u00e8gues au centre de la rade de Marseille. C'est une construction carr\u00e9e de trois \u00e9tages mesurant 28 m\u00e8tres sur chaque c\u00f4t\u00e9, flanqu\u00e9e de trois tours, perc\u00e9es de larges embrasures. Le reste de l'\u00eele, dont la dimension est seulement 3 hectares, est fortement d\u00e9fendu\u202f; de hauts remparts avec des plates-formes \u00e0 canon surmontent les falaises. Il a essentiellement servi de prison pendant ses 400 ans d'utilisation officielle. Rendu c\u00e9l\u00e8bre par le roman d'Alexandre Dumas, Le Comte de Monte-Cristo, il est l'un des sites les plus visit\u00e9s de la ville de Marseille (90 000 visiteurs par an)[r\u00e9f. N\u00e9cessaire]. Il a \u00e9t\u00e9 class\u00e9 monument historique le 7 juillet 1926.", "label": "Ch\u00e2teau d'If", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_d'If", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Monte-Cristo_if_castle_-_marseille_France_by_JM_Rosier.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.03389, 49.2536], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La cath\u00e9drale Notre-Dame de Reims est une cath\u00e9drale catholique romaine situ\u00e9e \u00e0 Reims, en Champagne-Ardenne. Sa construction ayant commenc\u00e9 au d\u00e9but du XIIIe si\u00e8cle, elle est post\u00e9rieure \u00e0 Notre-Dame de Paris et Notre-Dame de Chartres, mais ant\u00e9rieure aux cath\u00e9drales Notre-Dame de Strasbourg, Notre-Dame d'Amiens et \u00e0 celle de Beauvais. Consacr\u00e9e \u00e0 la Vierge Marie, la cath\u00e9drale a \u00e9t\u00e9 achev\u00e9e au XIVe si\u00e8cle. Il s'agit de l'une des r\u00e9alisations majeures de l'art gothique en France, tant pour son architecture que pour sa statuaire qui ne compte pas moins de 2 303 statues. Elle est inscrite, \u00e0 ce titre, au patrimoine mondial de l'UNESCO depuis 1991. Haut lieu du tourisme champenois, elle a accueilli 1 500 000 visiteurs en 2007.", "label": "Cath\u00e9drale Notre-Dame de Reims", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Cath\u00e9drale_Notre-Dame_de_Reims", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Reims_Kathedrale.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.1036, 46.2574], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le ch\u00e2teau de Ferney-Voltaire est situ\u00e9 dans le Pays de Gex, \u00e0 Ferney (devenu Ferney-Voltaire), aujourd'hui dans le d\u00e9partement de l'Ain, non loin de la Suisse et de Gen\u00e8ve. Il a \u00e9t\u00e9 pendant pr\u00e8s de vingt ans la r\u00e9sidence de Voltaire qui l'a achet\u00e9 en 1758 et l'a transform\u00e9 ainsi que le domaine qui l'accompagnait. Le ch\u00e2teau, acquis par la R\u00e9publique fran\u00e7aise en 1998, est class\u00e9 monument historique depuis 1958.", "label": "Ch\u00e2teau de Ferney-Voltaire", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_de_Ferney-Voltaire", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ch\u00e2teau_Ferney_Voltaire.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.0775, 46.9517], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le ch\u00e2teau d'Oiron est situ\u00e9 \u00e0 Oiron dans le d\u00e9partement des Deux-S\u00e8vres en France. Le ch\u00e2teau, avec sa cour, ses grilles, le petit parc et les terrains imm\u00e9diatement attenants, fait l\u2019objet d\u2019un classement au titre des monuments historiques depuis le 2 octobre 1923. Cette protection est ensuite compl\u00e9t\u00e9e\u202f: l'ensemble des parcelles dans le champ de visibilit\u00e9 du ch\u00e2teau fait l\u2019objet d\u2019une inscription au titre des monuments historiques depuis le 17 juillet 1943.", "label": "Ch\u00e2teau d'Oiron", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_d'Oiron", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Oiron_ch\u00e2teau.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.1544, 48.5601], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le ch\u00e2teau de Carrouges est un ch\u00e2teau m\u00e9di\u00e9val du XIVe si\u00e8cle situ\u00e9 dans la r\u00e9gion Basse-Normandie, dans le d\u00e9partement de l'Orne, sur la commune de Carrouges. G\u00e9r\u00e9 par le centre des monuments nationaux, il fait l\u2019objet d\u2019un classement au titre des monuments historiques depuis le 6 d\u00e9cembre 1927.", "label": "Ch\u00e2teau de Carrouges", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_de_Carrouges", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carrouges_castle.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.02889, 44.9347], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La grotte orn\u00e9e de Font-de-Gaume se trouve sur la commune des Eyzies-de-Tayac en Dordogne. Ses parois comptent plus de 200 gravures et peintures magdal\u00e9niennes. La Grotte de Font-de-Gaume est la derni\u00e8re grotte orn\u00e9e majeure de France qui pr\u00e9sente des \u0153uvres polychromes qui soit ouverte au public. Les \u0153uvres sont comparables par leur richesse \u00e0 celles de la grotte d'Altamira ou de la grotte de Lascaux m\u00eame si leur \u00e9tat de conservation est nettement moindre.", "label": "Grotte de Font-de-Gaume", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Grotte_de_Font-de-Gaume", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Men_of_the_old_stone_age_(1915)_Wolf.png?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.50178, 45.039], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La grotte de Pair-non-Pair est situ\u00e9e sur la commune de Prignac-et-Marcamps en Gironde (France). Cette grotte d\u00e9couverte en 1881 renferme des repr\u00e9sentations pr\u00e9historiques datant de 30 000 ans BP (Aurignacien). Elle est la seule grotte orn\u00e9e de Gironde et fait l\u2019objet d\u2019un classement au titre des monuments historiques depuis le 20 d\u00e9cembre 1900. Apr\u00e8s Altamira en Espagne et la grotte Chabot en Ard\u00e8che, elle fut la troisi\u00e8me grotte orn\u00e9e d\u00e9couverte.", "label": "Grotte de Pair-non-Pair", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Grotte_de_Pair-non-Pair", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Entr\u00e9e_de_Pair-non-Pair.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.2639, 43.4603], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'abbaye du Thoronet est une abbaye cistercienne situ\u00e9e sur la commune du Thoronet, dans le d\u00e9partement fran\u00e7ais du Var et la r\u00e9gion Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur. Elle fait l\u2019objet d\u2019un classement au titre des monuments historiques par la liste de 1840. L\u2019ensemble du site b\u00e9n\u00e9ficie d\u2019une double protection juridique\u202f: d\u2019une part au titre de l\u2019environnement, de la pr\u00e9servation de la faune et de la flore, d\u2019autre part au titre du p\u00e9rim\u00e8tre des 500 m\u00e8tres autour d'un monument historique en application des articles L621-30-1 et L621-31 du code du patrimoine.", "label": "Abbaye du Thoronet", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_du_Thoronet", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cloitre.Thoronet.png?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.81777, 48.6456], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le ch\u00e2teau de Rambouillet, ancienne r\u00e9sidence royale et ancienne r\u00e9sidence d'\u00e9t\u00e9 pr\u00e9sidentielle de 1896 \u00e0 2009, est situ\u00e9 \u00e0 Rambouillet, chef-lieu d'arrondissement du sud des Yvelines en France dans un parc de 100 hectares au sein de la for\u00eat de Rambouillet.", "label": "Ch\u00e2teau de Rambouillet", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_de_Rambouillet", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ch\u00e2teau_de_Rambouillet_2013.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.03056, 47.2336], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La cath\u00e9drale Saint-Jean est une \u00e9glise, basilique et cath\u00e9drale carolingienne franc-comtoise avec des parties romanes, gothiques et baroques construite \u00e0 l'origine d\u00e8s le IIIe si\u00e8cle puis reconstruite plusieurs fois et notamment au IXe si\u00e8cle et au XIe si\u00e8cle. L'\u00e9difice est l'un des rares \u00e0 comprendre deux ch\u0153urs oppos\u00e9s et rec\u00e8le \u00e9galement une trentaine de tableaux class\u00e9s aux monuments historiques, une horloge astronomique consid\u00e9r\u00e9e comme un chef-d'\u0153uvre du genre ou encore \u00ab\u202f la Rose de Saint-Jean\u202f\u00bb, un autel circulaire datant du XIe si\u00e8cle et enti\u00e8rement r\u00e9alis\u00e9 dans du marbre blanc. Sa l\u00e9gitimit\u00e9 m\u00eame de si\u00e8ge dioc\u00e9sain fut maintes fois remise en cause, notamment par le proche chapitre de Saint-\u00c9tienne, mais le pape franc-comtois Calixte II r\u00e9tablit ce droit \u00e0 cette \u00e9glise, consid\u00e9r\u00e9e comme la \u00ab\u202f maison-m\u00e8re\u202f\u00bb. De nombreuses personnalit\u00e9s furent enterr\u00e9es au sein du b\u00e2timent, notamment des comtes de Bourgogne mais aussi des archev\u00eaques de la ville. La cath\u00e9drale fait l\u2019objet d\u2019un classement au titre des monuments historiques depuis 1875.", "label": "Cath\u00e9drale Saint-Jean de Besan\u00e7on", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Cath\u00e9drale_Saint-Jean_de_Besan\u00e7on", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cath\u00e9drale_Saint-Jean_de_Besan\u00e7on_-_montage.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.11056, 43.3097], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'oppidum d'Ens\u00e9rune est un site arch\u00e9ologique comprenant les vestiges d'un village antique, situ\u00e9 sur une colline de la commune de Nissan-lez-Enserune, dans le d\u00e9partement de l'H\u00e9rault (France). Ce village a \u00e9t\u00e9 occup\u00e9 entre le VIe si\u00e8cle av. J.-C. (\u00e2ge du fer), et le Ier si\u00e8cle ap. J.-C. Sa position au sommet d'une colline lui vaut d'\u00eatre qualifi\u00e9 d'oppidum.", "label": "Oppidum d'Ens\u00e9rune", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Oppidum_d'Ens\u00e9rune", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Silo_Enserunes_(France).jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [7.40181, 43.7448], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Troph\u00e9e des Alpes (ou \"Troph\u00e9e d'Auguste\") est un monument romain comm\u00e9moratif datant de 7-6 av. J.-C. Et situ\u00e9 sur la commune de La Turbie (Alpes-Maritimes), surplombant la principaut\u00e9 de Monaco. Son nom latin \u00e9tait \u00ab\u202f Tropaeum Alpium\u202f\u00bb.", "label": "Troph\u00e9e des Alpes", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Troph\u00e9e_des_Alpes", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/La_Turbie_BW_1.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.15333, 46.1558], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La tour Saint-Nicolas (XIVe si\u00e8cle) est, avec la tour de la Cha\u00eene et la tour de la Lanterne, l'une des trois tours du front de mer de La Rochelle, et l'une des deux tours embl\u00e9matiques du Vieux-Port, dont elle constitue la majestueuse porte d'entr\u00e9e. Elle a assur\u00e9 pendant cinq si\u00e8cles la d\u00e9fense de la passe et a servi de point d\u2019attache \u00e0 la cha\u00eene, tendue depuis l\u2019autre rive, et qui servait \u00e0 interdire l'acc\u00e8s du port. Elle a \u00e9t\u00e9 class\u00e9e au titre des monuments historiques par arr\u00eat\u00e9 du 17 f\u00e9vrier 1879.", "label": "Tour Saint-Nicolas", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Tour_Saint-Nicolas", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tour_Saint-Nicolas.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.1987, 48.8271], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La maison des Jardies est une demeure situ\u00e9e \u00e0 S\u00e8vres, dans les Hauts-de-Seine, qui abrite un mus\u00e9e consacr\u00e9 \u00e0 L\u00e9on Gambetta, l'un de ses habitants c\u00e9l\u00e8bres.", "label": "Maison des Jardies", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Maison_des_Jardies", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Maison-gambetta.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.61833, 50.7411], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La colonne de la Grande Arm\u00e9e ou colonne Napol\u00e9one est une colonne comm\u00e9morative \u00e9lev\u00e9e \u00e0 Wimille (Pas-de-Calais), pr\u00e8s de Boulogne-sur-Mer, entre 1804 et 1823. \u0152uvre de l\u2019architecte \u00c9loi Labarre, elle est haute de 50 m\u00e8tres.", "label": "Colonne de la Grande Arm\u00e9e", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Colonne_de_la_Grande_Arm\u00e9e", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Colonne_de_la_Grande_Arm\u00e9e.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.4661, 47.2592], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le ch\u00e2teau d'Azay-le-Rideau est un monument class\u00e9 appartenant \u00e0 l'\u00c9tat et situ\u00e9 dans la commune du m\u00eame nom, en Indre-et-Loire, en France. On peut y acc\u00e9der par la ligne TER Tours - Chinon qui marque syst\u00e9matiquement l'arr\u00eat dans la commune. Le ch\u00e2teau fait l\u2019objet d\u2019un classement au titre des monuments historiques depuis le 11 ao\u00fbt 1905. Le ch\u00e2teau d\u2019Azay-le-Rideau, comme une centaine d\u2019autres monuments, propri\u00e9t\u00e9 de l\u2019\u00c9tat, est g\u00e9r\u00e9, anim\u00e9 et ouvert \u00e0 la visite par le centre des monuments nationaux.", "label": "Ch\u00e2teau d'Azay-le-Rideau", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_d'Azay-le-Rideau", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chateau-Azay-le-Rudeau-1.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.3236, 48.0707], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Ch\u00e2teau de Ch\u00e2teaudun est un ch\u00e2teau \u00e9difi\u00e9 entre le XIIe si\u00e8cle et le XVe et XVIe si\u00e8cles et qui est situ\u00e9 sur un \u00e9peron rocheux dominant la ville de Ch\u00e2teaudun et le Loir, dans le d\u00e9partement d\u2019Eure-et-Loir en France. Le donjon, b\u00e2timent le plus ancien, a \u00e9t\u00e9 construit vers 1180 par Thibaut V, comte de Blois. Jean de Dunois (1402-1468), b\u00e2tard de Louis Ier d'Orl\u00e9ans et compagnon de Jeanne d'Arc qui avait re\u00e7u le ch\u00e2teau en r\u00e9compense de la lib\u00e9ration de son demi-fr\u00e8re Charles d\u2019Orl\u00e9ans, prisonnier des Anglais, le transforme en r\u00e9sidence en ajoutant un corps de logis de style gothique et la chapelle. Une deuxi\u00e8me aile de style Renaissance est ajout\u00e9e au XVIIe si\u00e8cle. Le ch\u00e2teau, qui est parfaitement conserv\u00e9, est g\u00e9r\u00e9 par le centre des monuments nationaux et est prot\u00e9g\u00e9 au titre des monuments historiques.", "label": "Ch\u00e2teau de Ch\u00e2teaudun", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_de_Ch\u00e2teaudun", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chateaudun_Chateau_06.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.03472, 49.2533], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le palais archi\u00e9piscopal du Tau \u00e0 Reims fut le lieu de r\u00e9sidence d'archev\u00eaques de cette ville. Il doit son nom \u00e0 son plan qui \u00e9tait, au Moyen \u00c2ge, en forme de lettre T (Tau en grec). B\u00e2timent jouxtant la cath\u00e9drale Notre-Dame de Reims, il fut \u00e9galement r\u00e9sidence royale lors des sacres des rois de France \u00e0 Reims. Occup\u00e9e depuis le Ve si\u00e8cle \u00e0 cet emplacement, l'ancienne demeure des \u00e9v\u00eaques et archev\u00eaques de Reims fut agrandie et reconstruite au cours des si\u00e8cles, avec des remaniements importants \u00e0 la fin du XVe si\u00e8cle et dans les ann\u00e9es 1680-1690. Le palais fut transform\u00e9 en tribunal, puis en bourse de commerce durant la R\u00e9volution fran\u00e7aise. Gravement endommag\u00e9 lors d'un incendie au d\u00e9but de la Premi\u00e8re Guerre mondiale, le 19 septembre 1914, suite \u00e0 des bombardements sur la cath\u00e9drale, le palais du Tau fut restaur\u00e9 \u00e0 partir des ann\u00e9es 1950 et abrite depuis 1972 un mus\u00e9e li\u00e9 \u00e0 la cath\u00e9drale et aux sacres des rois de France.", "label": "Palais du Tau (Reims)", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Palais_du_Tau_(Reims)", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Palais_du_Tau_et_cath\u00e9drale.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.19684, 43.5619], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Les remparts d'Aigues-Mortes sont un enceinte de ma\u00e7onnerie prot\u00e9geant le centre-ville d'Aigues-Mortes, dans le Gard, en France. Construits entre 1272 et 1300 pr\u00e8s de la tour de Constance, les remparts se d\u00e9ploient sur une longueur de 1 600 m\u00e8tres. Ils sont notamment le souhait de Louis IX. Ils sont particuli\u00e8rement notables par leur hauteur et l'\u00e9tat de leur conservation. Ils constituent, avec la tour de Constance, un t\u00e9moignage exceptionnel en Europe occidentale de l'architecture militaire en milieu mar\u00e9cageux aux XIIIe et XIVe si\u00e8cles. Les remparts, le ch\u00e2teau et la tour de Constance sont class\u00e9s aux monuments historiques depuis le 1er d\u00e9cembre 1903. Diverses parcelles attenantes sont \u00e9galement class\u00e9es depuis les 19 juillet 1921, 28 juillet 1928, 14 octobre 1929 et 8 janvier 1964.", "label": "Remparts d'Aigues-Mortes", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Remparts_d'Aigues-Mortes", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Igues_Mortes_-_City_Walls_2.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.3204, 44.638], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le ch\u00e2teau de Cadillac se situe dans la commune de Cadillac, dans le d\u00e9partement fran\u00e7ais de la Gironde. Le ch\u00e2teau, les douves et le jardin sont class\u00e9s au titre des monuments historiques par la liste de 1862 et par arr\u00eat\u00e9 du 12 juillet 1956\u202f; la porte du potager est inscrite au titre des monuments historiques en 1965. Le ch\u00e2teau de Cadillac comme une centaine d\u2019autres monuments, propri\u00e9t\u00e9 de l\u2019\u00c9tat, est g\u00e9r\u00e9, anim\u00e9 et ouvert \u00e0 la visite par le centre des monuments nationaux.", "label": "Ch\u00e2teau de Cadillac", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_de_Cadillac", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ch\u00e2teau_des_ducs_d'\u00e9pernons_-_Cadillac.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.34457, 48.8558], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le palais de la Cit\u00e9 \u00e9tait la r\u00e9sidence et le si\u00e8ge du pouvoir des rois de France, du Xe au XIVe si\u00e8cle. Il s\u2019\u00e9tendait sur une grande partie du site occup\u00e9 par l\u2019actuel Palais de justice de Paris sur l\u2019\u00cele de la Cit\u00e9 dans le 1er arrondissement de Paris. De nos jours, l'essentiel des vestiges de ce palais sont constitu\u00e9s par l'\u00e9difice baptis\u00e9 Conciergerie qui longe le quai de l'Horloge, au nord-est de l'\u00eele, ainsi que par la Sainte-Chapelle. Une partie du palais \u00e9tait convertie en prison d\u2019\u00c9tat en 1370, apr\u00e8s l\u2019abandon du palais par Charles V et ses successeurs. La prison occupait le rez-de-chauss\u00e9e du b\u00e2timent bordant le quai de l\u2019Horloge et les deux tours\u202f; l\u2019\u00e9tage sup\u00e9rieur \u00e9tait r\u00e9serv\u00e9 au Parlement. La prison de la Conciergerie \u00e9tait consid\u00e9r\u00e9e pendant la Terreur comme l\u2019antichambre de la mort. Peu en sortaient libres. La reine Marie-Antoinette y fut emprisonn\u00e9e en 1793. Le monument est g\u00e9r\u00e9 par le Centre des monuments nationaux \u00e0 qui il a \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9 \u00e0 titre de dotation par un arr\u00eat\u00e9 du 2 avril 2008. Il est aujourd'hui possible de le visiter, et des expositions temporaires y sont organis\u00e9es. On y trouve aussi une reconstitution des ge\u00f4les r\u00e9volutionnaires des cellules \u00e0 pailleux, \u00e0 pistole et celle de Marie-Antoinette, ainsi que la lame de la guillotine qui servit \u00e0 l\u2019ex\u00e9cution de Lacenaire. De vastes travaux de restauration ont \u00e9t\u00e9 entrepris sur le b\u00e2timent d\u00e9but 2011. Ce site est desservi par les stations de m\u00e9tro Cit\u00e9, Saint-Michel et Ch\u00e2telet.", "label": "Histoire du palais de la Cit\u00e9", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Histoire_du_palais_de_la_Cit\u00e9", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Conciergerie_Paris.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.02833, 48.9244], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La villa Savoye est une villa construite de 1928 \u00e0 1931 par l'architecte Le Corbusier, sur la commune fran\u00e7aise de Poissy, dans les Yvelines. Situ\u00e9e sur un terrain de huit hectares, cette construction, baptis\u00e9e \u00ab\u202f les Heures claires\u202f\u00bb par ses propri\u00e9taires et de \u00ab\u202f machine \u00e0 habiter\u202f\u00bb par son architecte, achevait la p\u00e9riode dite des villas blanches de l'architecte. Elle est constitu\u00e9e d'un parall\u00e9l\u00e9pip\u00e8de blanc soutenu par de fins pilotis et couverte de fen\u00eatres en bandeau et surmont\u00e9 de toits-terrasses. Elle mesure 9,40 m de haut, 21,50 m de long et 19 m de large.", "label": "Villa Savoye", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Villa_Savoye", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/B\u00e2timent_droit_d'auteur.svg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.1538, 48.9472], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le ch\u00e2teau de Maisons-Laffitte, \u00e0 l'origine ch\u00e2teau de Maisons ou ch\u00e2teau de Maisons-sur-Seine, situ\u00e9 \u00e0 Maisons-Laffitte dans le d\u00e9partement des Yvelines, est consid\u00e9r\u00e9 comme un chef-d'\u0153uvre de l'architecture civile du XVIIe si\u00e8cle. Constituant une r\u00e9f\u00e9rence dans l'histoire de l'architecture fran\u00e7aise, il marque la transition entre la fin de l'architecture de la renaissance tardive et celle du classicisme.", "label": "Ch\u00e2teau de Maisons-Laffitte", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_de_Maisons-Laffitte", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ch\u00e2teau_de_Maisons-Laffitte_001.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.52364, 47.5614], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le ch\u00e2teau de Bussy-Rabutin ou ch\u00e2teau de Bussy-le-Grand est un ch\u00e2teau du XIIe si\u00e8cle et XIVe si\u00e8cle de style Renaissance, \u00e0 Bussy-le-Grand, en C\u00f4te-d'Or en Bourgogne. Le ch\u00e2teau est class\u00e9 Monument Historique en 1862, le domaine est class\u00e9 monument historique le 29 mars 2005 et le ch\u00e2teau est labellis\u00e9 Maisons des Illustres. Propri\u00e9t\u00e9 de l'\u00c9tat depuis 1929 avec une centaine d\u2019autres monuments, il est g\u00e9r\u00e9 et anim\u00e9 par le centre des monuments nationaux du Minist\u00e8re de la Culture.", "label": "Ch\u00e2teau de Bussy-Rabutin", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_de_Bussy-Rabutin", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ch\u00e2teau_de_Bussy-Rabutin_113.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.80059, 43.9652], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Fort Saint-Andr\u00e9 est une enceinte fortifi\u00e9e \u00e9tablie sur le Mont-Andaon qui domine Villeneuve-l\u00e8s-Avignon.", "label": "Fort Saint-Andr\u00e9 (Villeneuve-l\u00e8s-Avignon)", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Fort_Saint-Andr\u00e9_(Villeneuve-l\u00e8s-Avignon)", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vue_sur_le_ch\u00e2teau_fort_Saint_Andr\u00e9.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.91833, 42.8397], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La forteresse de Salses est un ouvrage militaire construit entre 1497 et 1502 par les rois catholiques espagnols, Ferdinand II d'Aragon et Isabelle de Castille. Elle est situ\u00e9e sur la commune de Salses-le-Ch\u00e2teau, \u00e0 17 km au nord de Perpignan, dans le d\u00e9partement des Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales. Elle fait partie des sites g\u00e9r\u00e9s par le Centre des monuments nationaux.", "label": "Forteresse de Salses", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Forteresse_de_Salses", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Salses.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.8786, 44.675], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le ch\u00e2teau d'Assier est situ\u00e9e dans le d\u00e9partement du Lot et la r\u00e9gion Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es sur la commune d'Assier c'est un t\u00e9moignage exemplaire de la diffusion de l'art de la Renaissance hors des ch\u00e2teaux du Val de Loire. Le ch\u00e2teau d\u2019Assier, comme une centaine d\u2019autres monuments, propri\u00e9t\u00e9 de l\u2019\u00c9tat, est g\u00e9r\u00e9, anim\u00e9 et ouvert \u00e0 la visite par le Centre des monuments nationaux.", "label": "Ch\u00e2teau d'Assier", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_d'Assier", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chateau_d'Assier_17th_century.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.51139, 48.6358], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L\u2019abbaye du Mont-Saint-Michel se trouve sur la commune fran\u00e7aise du Mont-Saint-Michel, dans le d\u00e9partement de la Manche en r\u00e9gion Basse-Normandie. L'abbaye fait l\u2019objet d\u2019un classement au titre des monuments historiques par la liste de 1862. Le site figure depuis 1979 sur la liste du patrimoine mondial de l\u2019UNESCO au sein du mont Saint-Michel et de sa baie et est g\u00e9r\u00e9 par le Centre des monuments nationaux. Avec plus de 1,335 million de visiteurs par an en 2010, l'abbaye fait partie des premiers sites culturels visit\u00e9s en France.", "label": "Abbaye du Mont-Saint-Michel", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_du_Mont-Saint-Michel", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FranceNormandieLeMontSaintMichelAbbaye.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.645556, 43.2164], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La villa gallo-romaine de Montmaurin est situ\u00e9e sur la commune fran\u00e7aise de Montmaurin (d\u00e9partement de la Haute-Garonne), dans le Comminges et la r\u00e9gion Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es. Elle est l'une des plus vastes villas gallo-romaines de la Gaule aquitaine. Ses dimensions et son luxe illustrent la prosp\u00e9rit\u00e9 \u00e9conomique exceptionnelle que connut le Sud-Ouest de la Gaule entre le IVe et le VIe si\u00e8cle. L'exploitation agricole fut implant\u00e9e durant la Pax Romana, au Ier si\u00e8cle. Ses terres couvraient une superficie de plus d'un millier d'hectares. \u00c0 partir du IVe si\u00e8cle, la r\u00e9sidence du ma\u00eetre fut transform\u00e9e en un palais s'\u00e9tendant sur 5 800 m\u00e8tres carr\u00e9s. La villa fut habit\u00e9e jusqu'\u00e0 la fin du Ve si\u00e8cle ou au d\u00e9but du VIe.", "label": "Villa gallo-romaine de Montmaurin", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Villa_gallo-romaine_de_Montmaurin", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Montmaurin-02.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}], "type": "FeatureCollection"}
