{"features": [{"geometry": {"coordinates": [6.85546875, 48.9325370217906], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L\u2019ensemble du projet \"Jardins passerelles\" symbolise l\u2019ouverture du CAT sur son environnement. Les passerelles unissent le CAT \u00e0 son voisinage imm\u00e9diat\u202f: le centre d\u2019h\u00e9bergement, le CES, les habitants. Elles sont lanc\u00e9es vers la d\u00e9couverte de la flore r\u00e9gionale et de for\u00eat, mais aussi de la vie m\u00eame du centre, des activit\u00e9s et des savoir-faire qui s\u2019y d\u00e9veloppent, des femmes et des hommes qui y vivent.", "address_locality": "Albestroff", "end_time": 0.0, "label": "Les jardins passerelles", "postal_code": 57670, "start_time": 0.0, "street_address": "EPSMS du Saulnois", "url": "http://www.cat-albestroff.fr/", "valid_from": 1514761200000.0, "valid_through": 1546297199000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.16267489999996, 49.1045159], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La ville de Metz acheta ce jardin en 1866 \u00e0 la baronne de l'Esp\u00e9e, pour en faire un jardin botanique. Le parc abrite des arbres rares, certains tr\u00e8s anciens (jusqu'\u00e0 150 ans)\u202f: Sophora Japonica, Cypr\u00e8s chauve, Ginkgo Biloba... Le jardin botanique fait partie depuis 2010 du r\u00e9seau \"Jardins sans Limites\".", "address_locality": "Montigny-l\u00e8s-Metz", "end_time": 0.0, "label": "Jardin botanique", "postal_code": 57950, "start_time": 0.0, "street_address": "27 ter rue de Pont-\u00e0-Mousson", "url": "", "valid_from": 1514761200000.0, "valid_through": 1546297199000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.89073379, 49.14825556], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Parc am\u00e9nag\u00e9\u202f: espaces verts et bois\u00e9s, \u00e9tendues d'eau, et jardin potager. Ouvert de 7\u00a0h \u00e0 19\u00a0h. Gratuit. Entr\u00e9e libre toute l'ann\u00e9e. F\u00eate de la Nature le 1er dimanche de septembre de 10\u00a0h \u00e0 19\u00a0h. Plein air de rock le 1er samedi de juin \u00e0 partir de 17\u00a0h\u00a030.", "address_locality": "Jarny", "end_time": 0.0, "label": "Parc du chateau de moncel", "postal_code": 54800, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue Emile Bouchotte", "url": "http://www.jarny.fr/", "valid_from": 1514761200000.0, "valid_through": 1546297199000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.35291749999999, 48.4687996], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L\u2019ancien prieur\u00e9 perdit il y a pr\u00e8s d'un si\u00e8cle, les fen\u00eatres \u00e0 triple ogives de son clo\u00eetre, remont\u00e9es actuellement au Mus\u00e9e des clo\u00eetres de New-York. La reconstitution de trois arcatures donne une id\u00e9e de l\u2019\u00e9tat d\u2019origine.\nLe jardin d\u2019Harmonie, con\u00e7u \u00e0 la place de l\u2019ancien jardin du prieur\u00e9, par le paysagiste Jacques Couturieux associe \u00e0 une all\u00e9e de buis s\u00e9culaire des massifs d\u2019arbustes et de vivaces.\n\nOuverture\u202f: de mai \u00e0 septembre, visite guid\u00e9e du site SUR RENDEZ-VOUS.", "address_locality": "Froville", "end_time": 0.0, "label": "Le jardin d'harmonie", "postal_code": 54290, "start_time": 0.0, "street_address": "18 rue du Ch\u00e2teau", "url": "http://www.festivaldefroville.com/", "valid_from": 1525125600000.0, "valid_through": 1538344799000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.46926359999998, 49.3634323], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Pour un petit moment de d\u00e9tente, venez visiter le jardin de Sylvie. Possibilit\u00e9 de se d\u00e9salt\u00e9rer et de manger du g\u00e2teau.", "address_locality": "Laumesfeld", "end_time": 0.0, "label": "Au jardin de sylvie", "postal_code": 57480, "start_time": 0.0, "street_address": "12 Rue Saint Jean, HARGARTEN LES LAUMESFELD", "url": "", "valid_from": 1523743200000.0, "valid_through": 1539640799000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.159328, 49.102229], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Parc arbor\u00e9 du ch\u00e2teau avec fontaine et statues. Aire de jeux pour les enfants. Ouvert tout l'ann\u00e9e, acc\u00e8s libre.", "address_locality": "Montigny-l\u00e8s-Metz", "end_time": 0.0, "label": "Parc du chateau de courcelles", "postal_code": 57950, "start_time": 0.0, "street_address": "73 rue de Pont \u00e0 Mousson", "url": "http://www.europa-courcelles.fr/", "valid_from": 1514761200000.0, "valid_through": 1546297199000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.699776287345, 49.4828581097426], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Haut lieu de la Renaissance et du Classicisme, le Site Historique de Cons-la-Grandville est un tr\u00e9sor du patrimoine architectural lorrain. Ch\u00e2teau, ensemble prieural, haut fourneau, parc et anciens jardins forment un ensemble monumental et v\u00e9g\u00e9tal majeur au c\u0153ur de la Grande R\u00e9gion, t\u00e9moin d'une continuit\u00e9 familiale de plus de neuf si\u00e8cles. Aujourd\u2019hui sont encore visibles notamment la cour d'honneur du ch\u00e2teau, la cour monastique et les jardins en terrasses du prieur\u00e9, et surtout le parc romantique du 19e si\u00e8cle orn\u00e9 d'essences rares. Il constitue un havre de paix enclav\u00e9 dans une boucle de la rivi\u00e8re. Ouverture exceptionnelle du Parc du Prieur\u00e9 \u00e0 l\u2019occasion des Rendez-vous aux Jardins, samedi 2 et dimanche 3 juin de 14\u00a0h \u00e0 18\u00a0h. Animation le dimanche, sur inscription pr\u00e9alable. Tout au long de la saison estivale, partez \u00e0 la rencontre des Arbres Fabuleux de Cons-la-Grandville\u202f: promenade botanique et d\u00e9couverte des oiseaux pr\u00e9sents sur le site. Pour les individuels\u202f: du 1er juillet au 30 septembre, les vendredis, samedis et dimanches, de 13\u00a0h \u00e0 19\u00a0h (+ mercredi 15 ao\u00fbt 2018). 4 \u20ac/adulte, gratuit jusqu\u2019\u00e0 12 ans, 2 \u20ac /d\u00e9tenteur du Pass\u2019Lorraine, gratuit les samedi 15 et dimanche 16 septembre 2018 \u00e0 l\u2019occasion des Journ\u00e9es Europ\u00e9ennes du Patrimoine, 3 \u20ac par livret. Visites de groupes\u202f: toute l\u2019ann\u00e9e, 20 participants minimum payants\u202f: 4 \u20ac/ adulte, gratuit jusqu\u2019\u00e0 12 ans. Promenade guid\u00e9e\u202f: forfait guide 50 \u20ac + 3 \u20ac par adulte et 1,50 \u20ac par enfant jusqu\u2019\u00e0 12 ans.", "address_locality": "Cons-la-Grandville", "end_time": 0.0, "label": "Parc du prieure de cons-la-grandville", "postal_code": 54870, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue du Ch\u00e2teau", "url": "http://www.conslagrandville.com/", "valid_from": 1530396000000.0, "valid_through": 1538344799000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.83212232801657, 47.9411189940663], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Cornimont", "end_time": 0.0, "label": "Le jardin de bonnegoutte", "postal_code": 88310, "start_time": 0.0, "street_address": "1 CHEMIN DE BONNEGOUTTE", "url": "", "valid_from": 1522533600000.0, "valid_through": 1539640799000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.23320574584955, 47.9968785000141], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La Manufacture Royale de Bains\u202f: ses personnages c\u00e9l\u00e8bres, sa situation unique entre for\u00eat, canal, et rivi\u00e8re, longe la voie verte\u202f!\nPlus importante ferblanterie du Royaume au XVIII\u00b0 si\u00e8cle, la Manufacture Royale, industrie n\u00e9e du bois et de l\u2019eau, est l'un des sites industriels fran\u00e7ais du XVIII\u00b0 si\u00e8cle les mieux pr\u00e9serv\u00e9s.", "address_locality": "Bains-les-Bains", "end_time": 0.0, "label": "Domaine de la manufacture royale", "postal_code": 88240, "start_time": 0.0, "street_address": "La Manufacture", "url": "http://www.bainsmanufactureroyale.eu/", "valid_from": 1521759600000.0, "valid_through": 1541804399000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.997011, 49.053729], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "C'est un jardin richement d\u00e9cor\u00e9 de bas reliefs inspir\u00e9s par l'histoire de M\u00e9d\u00e9e, un escalier monumental relie la cour du Palais aux parterres de la terrasse. Un peu plus haut, des niches abritent des statues de nymphes et de fleuves. Jardin dit \u00e0 la fran\u00e7aise en terrasse donnant sur la cour d'honneur du palais abbatial (17e), acc\u00e8s par une double rampe d'escalier. Jardin d\u00e9limit\u00e9 par des buis, alignements de tilleuls, massifs de plantes annuelles selon les saisons. Th\u00e9\u00e2tre d'eau cintr\u00e9 class\u00e9 avec 8 niches orn\u00e9es de divinit\u00e9s et d'animaux marins.", "address_locality": "Gorze", "end_time": 0.0, "label": "Jardin du palais abbatial", "postal_code": 57680, "start_time": 0.0, "street_address": "Place du Ch\u00e2teau", "url": "", "valid_from": 1514761200000.0, "valid_through": 1546297199000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.27354533590699, 49.1016923717174], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vous aimez la nature, les vieilles maisons, les jardins, l'Histoire, alors Aubigny a tout pour vous s\u00e9duire. Aux portes de Metz, vous voil\u00e0 dans un site magique, hors du temps, en pleine nature, au milieu des bois et des pr\u00e9s. La maison du XVIIIe si\u00e8cle et son jardin \u00e0 la fran\u00e7aise, inscrits monument historique, sont rest\u00e9s dans la m\u00eame famille malgr\u00e9 les bouleversements historiques. Dans les ann\u00e9es 1920-1930, Foch, Lyautey, de\u00a0Gaulle furent re\u00e7us \u00e0 Aubigny. \u00c0 partir des m\u00e9moires d'une a\u00efeule, la famille a r\u00e9alis\u00e9 un film (30 mn) sur Aubigny pendant la bataille de Borny (15 ao\u00fbt 1870).\nVous serez surpris par le calme, le charme, l'intimit\u00e9 des lieux. Des membres de la famille propri\u00e9taire vous recevront, vous guideront, vous retraceront\u00a0l'histoire d'Aubigny, et sans doute vous donneront le go\u00fbt d\u2019y revenir.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Jardins d'aubigny", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "https://www.lesjardinsdaubigny.fr/", "valid_from": 1535839200000.0, "valid_through": 1538344799000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.15716128570557, 48.771648490482], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Install\u00e9 au sein du quartier Renaissance de Bar-le-Duc, Ville d'art et d'histoire, dans le ch\u00e2teau neuf \u00e9difi\u00e9 \u00e0 partir de 1567 par le duc Charles III, le charmant Mus\u00e9e Barrois prend appui sur les b\u00e2timents de l'ancienne chambre des comptes (1523) et sur la salle du tr\u00e9sor des chartes, \u00e9rig\u00e9e \u00e0 la fin du 15e si\u00e8cle par Ren\u00e9 II d'Anjou. La section arch\u00e9ologie regroupe des collections provenant en grande partie de Naix-aux-forges (l'antique Nasium, importante cit\u00e9 des Leuques) et de Bar-le-Duc.\nLe parcours Beaux-Arts est chronologique et va du 15e si\u00e8cle \u00e0 1970.\nLa salle du tr\u00e9sor des chartes sert d'\u00e9crin gothique \u00e0 la riche collection de sculptures lorraines du 14e au 17e si\u00e8cle. La sculpture est \u00e9galement repr\u00e9sent\u00e9e dans les salles par un Rodin et une oeuvred'Ipoust\u00e9guy. Le cabinet de dessins comporte des Boucher et un des trois dessins connus de Camille Claudel (prendre rendez-vous pour les voir) conserv\u00e9s dans les mus\u00e9es du monde.\nEnti\u00e8rement r\u00e9am\u00e9nag\u00e9e en 2010, la salle consacr\u00e9e \u00e0 l'ethnographie est en grande partie l'h\u00e9riti\u00e8re du mus\u00e9e de g\u00e9ographie cr\u00e9\u00e9 en 1883. Rapport\u00e9s dans le souci de montrer les modes de vie des soci\u00e9t\u00e9s non occidentales, ils illustrent le quotidien des peuples d'Afrique d'Oc\u00e9anie et d'Extr\u00eame-Orient. La pi\u00e8ce ma\u00eetresse en est le Z\u00e9mi, un des rares vestiges de la culture Ta\u00efno.\nDevant le ch\u00e2teau, une vaste esplanade d\u00e9gag\u00e9e \u00e0 partir de 1794 lors de la d\u00e9molition de la coll\u00e9giale Saint-Maxe, offre de beaux points de vue sur la ville basse, le coll\u00e8ge Gilles de Tr\u00e8ves et les vestiges des fortifications du ch\u00e2teau (grande porte romane).\nGratuit pour tous le 1er dimanche du mois.", "address_locality": "Bar-le-Duc", "end_time": 0.0, "label": "Musee barrois", "postal_code": 55000, "start_time": 0.0, "street_address": "Esplanade du Ch\u00e2teau, Rue Fran\u00e7ois de Guise", "url": "http://museebarrois.eklablog.fr/", "valid_from": 1535752800000.0, "valid_through": 1546297199000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.1796149, 48.46650341], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "\"Palais aux champs\" a-t-on pu \u00e9crire du chef-d'oeuvre de Boffrand. Nulle fronti\u00e8re visuelle ne s\u00e9pare ce parc de pierres et d'arbres du calme dessin de la vall\u00e9e du Madon. Aux bousquets de hauts arbres r\u00e9pondent groupes d'angelots, charmilles et buis. Le long des communs, un jardin anglais offre le cama\u00efeu de ses bordures de fleurs. Chef-d'oeuvre de style \u00e9l\u00e9gant et harmonieux du XVIIIe de l'architecte Boffrand (M. H.). Grilles de Jean Lamour, statues de Guibal, tapisseries.\nJoyau du Saintois, dans un cadre de verdure et d'eau. Promenades dans les jardins et le long des douves.\nCe parc est \u00e0 30 minutes au Sud de Nancy.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Parc du chateau de haroue", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "http://www.chateaudeharoue.fr/", "valid_from": 1536357600000.0, "valid_through": 1538344799000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.20217262, 48.6263373], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le parc romantique de 20 ha, oeuvre de Choulot, prend la suite des jardins Renaissance, de ceux du XVIIe si\u00e8cle avec leurs parterres de broderies, et enfin du XVIIIe si\u00e8cle, dessin\u00e9s par L. F. De Nesle dit Gervais, \u00e9l\u00e8ve de Desgots, neveu de Len\u00f4tre. On en trouve ais\u00e9ment la trace, et il serait facile de les reprendre comme dans un palimpseste.\n\nActuellement, le parc de Fl\u00e9ville, outre son charme et son histoire, pr\u00e9sente \u00e0 lui seul toutes les facettes de l'Art des Jardins au naturel\u202f: d'abord le respect des proportions de l'espace qui permet de mettre en valeur le ch\u00e2teau, puis les grandes perspectives, les \" puits de lumi\u00e8re\", les coul\u00e9es, les miroirs d'eau, les bosquets et les futaies. Sans oublier les fabriques\u202f: belv\u00e9d\u00e8re, glaci\u00e8re, ermitage ....\n\nSi les esp\u00e8ces exotiques (tulipiers de Virginie) ont disparu avec l'\u00e2ge et le temps, de belles essences demeurent, notamment des pins. Un programme de plantations est toujours en cours afin de demeurer fid\u00e8le \u00e0 la tradition.\n\nEt pr\u00e8s du jardin, le promeneur \u00e9tonn\u00e9 d\u00e9couvrira, \u00e0 l'arri\u00e8re de l'Orangerie du XVIIe si\u00e8cle, un trompe l'oeil r\u00e9cemment restaur\u00e9, \u00e9voquant le d\u00e9cor peint qui sans doute servait de toile de fond aux f\u00eates du XVIIIe si\u00e8cle.\n\nEn face de l'Orangerie, s'\u00e9tend le Jardin, avec sa roseraie et ses arbres fruitiers qui compl\u00e8te et ach\u00e8ve un parcours empreint de charme et de Beaut\u00e9.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Parc du chateau de fleville", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "http://www.fleville.com/", "valid_from": 1535752800000.0, "valid_through": 1541026799000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.16622997604372, 49.3760612403579], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Jouez-vous des fronti\u00e8res\u202f: visitez dans une m\u00eame journ\u00e9e un jardin en Moselle, un autre en Allemagne et le troisi\u00e8me au Luxembourg. Vivez l'exp\u00e9rience Jardins sans Limites\u202f! Autour de Metz, aux pieds des Vosges du Nord ou au Pays des Trois Fronti\u00e8res, succombez aux charmes des Jardins sans Limites de Moselle\u202f! Cette oeuvre v\u00e9g\u00e9tale de Franck NEAU reprend l'emprise du jardin qui existait au XVIIIe, on appr\u00e9ciera la collection de buis et de lys.", "address_locality": "Manom", "end_time": 0.0, "label": "Jardin des prairiales", "postal_code": 57100, "start_time": 0.0, "street_address": "Route de Luxembourg", "url": "http://www.chateaudelagrange.com/", "valid_from": 1535752800000.0, "valid_through": 1541113199000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.698119, 49.118349], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "De tout temps, la for\u00eat a \u00e9t\u00e9 source de nourriture pour les hommes et les animaux. A une \u00e9poque o\u00f9 l'agriculture ne permettait pas encore de subvenir aux besoins de tous, la for\u00eat fournissait un compl\u00e9ment quotidien vital (ch\u00e2taigne, gland, pomme, champignons, m\u00fbre...). Aujourd'hui, l'homme sollicite bien moins la for\u00eat pour son c\u00f4t\u00e9 nourricier que pour son c\u00f4t\u00e9 ludique. \u00c0 travers cet arboretum mis en place par l'ONF, nous vous proposons de red\u00e9couvrir les principaux arbres et arbustes fruitiers qui ont su nourrir et soigner nos anc\u00eatres et que l'on trouve toujours dans nos for\u00eats. Livret en braille disponible \u00e0 l'Office de tourisme de Saint-Avold au 28 rue des Am\u00e9ricains.", "address_locality": "Saint-Avold", "end_time": 0.0, "label": "Arboretum de saint-avold", "postal_code": 57500, "start_time": 0.0, "street_address": "For\u00eat d'Oderfang", "url": "", "valid_from": 1514761200000.0, "valid_through": 1546297199000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.18001563995063, 49.1194342303301], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le clo\u00eetre, datant du 14e si\u00e8cle et remarquable d\u2019\u00e9l\u00e9gance et de simplicit\u00e9, sert d\u2019\u00e9crin au jardin des simples, plantes aux vertus m\u00e9dicinales, qui y est reconstitu\u00e9. Jean-Marie Pelt y fonde en 1972 l\u2019Institut Europ\u00e9en d\u2019Ecologie, dont le si\u00e8ge est toujours situ\u00e9 \u00e0 cet endroit. L\u2019ensemble est un petit havre de s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 au c\u0153ur de la ville.", "address_locality": "Metz", "end_time": 0.0, "label": "Jardin des recollets", "postal_code": 57000, "start_time": 0.0, "street_address": "1-3 rue des R\u00e9collets", "url": "", "valid_from": 1514761200000.0, "valid_through": 1546297199000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.03892919999998, 49.3409687], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Am\u00e9nag\u00e9 sur le site d\u2019une ancienne friche industrielle \u00e0 Knutange, ce parc offre un itin\u00e9raire p\u00e9dagogique sur l\u2019histoire de la sid\u00e9rurgie jouxtant un parcours de sant\u00e9, des sentiers de promenade, des aires de jeux et de pique-nique ainsi que 4 terrains de p\u00e9tanque et un city-stade. Un lieu tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9 des familles.\n\nOuvert au public en visite libre de 7\u00a0h \u00e0 22\u00a0h", "address_locality": "Knutange", "end_time": 0.0, "label": "Parc de la rotonde", "postal_code": 57240, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue de la R\u00e9publique", "url": "http://www.agglo-valdefensch.fr/", "valid_from": 1514761200000.0, "valid_through": 1546297199000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.333277, 48.880879], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Non loin de Pigalle d\u00e9couvrez le jardin du mus\u00e9e de la vie romantique, un petit havre de paix vert dans ce quartier si anim\u00e9.", "address_locality": "Paris", "end_time": 0.0, "label": "Jardin du mus\u00e9e de la vie romantique", "postal_code": 75009, "start_time": 0.0, "street_address": "H\u00f4tel Renan-Scheffer, 16 rue Chaptal", "url": "http://www.vie-romantique.paris.fr/", "valid_from": 1514761200000.0, "valid_through": 1546297199000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.296439, 48.777969], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Appartenant historiquement au Domaine de Sceaux, le Jardin de la M\u00e9nagerie est surtout connu pour avoir accueilli les bals de Sceaux, immortalis\u00e9s par H. De Balzac en 1830.", "address_locality": "Sceaux", "end_time": 0.0, "label": "Le jardin de la m\u00e9nagerie ou \u00ab petit parc de sceaux \u00bb", "postal_code": 92330, "start_time": 0.0, "street_address": "70 rue Houdan", "url": "http://www.sceaux.fr/", "valid_from": 1514761200000.0, "valid_through": 1546297199000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.132068, 48.478775], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Equilibre et senteurs sont \u00e0 l\u2019honneur dans cette partie attenante \u00e0 l\u2019\u00e9glise de la Nativit\u00e9.\r\nLe clo\u00eetre, lieu de silence et de m\u00e9ditation, est construit au XVe si\u00e8cle au nord de l\u2019\u00e9glise, \u00e0 l\u2019emplacement de l\u2019ancien cimeti\u00e8re des moines b\u00e9n\u00e9dictins.", "address_locality": "Donnemarie-Dontilly", "end_time": 0.0, "label": "Clo\u00eetre et jardin m\u00e9di\u00e9vaux de donnemarie-dontilly", "postal_code": 77520, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue de l'\u00e9glise, Rue des clo\u00eetres", "url": "https://www.donnemarie-dontilly.fr/", "valid_from": 1514761200000.0, "valid_through": 1546297199000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.404535, 46.30981], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Acc\u00e8s libre. \u00c0 proximit\u00e9 du centre-ville, le parc du Valen\u00e7on cr\u00e9\u00e9 en 1976 est propice au calme et \u00e0 la d\u00e9tente.", "address_locality": "Varennes-sur-Allier", "end_time": 0.0, "label": "Parc du valen\u00e7on", "postal_code": 3150, "start_time": 0.0, "street_address": "Mauregard", "url": "http://www.varennes-sur-allier.fr/", "valid_from": 1514761200000.0, "valid_through": 1546297199000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.758925, 48.738753], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L\u2019arboretum du Val des Dames a \u00e9t\u00e9 constitu\u00e9 il y a un si\u00e8cle environ par le docteur Hutinel, professeur de m\u00e9decine, membre de l\u2019acad\u00e9mie de m\u00e9decine.", "address_locality": "Gretz-Armainvilliers", "end_time": 0.0, "label": "Arboretum du val des dames", "postal_code": 77220, "start_time": 0.0, "street_address": "Ch\u00e2teau du Val des Dames, Rue de Paris", "url": "http://uranoscope.free.fr/index.php", "valid_from": 1514761200000.0, "valid_through": 1546297199000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.751109, 45.205506], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Magnifique parc avec l'\u00e9tang des Nymph\u00e9as, la fontaine au masque romain, le miroir d'eau et la roseraie. Labellis\u00e9 \"Jardin remarquable\".", "address_locality": "La Tronche", "end_time": 0.0, "label": "Parc du mus\u00e9e h\u00e9bert", "postal_code": 38700, "start_time": 0.0, "street_address": "chemin H\u00e9bert", "url": "http://www.musee-hebert.fr/", "valid_from": 1514761200000.0, "valid_through": 1546297199000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.381105, 48.876913], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Parc des Buttes Chaumont vous attend pour des promenades au grand air.", "address_locality": "Paris", "end_time": 0.0, "label": "Parc des buttes-chaumont", "postal_code": 75019, "start_time": 0.0, "street_address": "1 rue Botzaris", "url": "http://equipement.paris.fr/parc-des-buttes-chaumont-1757#local-calendar", "valid_from": 1514761200000.0, "valid_through": 1546297199000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.0864, 48.8139], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Ce jardin d'inspiration m\u00e9di\u00e9vale a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 et r\u00e9alis\u00e9 en 1993 par Jo\u00ebl CHATAIN, paysagiste et le centre de Culture et d'Histoire de l'association ATAGRIF.", "address_locality": "Coulommiers", "end_time": 0.0, "label": "Jardin m\u00e9di\u00e9val commanderie des templiers", "postal_code": 77120, "start_time": 0.0, "street_address": "Avenue Foch", "url": "http://www.commanderie-templiers.fr/", "valid_from": 1525125600000.0, "valid_through": 1541026799000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.275243, 48.843288], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Deux serres monumentales et transparentes de 15 m\u00e8tres de haut dans le Parc Andr\u00e9 Citro\u00ebn.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Les serres du parc andr\u00e9 citro\u00ebn", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1514761200000.0, "valid_through": 1546297199000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.460779, 46.129815], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Acc\u00e8s libre. Cusset fut une ville thermale dans la seconde moiti\u00e9 du XIXe avec ses curistes pour lesquels furent am\u00e9nag\u00e9s des parcs.", "address_locality": "Cusset", "end_time": 0.0, "label": "Parc paul baudecroux/parc du chambon/parc du mill\u00e9naire", "postal_code": 3300, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue du Faubourg du Chambon", "url": "http://www.ville-cusset.com/", "valid_from": 1514761200000.0, "valid_through": 1546297199000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.060325, 46.023727], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "En for\u00eat, au pied de la rivi\u00e8re Morge, Rufino sensibilise les visiteurs au message de \"Tol\u00e9rance\" \u00e0 travers un parc de sculptures sur rochers, qui valorise le milieu naturel en recherchant l'\u00e9quilibre entre nature et repr\u00e9sentation de la nature humaine.", "address_locality": "Saint-Hilaire-la-Croix", "end_time": 0.0, "label": "Les rochers de rufino", "postal_code": 63440, "start_time": 0.0, "street_address": "Chemin Moulin Morel", "url": "http://lesrochersderufino.wix.com/sculpteur-63440", "valid_from": 1514761200000.0, "valid_through": 1546297199000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.333834, 48.843031], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Dans le mus\u00e9e Zadkine, ancienne maison du sculpteur russe, d\u00e9couvrez un charmant jardin qui apparait comme un d\u00e9cor id\u00e9al pour l\u2019exposition de quelques-unes de ses \u0153uvres.", "address_locality": "Paris", "end_time": 0.0, "label": "Jardin du mus\u00e9e zadkine", "postal_code": 75006, "start_time": 0.0, "street_address": "100 bis rue d'Assas", "url": "http://www.parismusees.paris.fr/", "valid_from": 1514761200000.0, "valid_through": 1546297199000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.248175, 48.86904], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "\u00c9vadez-vous dans le parc de Bagatelle, ce grand espace vert aux d\u00e9cors changeants o\u00f9 se retrouvent chaque \u00e9t\u00e9 de nombreux m\u00e9lomanes pour \u00e9couter de la musique classique \u00e0 l'ombre des grands arbres.", "address_locality": "Paris", "end_time": 0.0, "label": "Parc de bagatelle", "postal_code": 75016, "start_time": 0.0, "street_address": "Route de S\u00e8vres \u00e0 Neuilly", "url": "http://equipement.paris.fr/parc-de-bagatelle-1808", "valid_from": 1514761200000.0, "valid_through": 1546297199000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.292931, 48.855986], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "600 m\u00b2 de potager urbain \u00e0 deux pas de la Tour Eiffel \u00e7a existe\u202f! Retrouvez ces fruits et l\u00e9gumes dans les assiettes de la brasserie Frame.", "address_locality": "Paris", "end_time": 0.0, "label": "Le potager de frame", "postal_code": 75015, "start_time": 0.0, "street_address": "28 rue Jean Rey", "url": "http://frame-brasserie.zenchef.com/", "valid_from": 1514761200000.0, "valid_through": 1546297199000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.359967, 48.857542], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Au c\u0153ur du Marais d\u00e9couvrez l\u2019agr\u00e9able Jardin des rosiers \u2013 Joseph Migneret, anciennement jardin Francs-Bourgeois-Rosiers.", "address_locality": "Paris", "end_time": 0.0, "label": "Jardin des rosiers - joseph migneret", "postal_code": 75004, "start_time": 0.0, "street_address": "35-37 rue des Francs-Bourgeois", "url": "http://equipement.paris.fr/jardin-des-rosiers-joseph-migneret-ex-francs-bourgeois-rosiers-2828#local-calendar", "valid_from": 1514761200000.0, "valid_through": 1546297199000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.476392, 46.10301], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Visite guid\u00e9e. Le verger cr\u00e9\u00e9 par des passionn\u00e9s, s'\u00e9tend sur un terrain de 2,5 hectares.", "address_locality": "Le Vernet", "end_time": 0.0, "label": "Verger conservatoire", "postal_code": 3200, "start_time": 0.0, "street_address": "Beaudechet (en direction de Busset)", "url": "http://www.levergerduvernet.fr/", "valid_from": 1514761200000.0, "valid_through": 1546297199000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.254687, 48.847941], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Les Serres d'Auteuil vous invite a un grand tour du monde \u00e0 travers les plantes.", "address_locality": "Paris", "end_time": 0.0, "label": "Jardin des serres d'auteuil", "postal_code": 75016, "start_time": 0.0, "street_address": "3 avenue de la porte d'Auteuil", "url": "http://equipement.paris.fr/jardin-des-serres-d-auteuil-1780", "valid_from": 1514761200000.0, "valid_through": 1546297199000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.331692, 48.837185], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "D\u00e9couvrez ce jardin urbain, cr\u00e9\u00e9 par l'artiste Lothar Baumgarten, d\u00e9nomm\u00e9 Theatrum botanicum, comme ces livres dans lesquels les moines r\u00e9pertoriaient les plantes du Moyen-\u00e2ge.", "address_locality": "Paris", "end_time": 0.0, "label": "Jardin de la fondation cartier pour l'art contemporain", "postal_code": 75014, "start_time": 0.0, "street_address": "261 boulevard Raspail", "url": "http://jardin.fondationcartier.com/fr/", "valid_from": 1514761200000.0, "valid_through": 1546297199000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.315208, 48.855817], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Derri\u00e8re l\u2019h\u00f4tel Biron qui abrite le mus\u00e9e Rodin ne manquez pas de d\u00e9couvrir l\u2019incroyable jardin de sculptures.", "address_locality": "Paris", "end_time": 0.0, "label": "Jardin du mus\u00e9e rodin", "postal_code": 75007, "start_time": 0.0, "street_address": "19 boulevard des Invalides", "url": "http://www.musee-rodin.fr/", "valid_from": 1514761200000.0, "valid_through": 1546297199000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.711312, 45.12277], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Partie de l'ancienne propri\u00e9t\u00e9 Blandin Matignon, ce parc est ouvert au public. Situ\u00e9 dans un quartier neuf, il offre aux promeneurs une magnifique all\u00e9e de tilleuls et la fra\u00eecheur d'une fontaine sculpt\u00e9e.", "address_locality": "Le Pont-de-Claix", "end_time": 0.0, "label": "Parc jean de la fontaine", "postal_code": 38800, "start_time": 0.0, "street_address": "Quartier Nord Est, Voie des Collines", "url": "", "valid_from": 1514761200000.0, "valid_through": 1546297199000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.368425, 48.8909], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Labellis\u00e9e \"Jardins Remarquables\", la P\u00e9pini\u00e8re-Jardin du \u00ab\u202f Point du Jour\u202f\u00bb situ\u00e9e \u00e0 Verdelot au bout de la vall\u00e9e du Petit Morin, \u00e0 flanc de coteau, fut cr\u00e9\u00e9e en 1986 par Fran\u00e7oise et Christian Bougnoux.", "address_locality": "Verdelot", "end_time": 0.0, "label": "Jardin p\u00e9pini\u00e8re le point du jour", "postal_code": 77510, "start_time": 0.0, "street_address": "Hameau Le Point du Jour", "url": "http://pepiniere-jardin.com/", "valid_from": 1541026800000.0, "valid_through": 1525211999000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.439831, 46.163081], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Visite guid\u00e9e de ce verger-conservatoire de 3 000 m\u00b2 sur lesquels sont plant\u00e9s cerisiers, pruniers, p\u00eachers, pommiers, poiriers, groseilliers, cassissiers et framboisiers.", "address_locality": "Creuzier-le-Vieux", "end_time": 0.0, "label": "Verger-conservatoire des amis des arbres et de la nature de vichy et sa r\u00e9gion", "postal_code": 3300, "start_time": 0.0, "street_address": "6 rue des Bravets", "url": "", "valid_from": 1514761200000.0, "valid_through": 1546297199000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.336476, 48.864188], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "En plein centre de la capitale, d\u00e9couvrez le jardin du Palais Royal qui, avec ses sculptures, ses bosquets de fleurs, ses tilleuls, et ce prestigieux ensemble architectural, charme tous les visiteurs.", "address_locality": "Paris", "end_time": 0.0, "label": "Jardin du palais royal", "postal_code": 75001, "start_time": 0.0, "street_address": "8 rue de Montpensier", "url": "http://equipement.paris.fr/jardin-du-palais-royal-1797", "valid_from": 1514761200000.0, "valid_through": 1546297199000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.245688, 45.576757], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Situ\u00e9 au flanc d'un massif granitique, au sortir des gorges de l'Allier, ce jardin offre une approche sensorielle pour d\u00e9couvrir les plantes aromatiques et m\u00e9dicinales, locales ou d'ailleurs.", "address_locality": "Orbeil", "end_time": 0.0, "label": "Jardin des senteurs et des plantes m\u00e9dicinales", "postal_code": 63500, "start_time": 0.0, "street_address": "Domaine de Vort", "url": "http://www.orbeil.fr/", "valid_from": 1522533600000.0, "valid_through": 1541026799000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.83337032, 47.7433997], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Un \u00e9pais rideau v\u00e9g\u00e9tal garantit \u00e0 ce joli jardin intimit\u00e9 et romantisme. Situ\u00e9 aux portes de la Sologne, \u00e0 20 km au sud d'Orl\u00e9ans, on y d\u00e9couvre une importante collection de roses et de viburnums. De quoi offrir fleurs, fruits et parfums au fil des quatre saisons.", "address_locality": "Jouy-le-Potier", "end_time": 0.0, "label": "Le jardin de chantal", "postal_code": 45370, "start_time": 0.0, "street_address": "La Mercerie", "url": "http://www.touzeau.fr/", "valid_from": 1525125600000.0, "valid_through": 1538258400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.37753, 48.186698], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Sur les terres d'un ancien ch\u00e2teau, le Grand Jardin du Th\u00e9\u00e2tre des Minuits n'est pas un jardin comme les autres\u202f!\nGrande prairie, for\u00eat interdite, potager, jardin des fruits, jardin blanc...et le magnifique conservatoire con\u00e7u par le c\u00e9l\u00e8bre rosi\u00e9riste Andr\u00e9 Eve de plus de 200 rosiers.", "address_locality": "La Neuville-sur-Essonne", "end_time": 0.0, "label": "Le grand jardin du th\u00e9\u00e2tre des minuits", "postal_code": 45390, "start_time": 0.0, "street_address": "Ruelle des Barri\u00e8res", "url": "", "valid_from": 1535839200000.0, "valid_through": 1538258400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.652487, 47.871373], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Domaine du XVIIe si\u00e8cle.\nVisite de sa vaste entr\u00e9e traversante, de la chapelle, des abords du ch\u00e2teau, parc, jardin, ancien potager et orangerie.", "address_locality": "Baccon", "end_time": 0.0, "label": "Ch\u00e2teau de la touanne", "postal_code": 45130, "start_time": 0.0, "street_address": "La Touanne", "url": "", "valid_from": 1530396000000.0, "valid_through": 1538258400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.1630142, 43.2490093], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Situ\u00e9 non loin de Soumoulou, le jardin de Marise se d\u00e9couvre au d\u00e9tour d\u2019un chemin de campagne, sur les hauteurs du petit village d\u2019Espoey, non loin du centre bourg. Marise, personne chaleureuse, p\u00e9tillante et passionn\u00e9e, partage avec beaucoup de plaisir son amour des plantes.\nSon jardin rec\u00e8le de v\u00e9ritables tr\u00e9sors\u202f: beaucoup d\u2019arbres rares, arbustes et vivaces en provenance de toutes les r\u00e9gions du monde, une \u00e9tonnante collection d\u2019\u00e9rables aux feuillages changeant au fil des saisons, ainsi qu\u2019une magnifique collection de magnolias et cornouillers. Des roses anciennes aux origines vari\u00e9s nous \u00e9merveillent comme toutes les curiosit\u00e9s botaniques qui pars\u00e8ment son jardin. Vous pourrez ainsi profiter d\u2019une promenade olfactive autant que visuelle. Ainsi le jardin se renouvelle du printemps \u00e0 l\u2019automne\u2026", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Le jardin de marise", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1514847600000.0, "valid_through": 1546210799000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.035092, 49.030849], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Jardin de Manou est un parc paysag\u00e9, \u00e9labor\u00e9 en 1996 et en constante \u00e9volution. Un parc o\u00f9 le visuel et le tactile ce m\u00eame \u00e0 l'olfactif.\n\nLa propri\u00e9taire rencontr\u00e9e au d\u00e9tour d'un massif se fera un plaisir de r\u00e9pondre \u00e0 vos questions.\n\nOuvert au public depuis 2008, ce jardin f\u00eate ses dix ans avec deux nouveaux jeux\u202f: L'OPEN GAME et le Bouclier des Sorciers. Un plus\u202f: Manou passionn\u00e9e par sa maison d'enfance et par l'histoire de la Normandie vous contera la vie d'autrefois et vous ouvrira les portes des anciens b\u00e2timents agricoles, sur votre demande.\n\nAnimaux tenus en laisse.", "address_locality": "M\u00e9zidon-Canon", "end_time": 0.0, "label": "Le jardin de manou", "postal_code": 14270, "start_time": 0.0, "street_address": "8 Grande Rue, Percy en Auge", "url": "", "valid_from": 1522929600000.0, "valid_through": 1536249600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.383826, 49.566128], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Au coeur d'un vallon verdoyant, le jardin pr\u00e9sente sur 1 ha plus de 3 000 plantes \u00e0 dominante vivace, ainsi que de nombreuses vari\u00e9t\u00e9s d'hortensias, de magnolias et de cornouillers.", "address_locality": "Buchy", "end_time": 0.0, "label": "Jardin de val\u00e9rianes", "postal_code": 76750, "start_time": 0.0, "street_address": "Route d' Ennecuit", "url": "", "valid_from": 1526383800000.0, "valid_through": 1538325000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.302874, 49.0350272], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Au creux d'un vallon bois\u00e9 travers\u00e9 par la Laize, et tout autour du ch\u00e2teau, un grand parc paysager\u202f; plans d'eau, potager, roseraie, collection de pivoines, pigeonnier, etc..\n\nVisite ext\u00e9rieure du 15 juin au 15 septembre, les dimanches, lundis et mardis de 14 h \u00e0 18 h et sur demande. 5\u20ac par personne \u00e0 partir de 16 ans.\n\nPropri\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e, visible de la voie publique.", "address_locality": "Gouvix", "end_time": 0.0, "label": "Parc et jardin du ch\u00e2teau d'outrelaise", "postal_code": 14680, "start_time": 0.0, "street_address": "Outrelaise", "url": "", "valid_from": 1528977600000.0, "valid_through": 1537034400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.85255089, 49.4679882], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "De remarquables arbres rayonnent dans le parc, massifs, platebandes, d\u00e9pendances dont l'orangerie b\u00e2tie en forme de temple gr\u00e9co-romain. Le ch\u00e2teau a \u00e9t\u00e9 \u00e9difi\u00e9 vers 1530 dans le style de la Seconde Renaissance Italienne.", "address_locality": "Duclair", "end_time": 0.0, "label": "Parc et jardins du ch\u00e2teau du taillis", "postal_code": 76480, "start_time": 0.0, "street_address": "Hameau de Saint-Paul", "url": "", "valid_from": 1525176000000.0, "valid_through": 1539615600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.6758295, 49.2740287], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez d\u00e9couvrir le jardin Imaginaire des D\u00e9chets.\nConstruit sur une ancienne d\u00e9charge, le Parc Eco Educatif du SEROC est d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la gestion et au traitement des d\u00e9chets. Avec son parcours p\u00e9dagogique et ludique, le monde des d\u00e9chets vous ouvre ses portes avec des espaces th\u00e9matiques sur la consommation, le tri, la transformation mati\u00e8re...\n\nNouveaut\u00e9\u202f: \u00ab\u202f le jardin des mati\u00e8res\u202f\u00bb. Venez d\u00e9couvrir les cr\u00e9ations imaginaires d\u2019un collectif d\u2019artistes et de scolaires dans un jardin de 3000 m\u00b2 paysager et am\u00e9nag\u00e9 avec des d\u00e9chets.", "address_locality": "Saint-Vigor-le-Grand", "end_time": 0.0, "label": "Parc eco educatif du seroc", "postal_code": 14400, "start_time": 0.0, "street_address": "Chemin d'Etouvy", "url": "", "valid_from": 1530448200000.0, "valid_through": 1535725800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.6788798, 48.8523823], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Un jardin de collectionneur avec l\u2019accent sur des plantations d\u2019herbac\u00e9es avec des pr\u00e9sentations de collections de Rodgersias et d\u2019autres plantes foliaires. Con\u00e7u pour agr\u00e9menter le cadre du bocage Virois autour d\u2019un manoir ancien.", "address_locality": "Valdalli\u00e8re", "end_time": 0.0, "label": "Jardin d\u2019alison sykes", "postal_code": 14410, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue de la Jouberie, VIESSOIX", "url": "", "valid_from": 1525248000000.0, "valid_through": 1538323200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.9295094, 49.3888816], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Villers \u00e9tait en 1581 une petite seigneurie avec d\u00e9pendances. Agrandi au cours des si\u00e8cles (XVIe-XIXe), il est devenu le grand manoir actuel. Les propri\u00e9taires commentent la demeure meubl\u00e9e et habit\u00e9e, les arts d\u00e9coratifs \u00e0 travers les si\u00e8cles en s'appuyant sur le patrimoine familial. Expositions temporaires \u00e0 th\u00e8me. Parc cr\u00e9\u00e9 au XVIIIe puis agrandi et r\u00e9am\u00e9nag\u00e9 au cours des XIX et XXe si\u00e8cles.", "address_locality": "Saint-Pierre-de-Manneville", "end_time": 0.0, "label": "Parc et manoir de villers", "postal_code": 76113, "start_time": 0.0, "street_address": "30 route de Sahurs", "url": "", "valid_from": 1525177800000.0, "valid_through": 1538321400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.2055839, 49.7105845], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Les Jardins d\u2019\u00c9tretat\u2026un endroit magique sur la Falaise d\u2019Amont \u00e0 \u00c9tretat, avec une vue exceptionnelle sur la fameuse Aiguille. M\u00ealant po\u00e9tiquement art paysager et sculptures de land-art, les jardins semblent \u00eatre l\u00e0 depuis toujours. C\u2019est Madame Th\u00e9bault, actrice c\u00e9l\u00e8bre du d\u00e9but du XXe si\u00e8cle, proche amie de Claude Monet, lui-m\u00eame amateur de beaux jardins, qui d\u00e9cide de planter le premier arbre sur ce territoire vierge. R\u00e9solument avant-gardiste, l\u2019esprit originel du lieu a \u00e9t\u00e9 conserv\u00e9 tout en lui apportant une dimension po\u00e9tique. Il ravira aussi bien les amateurs de topiaires et les amoureux des paysages de l\u2019impressionnisme que les admirateurs d\u2019art contemporain. Cr\u00e9\u00e9s par l\u2019architecte paysager Alexandre Grivko du cabinet IL IL, les jardins \u00e0 la fois extraordinaires et surprenants s\u2019inscrivent compl\u00e8tement dans la nature environnante. Les sculptures v\u00e9g\u00e9tales ainsi cr\u00e9\u00e9es sont des tableaux de verdure aux \u00e9tendues infinies s\u2019avan\u00e7ant vers la mer. Une pause verte et une d\u00e9couverte du land-art invitant plus que jamais \u00e0 la contemplation.", "address_locality": "\u00c9tretat", "end_time": 0.0, "label": "Les jardins d'\u00e9tretat", "postal_code": 76790, "start_time": 0.0, "street_address": "Avenue Damilaville", "url": "", "valid_from": 1514797200000.0, "valid_through": 1546279200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.873591, 49.762924], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Parc de 12 ha qui entoure le ch\u00e2teau d'architecture classique du d\u00e9but du XVIIIe si\u00e8cle.", "address_locality": "Bretteville-Saint-Laurent", "end_time": 0.0, "label": "Parc du ch\u00e2teau de bretteville", "postal_code": 76560, "start_time": 0.0, "street_address": "7 Route de l'\u00c9glise", "url": "", "valid_from": 1530446400000.0, "valid_through": 1535731200000.0}, "type": "Feature"}], "type": "FeatureCollection"}
