{"features": [{"geometry": {"coordinates": [-4.59164, 48.2801], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La tour Vauban, initialement nomm\u00e9e tour de Camaret, est une tour polygonale d\u00e9fensive construite sur un plan directeur de Vauban et \u00e9rig\u00e9e sur le Sillon \u00e0 Camaret-sur-MerLa tour polygonale est haute de 18 m\u00e8tres et comporte trois \u00e9tages, elle est flanqu\u00e9e de murailles, d'un corps de garde et d'une batterie qui pouvait contenir 11 canons ainsi qu'un four \u00e0 boulets. Projet\u00e9e d\u00e8s 1683, la tour est trac\u00e9e en 1689 par Vauban. La construction supervis\u00e9e par l'ing\u00e9nieur Jean-Pierre Traverse [...]", "label": "Tour Vauban", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Tour_Vauban", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/20100712_Tour_Vauban_-_4.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [8.56, 42.3589], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La R\u00e9serve naturelle de Scandola (RNC24) est une r\u00e9serve naturelle en Corse \u00e0 la fois marine et terrestre, \u00e9galement inscrite sur la liste du patrimoine mondial de l'Unesco, et faisant partie des aires marines prot\u00e9g\u00e9es de la France. Class\u00e9e en 1975, elle occupe une surface de 1 669 hectares et prot\u00e8ge une biodiversit\u00e9 remarquable entre l\u2019\u00e9tage m\u00e9diolittoral et l'\u00e9tage circalittoral de sa partie sous-marine. Elle a \u00e9t\u00e9 jug\u00e9e repr\u00e9sentative des \u00e9cosyst\u00e8mes et bioc\u00e9noses de la fa\u00e7ade [...]", "label": "R\u00e9serve naturelle de Scandola", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/R\u00e9serve_naturelle_de_Scandola", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/0_Scandola_Osani_JPG01.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.6522, 44.8888], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Fort du Randouillet est un ouvrage d'infanterie situ\u00e9 au-dessus de Brian\u00e7on dans le d\u00e9partement des Hautes-Alpes.", "label": "Fort du Randouillet", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Fort_du_Randouillet", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Randouillet.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.48917, 45.8375], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La coll\u00e9giale Saint-L\u00e9onard est une coll\u00e9giale fran\u00e7aise de la ville de Saint-L\u00e9onard-de-Noblat, dans la r\u00e9gion Limousin et le d\u00e9partement Haute-Vienne. Elle est construite selon l'architecture romane et est class\u00e9e au titre des monuments historiques. Elle fait partie du p\u00e8lerinage de Saint-Jacques-de-Compostelle sur la Via Lemovicensis, la Voie du Limousin, et elle est inscrite, depuis 1998, sur la liste du patrimoine mondial de l'UNESCO au titre des chemins de Saint-Jacques-de- [...]", "label": "Coll\u00e9giale Saint-L\u00e9onard de Saint-L\u00e9onard-de-Noblat", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Coll\u00e9giale_Saint-L\u00e9onard_de_Saint-L\u00e9onard-de-Noblat", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/F09.St.-L\u00e9onard-de-Noblat.0010.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.63556, 44.8964], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brian\u00e7on (prononc\u00e9 [b\u0281i.j\u0251\u0303.\u02c8s\u0254\u0303]) est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement des Hautes-Alpes (dont elle est la sous-pr\u00e9fecture) en r\u00e9gion Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur, et historiquement rattach\u00e9 au Dauphin\u00e9. Ses habitants sont appel\u00e9s les Brian\u00e7onnais. Ses fortifications de Vauban (l'enceinte de la ville, les forts des Salettes, des Trois T\u00eates, du Randouillet, l'ouvrage de la communication Y et le pont d'Asfeld) sont inscrites sur la liste du patrimoine mondial de l'UNESCO [...]", "label": "Brian\u00e7on", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Brian\u00e7on", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cathedrale_de_Briancon.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.34889, 48.8581], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La tour Saint-Jacques est une tour isol\u00e9e, dress\u00e9e au milieu du premier square parisien, qui porte son nom, dans le 4e arrondissement de Paris.", "label": "Tour Saint-Jacques", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Tour_Saint-Jacques", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Parigi,_Tour_Saint-Jacques,_1508-22_(1).jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.702778, 47.3989], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Val de Loire est une r\u00e9gion naturelle fran\u00e7aise correspondant \u00e0 la partie de la vall\u00e9e de la Loire situ\u00e9e, d'amont en aval, dans les d\u00e9partements du Loiret, de Loir-et-Cher, d'Indre-et-Loire (r\u00e9gion Centre) et de Maine-et-Loire (r\u00e9gion Pays de la Loire). Les villes historiques du Val de Loire comprennent, d'amont en aval, Orl\u00e9ans, Blois, Amboise, Tours, Chinon, Saumur et Angers. Le Val de Loire s'\u00e9tend sur le territoire des anciennes provinces de l'Orl\u00e9anais, de la Touraine et de [...]", "label": "Val de Loire", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Val_de_Loire", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/La_Loire_\u00e0_Sandillon_02.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.571111, 43.0267], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La cath\u00e9drale Notre-Dame de Saint-Bertrand-de-Comminges, \u00e9galement appel\u00e9e cath\u00e9drale Sainte-Marie, est une cath\u00e9drale catholique romaine, situ\u00e9e au pied des Pyr\u00e9n\u00e9es dans la commune de Saint-Bertrand-de-Comminges, dans le d\u00e9partement de la Haute-Garonne en r\u00e9gion Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es (France). La cath\u00e9drale fait l\u2019objet d\u2019un classement au titre des monuments historiques par la liste de 1840. Elle est \u00e9galement inscrite au patrimoine mondial de l'UNESCO au titre des chemins de Saint-Jacques-de- [...]", "label": "Cath\u00e9drale Notre-Dame de Saint-Bertrand-de-Comminges", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Cath\u00e9drale_Notre-Dame_de_Saint-Bertrand-de-Comminges", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/StBertComminges-faceSUD.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.87556, 46.9381], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Les salines de Salins-les-Bains sont un ensemble de deux anciennes salines (ou sauneries) situ\u00e9es \u00e0 Salins-les-Bains, dans le d\u00e9partement du Jura, en France. Site de production industrielle de sel ignig\u00e8ne, elles sont avec les salines de Lons-le-Saunier parmi les plus anciennes connues, en activit\u00e9 depuis environ 7 000 ans. Ferm\u00e9es en 1962, elles sont \u00e0 pr\u00e9sent un site touristique inscrit depuis 2009 sur la liste du patrimoine mondial de l'UNESCO en compl\u00e9ment de la saline royale d'Arc-et- [...]", "label": "Salines de Salins-les-Bains", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Salines_de_Salins-les-Bains", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Saline_de_Salins-les-Bains_007.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.763, 49.5224], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La ville haute de Longwy, est une ville fortifi\u00e9e fran\u00e7aise, c\u0153ur historique de la ville de Longwy en Meurthe-et-Moselle. Elle fut cr\u00e9\u00e9e entre 1679-1684 par S\u00e9bastien Le Prestre de Vauban et est inscrite au patrimoine mondial de l'humanit\u00e9 depuis le 7 juillet 2008 en tant que composante du r\u00e9seau des sites majeurs de Vauban.", "label": "Citadelle de Longwy", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Citadelle_de_Longwy", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Longwy_Porte_de_France.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.1375, 43.0017], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La cath\u00e9drale Saint-Lizier est une cath\u00e9drale catholique romaine, situ\u00e9e \u00e0 Saint-Lizier en Ari\u00e8ge. Elle ne doit pas \u00eatre confondue avec la Cath\u00e9drale Notre-Dame-de-la-S\u00e8de sise dans la m\u00eame ville, et qui a \u00e9galement le titre de cath\u00e9drale. Saint-Lizier, en effet, quoique actuellement fort peu peupl\u00e9e, fut longtemps le si\u00e8ge de l'\u00e9v\u00each\u00e9 du Couserans. Le dioc\u00e8se fut aboli par le Concordat de 1801. La cath\u00e9drale qui date des XIe, XIVe et XVe si\u00e8cles, est un monument historique fran\u00e7ais. Elle [...]", "label": "Cath\u00e9drale Saint-Lizier de Saint-Lizier", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Cath\u00e9drale_Saint-Lizier_de_Saint-Lizier", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cath\u00e9drale_Saint-Lizier_(09).JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.36361, 43.2067], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La Cit\u00e9 de Carcassonne est un ensemble architectural m\u00e9di\u00e9val qui se trouve dans la ville fran\u00e7aise de Carcassonne dans le d\u00e9partement de l'Aude, r\u00e9gion du Languedoc-Roussillon. Elle est situ\u00e9e sur la rive droite de l'Aude, au sud-est de la ville actuelle. Cette cit\u00e9 m\u00e9di\u00e9vale fortifi\u00e9e, dont les origines remontent \u00e0 la p\u00e9riode gallo-romaine, doit sa renomm\u00e9e \u00e0 sa double enceinte, atteignant pr\u00e8s de 3 km de longueur et comportant cinquante-deux tours, qui domine de mani\u00e8re spectaculaire la [...]", "label": "Cit\u00e9 de Carcassonne", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Cit\u00e9_de_Carcassonne", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cit\u00e9_de_Carcassonne.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.1564, 44.8933], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'\u00e9glise monolithe de Saint-\u00c9milion est une ancienne \u00e9glise du XIe si\u00e8cle enti\u00e8rement creus\u00e9e dans la roche, situ\u00e9e dans la ville de Saint-\u00c9milion en France.", "label": "\u00c9glise monolithe de Saint-\u00c9milion", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/\u00c9glise_monolithe_de_Saint-\u00c9milion", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/St-emilion_eglise_monolithe_1.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.82806, 45.7631], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Vieux Lyon est le quartier m\u00e9di\u00e9val et Renaissance de Lyon. Il est situ\u00e9 en bordure de Sa\u00f4ne, au pied de la colline de Fourvi\u00e8re. C'est l'un des quartiers les plus vastes concernant cette p\u00e9riode m\u00e9di\u00e9vale et Renaissance (avec Venise) qui est encore rest\u00e9 intact jusqu'\u00e0 nos jours. L'ensemble du Vieux Lyon s'\u00e9tend sur 30 ha, compte 500 immeubles, 3 000 logements et 7 000 habitants.", "label": "Vieux Lyon", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Vieux_Lyon", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vieuxlyon_saintjean_toits.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.47028, 48.9769], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La Basilique Notre-Dame-de-l'\u00c9pine est situ\u00e9e dans le petit village de L'\u00c9pine dans la Marne, proche de Ch\u00e2lons-en-Champagne en direction de Verdun. C'est un chef-d'\u0153uvre majeur du style gothique flamboyant.", "label": "Basilique Notre-Dame de l'\u00c9pine", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Basilique_Notre-Dame_de_l'\u00c9pine", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Basilique_Notre-Dame_de_l'Epine.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.44306, 44.4472], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La cath\u00e9drale Saint-\u00c9tienne est une cath\u00e9drale catholique romaine situ\u00e9e \u00e0 Cahors, dans le d\u00e9partement du Lot (France). \u00c9difi\u00e9e de 1080 \u00e0 1135, elle est un des premiers et des plus vastes \u00e9difices fran\u00e7ais \u00e0 coupoles sur pendentifs. Elle abrite la Sainte Coiffe qui enveloppait la t\u00eate du Christ, rapport\u00e9e de Terre sainte vers 1113. Cette cath\u00e9drale romane fait l\u2019objet d\u2019un classement au titre des monuments historiques par la liste de 1862. Elle est \u00e9galement inscrite au patrimoine mondial [...]", "label": "Cath\u00e9drale Saint-\u00c9tienne de Cahors", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Cath\u00e9drale_Saint-\u00c9tienne_de_Cahors", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cahors_03.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.03246, 47.2314], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La Citadelle de Besan\u00e7on est une place forte surplombant la ville de Besan\u00e7on, pr\u00e9fecture de la r\u00e9gion fran\u00e7aise de Franche-Comt\u00e9. Elle constitue un des chefs-d'\u0153uvre de S\u00e9bastien Le Prestre de Vauban (1633-1707), ing\u00e9nieur militaire du roi Louis XIV. Elle est \u00e0 ce titre un site class\u00e9 en 1924, class\u00e9e au titre des monuments historiques par trois arr\u00eat\u00e9s de 1942 et 1944, et inscrite depuis le 7 juillet 2008 sur la liste du Patrimoine mondial de l'UNESCO au sein du R\u00e9seau des sites majeurs [...]", "label": "Citadelle de Besan\u00e7on", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Citadelle_de_Besan\u00e7on", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Citadelle_Besan\u00e7on.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.88472, 45.0456], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La cath\u00e9drale Notre-Dame-de-l'Annonciation du Puy-en-Velay est un monument majeur de l'art roman et de l'Occident chr\u00e9tien. Elle a \u00e9t\u00e9 \u00e9rig\u00e9e en basilique mineure un bref apostolique de Pie IX, le 11 f\u00e9vrier 1856. Une Vierge noire, objet de nombreux p\u00e8lerinages au cours des si\u00e8cles, tr\u00f4ne sur un ma\u00eetre-autel baroque. L'actuelle effigie remplace celle qui aurait \u00e9t\u00e9 offerte par Saint Louis \u00e0 son retour de la croisade d\u2019\u00c9gypte, et qui fut br\u00fbl\u00e9e lors de la R\u00e9volution fran\u00e7aise. La cath\u00e9drale [...]", "label": "Cath\u00e9drale Notre-Dame-de-l'Annonciation du Puy-en-Velay", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Cath\u00e9drale_Notre-Dame-de-l'Annonciation_du_Puy-en-Velay", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Le_Puy-en-Velay_Cath\u00e9drale11.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.62444, 44.67], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Mont-Dauphin est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement des Hautes-Alpes en r\u00e9gion Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur. Membre du R\u00e9seau des sites majeurs de Vauban, Mont-Dauphin est inscrite sur la liste du patrimoine mondial de l'UNESCO.", "label": "Mont-Dauphin", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont-Dauphin", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mont-Dauphin_-713.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.6473, 44.8988], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Pont d'Asfeld est un ouvrage de communication permettant de relier Brian\u00e7on au Fort des T\u00eates dans le d\u00e9partement des Hautes-Alpes.", "label": "Pont d'Asfeld", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pont_d'Asfeld", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Briancon_18.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.39917, 47.0822], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La cath\u00e9drale Saint-\u00c9tienne de Bourges, construite entre la fin du XIIe et la fin du XIIIe si\u00e8cle est le si\u00e8ge du dioc\u00e8se de Bourges (d\u00e9partements du Cher et de l'Indre). Sur le plan architectural, l'\u00e9difice est remarquable \u00e0 plus d'un titre, aussi bien par ses proportions harmonieuses li\u00e9es en partie \u00e0 l'unit\u00e9 de sa conception, que par la qualit\u00e9 de ses tympans, de ses sculptures et de ses vitraux. Longtemps ignor\u00e9e, son style pr\u00e9curseur en fait pourtant l'\u00e9gale des cath\u00e9drales de France [...]", "label": "Cath\u00e9drale Saint-\u00c9tienne de Bourges", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Cath\u00e9drale_Saint-\u00c9tienne_de_Bourges", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cathedrale_Saint-Etienne_(Bourges)_16-09-2006.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.58333, 44.3333], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le parc national des C\u00e9vennes est un parc national fran\u00e7ais cr\u00e9\u00e9 le 2 septembre 1970, couvrant la r\u00e9gion naturelle des C\u00e9vennes et situ\u00e9 principalement dans les d\u00e9partements de la Loz\u00e8re, du Gard et de l'Ard\u00e8che. Il s'\u00e9tend donc sur deux r\u00e9gions : le Languedoc-Roussillon et Rh\u00f4ne-Alpes. Son si\u00e8ge se trouve \u00e0 Florac, dans le ch\u00e2teau \u00e9ponyme. Le parc national des C\u00e9vennes pr\u00e9sente plusieurs particularit\u00e9s qui le distinguent des autres parcs nationaux fran\u00e7ais : c'est le seul parc national [...]", "label": "Parc national des C\u00e9vennes", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Parc_national_des_C\u00e9vennes", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/PNC_map-fr.svg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.78111, 47.0331], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La saline royale d'Arc-et-Senans est une ancienne saline / saunerie (production industrielle de sel, \u00ab or blanc \u00bb ou sel gemme / halite) du XVIIIe si\u00e8cle en activit\u00e9 jusqu'en 1895, construite \u00e0 Arc-et-Senans dans le Doubs en Franche-Comt\u00e9. Elle compte parmi les plus importantes salines d'Europe de son \u00e9poque, et est construite par l'architecte Claude Nicolas Ledoux sous le r\u00e8gne du roi Louis XV de France pour transformer la saumure, extraite aux salines de Salins-les-Bains (voir histoire [...]", "label": "Saline royale d'Arc-et-Senans", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Saline_royale_d'Arc-et-Senans", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Saline_royale_d'Arc-et-Senans_2.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.43209, 43.6768], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'abbatiale Saint-Gilles est l'\u00e9glise abbatiale de l'ancien monast\u00e8re b\u00e9n\u00e9dictin situ\u00e9 \u00e0 Saint-Gilles, dans le d\u00e9partement du Gard. Il s'agissait de l'un des deux grands prieur\u00e9s, avec celui de Toulouse, de la langue de Provence, l'une des divisions de l'Ordre de Saint-Jean de J\u00e9rusalem. L'abbatiale fait l\u2019objet d\u2019un classement au titre des monuments historiques par la liste de 1840. Elle est \u00e9galement inscrite sur la liste du patrimoine mondial de l'Unesco depuis 1998 au titre des chemins [...]", "label": "Abbatiale Saint-Gilles de Saint-Gilles", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Abbatiale_Saint-Gilles_de_Saint-Gilles", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Saint-Gilles_St-Gilles_Portal_128.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.01885, 47.243], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Fort Griffon de Besan\u00e7on est un monument militaire datant du XVIe si\u00e8cle, et inscrit sur la liste du patrimoine mondial de l'UNESCO au titre des \u00ab Fortifications de Vauban \u00bb.", "label": "Fort Griffon", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Fort_Griffon", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cour_du_fort_Griffon.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.3981, 44.5992], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'abbatiale Sainte-Foy de Conques est une \u00e9glise abbatiale situ\u00e9e dans la commune fran\u00e7aise de Conques, dans le d\u00e9partement de l'Aveyron. Elle est consid\u00e9r\u00e9e comme un chef-d'\u0153uvre de l'art roman du sud de la France, et reste surtout c\u00e9l\u00e8bre pour son tympan et son tr\u00e9sor comprenant des pi\u00e8ces d'art uniques de l'\u00e9poque carolingienne, dont la statue-reliquaire de sainte Foy. Depuis 1994 l'int\u00e9rieur est d\u00e9cor\u00e9 avec des vitraux de Pierre Soulages, un enfant du pays. Cette abbaye a \u00e9t\u00e9 [...]", "label": "Abbatiale Sainte-Foy de Conques", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Abbatiale_Sainte-Foy_de_Conques", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Conques_JPG02.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.54889, 43.7336], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L\u2019abbaye de Saint-Guilhem-le-D\u00e9sert ou abbaye de Gellone est une abbaye b\u00e9n\u00e9dictine fond\u00e9e en 804 par un aristocrate aquitain de l'\u00e9poque carolingienne Guillaume de Gellone (v. 742-812), appel\u00e9 Guilh\u00e8m en occitan. L'abbaye fait l\u2019objet d\u2019un classement au titre des monuments historiques par la liste de 1840. Elle est \u00e9galement inscrite au patrimoine mondial de l'UNESCO au titre des chemins de Saint-Jacques-de-Compostelle en France depuis 1998.", "label": "Abbaye de Saint-Guilhem-le-D\u00e9sert", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Saint-Guilhem-le-D\u00e9sert", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ext\u00e9rieur_de_l'Abbaye_de_Gellone_\u00e0_Saint_guilhem_le_d\u00e9sert.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.47306, 44.2203], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Les Causses et les C\u00e9vennes sont deux territoires du Massif central m\u00e9ridional, en France. Ceux-ci sont regroup\u00e9s sous la m\u00eame inscription \u00ab Les Causses et les C\u00e9vennes, paysage culturel de l\u2019agro-pastoralisme m\u00e9diterran\u00e9en \u00bb au patrimoine mondial de l'UNESCO depuis 2011. Cet ensemble est prot\u00e9g\u00e9 au titre de \u00ab paysage culturel de l'agro-pastoralisme m\u00e9diterran\u00e9en \u00bb.", "label": "Les Causses et les C\u00e9vennes", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Les_Causses_et_les_C\u00e9vennes", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/France_Loz\u00e8re_B\u00e9liers_sur_le_causse_M\u00e9jean.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.80884, 44.1358], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le th\u00e9\u00e2tre antique d'Orange, construit sous le r\u00e8gne d'Auguste au Ier si\u00e8cle par les v\u00e9t\u00e9rans de la IIe l\u00e9gion de Jules C\u00e9sar, est un des th\u00e9\u00e2tres romains les mieux conserv\u00e9s au monde. Il dispose encore d'un impressionnant mur ext\u00e9rieur avec l'\u00e9l\u00e9vation d'origine (103 m de large pour 36 m de haut).", "label": "Th\u00e9\u00e2tre antique d'Orange", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Th\u00e9\u00e2tre_antique_d'Orange", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/3755_DSC_0425.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.48742, 48.4472], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La cath\u00e9drale Notre-Dame de Chartres est le monument embl\u00e9matique de la pr\u00e9fecture du d\u00e9partement d'Eure-et-Loir, situ\u00e9e \u00e0 quatre-vingts kilom\u00e8tres au Sud-Ouest de Paris. Elle est consid\u00e9r\u00e9e comme la cath\u00e9drale gothique la plus repr\u00e9sentative, la plus compl\u00e8te ainsi que la mieux conserv\u00e9e de par ses sculptures, vitraux et dallage pour la plupart d'origine, bien qu'elle soit construite avec les techniques de l'architecture romane montrant ainsi la continuit\u00e9 et non la rupture entre ces deux [...]", "label": "Cath\u00e9drale Notre-Dame de Chartres", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Cath\u00e9drale_Notre-Dame_de_Chartres", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chartres_Cath+Gare.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.80472, 43.9539], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le pont Saint-B\u00e9n\u00e9zet, couramment appel\u00e9 pont d'Avignon en dehors d'Avignon, est un pont construit de 1177 \u00e0 1185 sur le Rh\u00f4ne, partant de la ville d'Avignon sur la rive gauche. Sur la deuxi\u00e8me de ses quatre arches est \u00e9difi\u00e9e la chapelle Saint-B\u00e9n\u00e9zet, et au-dessus d'elle la chapelle Saint-Nicolas.", "label": "Pont Saint-B\u00e9n\u00e9zet", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pont_Saint-B\u00e9n\u00e9zet", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Saint-benezet_in_southeastern_France.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.69806, 48.4019], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le ch\u00e2teau royal de Fontainebleau est un ch\u00e2teau de styles principalement Renaissance et classique, jouxtant le centre-ville de Fontainebleau (Seine-et-Marne), \u00e0 une soixantaine de kilom\u00e8tres au sud-est de Paris, en France. Les premi\u00e8res traces d'un ch\u00e2teau \u00e0 Fontainebleau remontent au XIIe si\u00e8cle. Les derniers travaux furent effectu\u00e9s au XIXe si\u00e8cle. Haut lieu de l'histoire de France, le ch\u00e2teau de Fontainebleau a \u00e9t\u00e9 l'une des demeures des souverains fran\u00e7ais depuis Fran\u00e7ois Ier (qui en [...]", "label": "Ch\u00e2teau de Fontainebleau", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_de_Fontainebleau", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fontainebleau_Castle_(2735351636).jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.12037, 48.8048], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le ch\u00e2teau de Versailles est un ch\u00e2teau et un monument historique fran\u00e7ais qui se situe \u00e0 Versailles, dans les Yvelines, en France. Il fut la r\u00e9sidence des rois de France Louis XIV, Louis XV et Louis XVI. Le roi et la cour y r\u00e9sid\u00e8rent de fa\u00e7on permanente du 6 mai 1682 au 6 octobre 1789, \u00e0 l'exception des ann\u00e9es de la R\u00e9gence de 1715 \u00e0 1723. Situ\u00e9s au sud-ouest de Paris, ce ch\u00e2teau et son domaine visaient \u00e0 glorifier la monarchie fran\u00e7aise. Le ch\u00e2teau est constitu\u00e9 d'une succession [...]", "label": "Ch\u00e2teau de Versailles", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_de_Versailles", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vue_a\u00e9rienne_du_domaine_de_Versailles_par_ToucanWings_-_Creative_Commons_By_Sa_3.0_-_083.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.82778, 49.417], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'\u00e9glise Saint-Jacques est une \u00e9glise catholique de style gothique situ\u00e9e \u00e0 Compi\u00e8gne, en France. Elle est inscrite en 1998 sur la liste du patrimoine mondial par l'UNESCO au titre des chemins de Saint-Jacques-de-Compostelle en France. C'est un \u00e9difice de taille moyenne, d'une longueur totale de 51 m, issu de deux p\u00e9riodes distinctes : le ch\u0153ur, le transept et la nef avec ses bas-c\u00f4t\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 b\u00e2tis entre 1235 et 1270, sauf la partie haute de la nef ; cette derni\u00e8re, le clocher, les [...]", "label": "\u00c9glise Saint-Jacques de Compi\u00e8gne", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/\u00c9glise_Saint-Jacques_de_Compi\u00e8gne", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Compi\u00e8gne_(60),_\u00e9glise_St-Jacques,_fa\u00e7ade_occidentale_3.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.38958, 47.6396], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'abbaye de Fontenay est une abbaye cistercienne (aujourd'hui d\u00e9saffect\u00e9e) fond\u00e9e en 1118 sur la commune fran\u00e7aise de Marmagne, dans le d\u00e9partement de la C\u00f4te-d'Or et la r\u00e9gion Bourgogne. Elle est situ\u00e9e \u00e0 la confluence de la combe Saint-Bernard et de la vall\u00e9e du ruisseau de Fontenay. Elle est la plus ancienne abbaye cistercienne conserv\u00e9e, caract\u00e9ristique par son d\u00e9pouillement dans l'ornementation. Elle est class\u00e9e au titre des monuments historiques depuis 1862, et inscrite au patrimoine [...]", "label": "Abbaye de Fontenay", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Fontenay", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Abbaye_de_Fontenay-EgliseBatiments.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [8.63694, 42.24], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Les calanques de Piana (en langue corse calanche di Piana, au singulier calanca) sont des calanques situ\u00e9es sur la c\u00f4te ouest, \u00e0 Piana, \u00e0 mi-chemin entre Ajaccio et Calvi, sur la route du bord de mer corse.", "label": "Calanques de Piana", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Calanques_de_Piana", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/04_Calanche_Piana.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.584778, 43.0284], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La basilique Saint-Just de Valcabr\u00e8re est un \u00e9difice de style roman des XIe et XIIe si\u00e8cles. Elle se trouve sur la commune de Valcabr\u00e8re, en Comminges, \u00e0 17 km au sud-ouest de Saint-Gaudens (d\u00e9partement de la Haute-Garonne, r\u00e9gion Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es, France). Elle est class\u00e9e monument historique et, au titre des chemins de Saint-Jacques-de-Compostelle en France, inscrite au patrimoine mondial de l'UNESCO depuis 1998.", "label": "Basilique Saint-Just de Valcabr\u00e8re", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Basilique_Saint-Just_de_Valcabr\u00e8re", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Basilique_Saint-Just_de_Valcabr\u00e8re.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.34203, 48.8867], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'\u00e9glise Notre-Dame-du-Bourg est une \u00e9glise paroissiale de Rabastens dans le Tarn. Class\u00e9e monument historique, elle est \u00e9galement inscrite au patrimoine mondial de l'UNESCO au titre des chemins de Saint-Jacques-de-Compostelle en France depuis 1998.", "label": "\u00c9glise Notre-Dame-du-Bourg de Rabastens", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/\u00c9glise_Notre-Dame-du-Bourg_de_Rabastens", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rabastens_(81)_\u00c9glise_Notre-Dame-du-Bourg_de_Rabastens_02.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.04194, 49.2431], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La basilique Saint-Remi est un \u00e9difice religieux chr\u00e9tien, construit aux alentours de l'An mil, dans la ville de Reims (Champagne). Apr\u00e8s la cath\u00e9drale, qu'elle \u00e9gale presque en taille, la basilique Saint-Remi est l'\u00e9glise la plus c\u00e9l\u00e8bre de Reims. Elle fut longtemps rattach\u00e9e \u00e0 une importante abbaye, l'abbaye Saint-Remi de Reims. Saint-Remi date des XIe, XIIe, XIIIe et XVe si\u00e8cles. L'abbaye Saint-Remi est class\u00e9e monument historique depuis 1840.", "label": "Basilique Saint-Remi de Reims", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Basilique_Saint-Remi_de_Reims", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/West_Fa\u00e7ade_of_Basilique_Saint-R\u00e9mi,_Reims_140306_1.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.65167, 44.9048], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Fort des Salettes est un ouvrage d'infanterie situ\u00e9 au-dessus de Brian\u00e7on dans le d\u00e9partement des Hautes-Alpes. Il assurait la surveillance de la route menant vers l'Italie.", "label": "Fort des Salettes", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Fort_des_Salettes", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Brian\u00e7on_-_Fort_des_Salettes_-703.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.10833, 48.8081], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le parc de Versailles, \u00e9galement appel\u00e9 parc du ch\u00e2teau de Versailles, est un parc qui s'\u00e9tend sur 815 hectares sur le territoire de la commune de Versailles, dans les Yvelines en France. Le parc repr\u00e9sente en superficie environ un dixi\u00e8me de l'ancien domaine royal, r\u00e9serve de chasse des rois, appel\u00e9 le \u00ab Grand Parc \u00bb, dont l'emprise a \u00e9t\u00e9 sensiblement r\u00e9duite \u00e0 la R\u00e9volution, et qui est g\u00e9r\u00e9e par l'\u00e9tablissement public du ch\u00e2teau et du domaine de Versailles. Dans ce parc enti\u00e8rement clos, [...]", "label": "Parc de Versailles", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Parc_de_Versailles", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Versailles_view_from_the_Pareterre_d'eau.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.08455, 44.1052], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'abbaye Saint-Pierre de Moissac se caract\u00e9rise par l'un des plus beaux ensembles architecturaux fran\u00e7ais avec ses extraordinaires sculptures romanes. Elle se trouve dans la commune de Moissac, dans le d\u00e9partement de Tarn-et-Garonne en r\u00e9gion Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es. L'abbaye Saint-Pierre de Moissac fait l\u2019objet d\u2019un classement au titre des monuments historiques par la liste de 1840. Elle est \u00e9galement inscrite au patrimoine mondial de l'UNESCO au titre des chemins de Saint-Jacques-de-Compostelle en [...]", "label": "Abbaye Saint-Pierre de Moissac", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_Saint-Pierre_de_Moissac", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cloitre_avec_arbre_moissac.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.332472, 46.5775], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L\u2019\u00e9glise Saint-Hilaire le Grand est une \u00e9glise de Poitiers.", "label": "\u00c9glise Saint-Hilaire le Grand", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/\u00c9glise_Saint-Hilaire_le_Grand", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Saint_Hilaire_Poitiers_2.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.101066, 49.4909], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'\u00e9glise Saint-Joseph est un \u00e9difice embl\u00e9matique du centre-ville reconstruit du Havre. C'est le premier monument que l'on voit en arrivant par la mer. L'ancienne \u00e9glise n\u00e9o-gothique a \u00e9t\u00e9 compl\u00e8tement d\u00e9truite en 1944. Auguste Perret dessine avec Raymond Audigier les plans de la nouvelle \u00e9glise : A. Perret, qui \u00e9tait ath\u00e9e, voulait que l'\u00e9glise soit aussi un monument \u00e0 la m\u00e9moire des victimes de la guerre tandis que R. Audigier, tr\u00e8s croyant, souhaitait en faire un cierge de remerciement [...]", "label": "\u00c9glise Saint-Joseph du Havre", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/\u00c9glise_Saint-Joseph_du_Havre", "thumbnail": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Eglise_havre_joseph.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.0319, 42.7008], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'appellation Pyr\u00e9n\u00e9es-Mont Perdu d\u00e9signe le vaste ensemble montagneux transfrontalier, entre la France et l'Espagne, inscrit depuis 1997 sur la liste du \u00ab patrimoine mondial \u00bb de l'UNESCO au titre des paysages naturels et des paysages culturels. En 1995, la France avait propos\u00e9 l'appellation \u00ab Massif Mont Perdu-Tres Serols \u00bb, suivie de l'Espagne en 1997 avec \u00ab Monte Perdido : Circos y Ca\u00f1ones \u00bb. Une premi\u00e8re tentative de compromis avait sugg\u00e9r\u00e9 \u00ab Mont Perdu/Gavarnie \u00bb, avant que ne soit [...]", "label": "Pyr\u00e9n\u00e9es-Mont Perdu", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pyr\u00e9n\u00e9es-Mont_Perdu", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cirque_de_Soaso_et_massif_du_Mont-Perdu.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.53556, 43.9472], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le pont du Gard est un pont-aqueduc romain \u00e0 trois niveaux, situ\u00e9 \u00e0 Vers-Pont-du-Gard entre Uz\u00e8s et N\u00eemes, dans le d\u00e9partement du Gard (France). Il enjambe le Gardon, ou Gard. Probablement b\u00e2ti dans la premi\u00e8re moiti\u00e9 du Ier si\u00e8cle, il assurait la continuit\u00e9 de l'aqueduc romain qui conduisait l\u2019eau d\u2019Uz\u00e8s \u00e0 N\u00eemes. Les derni\u00e8res recherches montreraient que son fonctionnement cessa au d\u00e9but du VIe si\u00e8cle. Au Moyen \u00c2ge, les piles du second \u00e9tage furent \u00e9chancr\u00e9es et l'ouvrage fut utilis\u00e9 [...]", "label": "Pont du Gard", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pont_du_Gard", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pont_du_Gard_BLS.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.74833, 47.4664], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La basilique Sainte-Marie-Madeleine de V\u00e9zelay est une ancienne abbatiale fran\u00e7aise \u00e9tablie \u00e0 V\u00e9zelay, dans le d\u00e9partement de l'Yonne en Bourgogne. Sur la route qui m\u00e8ne \u00e0 V\u00e9zelay, la croix Montjoie symbolise la joie du p\u00e8lerin apercevant pour la premi\u00e8re fois la basilique. En effet, c'est \u00e0 pied qu'il faut rejoindre ce haut lieu de la chr\u00e9tient\u00e9 du Moyen \u00c2ge, lieu de p\u00e8lerinage important sur le chemin de Saint-Jacques-de-Compostelle. Le tympan du narthex de la basilique est un des [...]", "label": "Basilique Sainte-Marie-Madeleine de V\u00e9zelay", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Basilique_Sainte-Marie-Madeleine_de_V\u00e9zelay", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/V\u00e9zelay_Basilique_Fa\u00e7ade_220608_01.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.03389, 49.2536], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La cath\u00e9drale Notre-Dame de Reims est une cath\u00e9drale catholique romaine situ\u00e9e \u00e0 Reims, en Champagne-Ardenne. Sa construction ayant commenc\u00e9 au d\u00e9but du XIIIe si\u00e8cle, elle est post\u00e9rieure \u00e0 Notre-Dame de Paris et Notre-Dame de Chartres, mais ant\u00e9rieure aux cath\u00e9drales Notre-Dame de Strasbourg, Notre-Dame d'Amiens et \u00e0 celle de Beauvais. Consacr\u00e9e \u00e0 la Vierge Marie, la cath\u00e9drale a \u00e9t\u00e9 achev\u00e9e au XIVe si\u00e8cle. Il s'agit de l'une des r\u00e9alisations majeures de l'art gothique en France, tant [...]", "label": "Cath\u00e9drale Notre-Dame de Reims", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Cath\u00e9drale_Notre-Dame_de_Reims", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Reims_Kathedrale.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.0894, 45.7807], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Notre-Dame-du-Port est une \u00e9glise coll\u00e9giale de facture romane, qualifi\u00e9e tardivement de basilique, situ\u00e9e \u00e0 Clermont-Ferrand dans le quartier du Port entre la place Delille et la cath\u00e9drale. Du Xe si\u00e8cle \u00e0 la R\u00e9volution, elle fut desservie par une communaut\u00e9 de chanoines, s\u00e9culiers d\u00e8s avant le XIIIe si\u00e8cle. Elle est class\u00e9e monument historique depuis 1840. En 1998, elle a \u00e9t\u00e9 inscrite au patrimoine mondial de l'Unesco au titre de l'inscription des chemins de Saint-Jacques-de-Compostelle [...]", "label": "Basilique Notre-Dame-du-Port", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Basilique_Notre-Dame-du-Port", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/F08.N.-D._du_Port.0050.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.51111, 48.6361], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le mont Saint-Michel est un \u00eelot rocheux granitique d\u2019environ 960 m\u00e8tres de circonf\u00e9rence situ\u00e9 \u00e0 l\u2019est de l\u2019embouchure du fleuve du Couesnon, dans le d\u00e9partement de la Manche, et dont le nom vient de saint Michel. Avant l'ann\u00e9e 709, il \u00e9tait connu comme le \u00ab mont Tombe \u00bb. Pendant tout le Moyen \u00c2ge, il est couramment appel\u00e9 \u00ab mont Saint-Michel au p\u00e9ril de la mer \u00bb (Mons Sancti Michaeli in periculo mari). L'abbaye du Mont-Saint-Michel est situ\u00e9e sur le mont, et le mont constitue une petite [...]", "label": "Mont Saint-Michel", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont_Saint-Michel", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mont_Saint_Michel_bordercropped.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.8644, 46.5669], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L\u2019abbaye de Saint-Savin-sur-Gartempe est situ\u00e9e \u00e0 Saint-Savin dans le d\u00e9partement de la Vienne. Elle est class\u00e9e au patrimoine mondial de l'Unesco car elle abrite un tr\u00e8s bel ensemble de peintures murales romanes tr\u00e8s complet, bien conserv\u00e9 et unique en Europe.", "label": "Abbaye de Saint-Savin-sur-Gartempe", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_de_Saint-Savin-sur-Gartempe", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Saint-Savin_abbaye_(1).jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.55747, 43.7077], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le pont du Diable est une construction d'architecture romane situ\u00e9e en France, dans la commune de Saint-Jean-de-Fos, dans le d\u00e9partement de l'H\u00e9rault. Situ\u00e9 \u00e0 la fin des gorges de l\u2019H\u00e9rault et vieux de plus de mille ans, il attire chaque ann\u00e9e de nombreux touristes en \u00e9t\u00e9. \u00c0 proximit\u00e9 imm\u00e9diate se trouvent les grottes de Clamouse et Saint-Guilhem-le-D\u00e9sert, village m\u00e9di\u00e9val class\u00e9 parmi les plus beaux villages de France avec son abbaye de Gellone.", "label": "Pont du Diable (Saint-Jean-de-Fos)", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pont_du_Diable_(Saint-Jean-de-Fos)", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pont-del-Diable-1.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.43106, 50.3806], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'\u00c9glise Sainte-Barbe est une \u00e9glise catholique b\u00e2tie de 1905 \u00e0 1907 par la Compagnie des mines d'Anzin pour ses mineurs travaillant \u00e0 la fosse r\u00e9cemment ouverte Arenberg \u00e0 Wallers dans le bassin minier du Nord-Pas-de-Calais, Nord, Nord-Pas-de-Calais, France. L'\u00e9glise Sainte-Barbe est b\u00e2tie au c\u0153ur de la cit\u00e9 d'Arenberg, les cit\u00e9s mini\u00e8res \u00e9tant relativement \u00e9loign\u00e9es du centre-ville. Une autre \u00e9glise, bien plus ant\u00e9rieure, existe au centre de Wallers : l'\u00e9glise Saint-Vaast, connue quant \u00e0 [...]", "label": "\u00c9glise Sainte-Barbe de Wallers", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/\u00c9glise_Sainte-Barbe_de_Wallers", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Wallers_-_\u00c9glise_Sainte-Barbe_des_mines_d'Anzin_(16A).jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.115222, 49.4891], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le centre-ville reconstruit du Havre (1945 - 1964) est l'\u0153uvre de l'architecte Auguste Perret (12 f\u00e9vrier 1874 - 25 f\u00e9vrier 1954) qui se vit confier par le Minist\u00e8re de la Reconstruction et de l'Urbanisme, la r\u00e9\u00e9dification de la ville du Havre apr\u00e8s sa destruction \u00e0 la fin de la Seconde Guerre mondiale. Le site est inscrit sur la liste du patrimoine mondial de l'Humanit\u00e9 par l'UNESCO en 2005. D\u2019une superficie totale proche de 150 hectares, cet ensemble - comprenant plus de 12 000 logements [...]", "label": "Centre-ville reconstruit du Havre", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Centre-ville_reconstruit_du_Havre", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/LeHavre.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.16007, 45.8421], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Les marais de Saint-Jorioz, ou marais de l'Enfer, est le nom d'un site palafittique pr\u00e9historique des Alpes, situ\u00e9 sur les rives du lac d'Annecy sur la commune de Saint-Jorioz en Haute-Savoie, France. D'une superficie de 23 hectares, le site a \u00e9t\u00e9 class\u00e9 le 27 juin 2011 au patrimoine mondial de l'UNESCO avec 110 autres sites lacustres du N\u00e9olithique dans les Alpes. Il fait \u00e9galement partie du R\u00e9seau Natura 2000 et b\u00e9n\u00e9ficie d'un arr\u00eat\u00e9 de protection de biotope depuis 1991.", "label": "Les Marais de Saint-Jorioz", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Les_Marais_de_Saint-Jorioz", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Saint-Jorioz_-_Marais_de_l'Enfer.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.7592, 50.2825], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La citadelle d'Arras est construite par Vauban de 1668 \u00e0 1672, pour d\u00e9fendre la place d'Arras. Elle est inscrite au patrimoine mondial de l'Unesco.", "label": "Citadelle d'Arras", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Citadelle_d'Arras", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Polygone,_citadelle_d'Arras.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.37618, 51.0356], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le beffroi de Dunkerque est un monument fran\u00e7ais du XVe si\u00e8cle class\u00e9 monument historique depuis 1840. Le beffroi est aussi inscrit au patrimoine mondial de l'UNESCO au titre de Beffrois de Belgique et de France depuis 2005. Il a \u00e9t\u00e9 construit aux alentours de 1440 en lieu et place d'une ancienne tour de guet.", "label": "Beffroi de Dunkerque", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Beffroi_de_Dunkerque", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dunkerque_Belfort.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.80472, 44.1422], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'arc antique d'Orange ou, commun\u00e9ment arc de triomphe d'Orange, est un arc monumental romain du d\u00e9but du Ier si\u00e8cle, qui marque l'entr\u00e9e nord d'Arausio (aujourd'hui Orange, Vaucluse) sur la Via Agrippa (actuelle route nationale 7). L'arc d'Orange a \u00e9t\u00e9 inscrit sur la premi\u00e8re liste des monuments historiques (1840) et figure depuis 1981 sur la liste du patrimoine mondial en Europe.", "label": "Arc d'Orange", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Arc_d'Orange", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Trarch_Orange.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.1208, 42.5092], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Mont-Louis (Montllu\u00eds en catalan) est une commune fran\u00e7aise inscrite au patrimoine mondial de l'humanit\u00e9 avec 11 autres fortifications de Vauban. Mont-Louis est situ\u00e9e dans le d\u00e9partement des Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales en r\u00e9gion Languedoc-Roussillon. Ses habitants sont appel\u00e9s les Montlouisiens. Membre du R\u00e9seau des sites majeurs de Vauban, Mont-Louis est inscrite depuis 2008 sur la liste du patrimoine mondial de l'UNESCO.", "label": "Mont-Louis (Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales)", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Mont-Louis_(Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales)", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mont-Louis_vue_a\u00e9rienne.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.98497, 44.0295], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le parc naturel r\u00e9gional des Grands Causses est un parc naturel r\u00e9gional cr\u00e9\u00e9 en 1995 qui s\u2019\u00e9tend sur 97 communes au nord-est de la r\u00e9gion Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es, au nord-est et sud du d\u00e9partement de l\u2019Aveyron. D\u2019une superficie de 327 070 ha, il est un des parcs les plus grands de France. Il regroupe 68 545 habitants (chiffres INSEE 2009). Depuis juin 2011, le site Les Causses et les C\u00e9vennes : paysages culturels de l'agro-pastoralisme m\u00e9diterran\u00e9en est entr\u00e9 dans la liste du Patrimoine mondial de [...]", "label": "Parc naturel r\u00e9gional des Grands Causses", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Parc_naturel_r\u00e9gional_des_Grands_Causses", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Larzac10.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.8075, 43.9508], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le palais des papes, \u00e0 Avignon, est la plus grande des constructions gothiques du Moyen \u00c2ge. \u00c0 la fois forteresse et palais, la r\u00e9sidence pontificale fut pendant le XIVe si\u00e8cle le si\u00e8ge de la chr\u00e9tient\u00e9 d'Occident. Six conclaves se sont tenus dans le palais d'Avignon qui aboutirent \u00e0 l'\u00e9lection de Beno\u00eet XII, en 1335 ; de Cl\u00e9ment VI, en 1342 ; d'Innocent VI, en 1352 ; d'Urbain V, en 1362 ; de Gr\u00e9goire XI, en 1370, et de Beno\u00eet XIII, en 1394. Le palais, qui est l'imbrication de deux [...]", "label": "Palais des papes d'Avignon", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Palais_des_papes_d'Avignon", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Avignon,_Palais_des_Papes_depuis_Tour_Philippe_le_Bel_by_JM_Rosier.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.03472, 49.2533], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le palais archi\u00e9piscopal du Tau \u00e0 Reims fut le lieu de r\u00e9sidence d'archev\u00eaques de cette ville. Il doit son nom \u00e0 son plan qui \u00e9tait, au Moyen \u00c2ge, en forme de lettre T (Tau en grec). B\u00e2timent jouxtant la cath\u00e9drale Notre-Dame de Reims, il fut \u00e9galement r\u00e9sidence royale lors des sacres des rois de France \u00e0 Reims. Occup\u00e9e depuis le Ve si\u00e8cle \u00e0 cet emplacement, l'ancienne demeure des \u00e9v\u00eaques et archev\u00eaques de Reims fut agrandie et reconstruite au cours des si\u00e8cles, avec des remaniements [...]", "label": "Palais du Tau (Reims)", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Palais_du_Tau_(Reims)", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Palais_du_Tau_et_cath\u00e9drale.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.10968, 48.8156], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le ch\u00e2teau du Petit Trianon est un ch\u00e2teau situ\u00e9 dans le domaine du Petit Trianon, au sein du parc de Versailles, dans les Yvelines, en France. Construit par l'architecte du roi Louis XV, Ange-Jacques Gabriel, de 1762 \u00e0 1768, il est consid\u00e9r\u00e9 comme un chef-d'\u0153uvre du n\u00e9oclassicisme, alliant le go\u00fbt le plus moderne et l'int\u00e9gration \u00e0 la nature environnante. \u00c9difi\u00e9 pour madame de Pompadour qui meurt avant de le voir achev\u00e9, il est inaugur\u00e9 par madame du Barry en 1768, presque vingt ans apr\u00e8s [...]", "label": "Ch\u00e2teau du Petit Trianon", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_du_Petit_Trianon", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Versailles_Petit_Trianon.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [164.0, -20.4119], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Les lagons de Nouvelle-Cal\u00e9donie dans l'Oc\u00e9an Pacifique sont d\u00e9limit\u00e9s par le plus long ensemble corallien continu du monde et \u00e0 la seconde place en termes de superficie apr\u00e8s la Grande barri\u00e8re de corail le long de l'Australie. La barri\u00e8re, d'une longueur de 1 600 km d\u00e9limite un lagon de 24 000 km2, le plus grand du monde, d'une profondeur moyenne de 25 m\u00e8tres, englobant l'archipel de la Grande Terre avec l'\u00eele principale de Grande Terre, les \u00eeles Belep, l'\u00eele des Pins et plusieurs \u00eeles [...]", "label": "Lagons de Nouvelle-Cal\u00e9donie", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Lagons_de_Nouvelle-Cal\u00e9donie", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ouvea_Falaises_de_Lekini.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.585833, 43.6464], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La cath\u00e9drale Sainte-Marie d'Auch est une cath\u00e9drale catholique romaine situ\u00e9e \u00e0 Auch dans le Gers. Elle fut de tout temps d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la sainte Vierge. Vaste \u00e9difice \u00e0 trois nefs, de 102 m\u00e8tres de long sur 35 m de large, elle est le si\u00e8ge de l'archidioc\u00e8se d'Auch. Commenc\u00e9e en juillet 1489, \u00e0 l'instigation de Fran\u00e7ois de Savoie, sur les ruines de la cath\u00e9drale romane de Saint-Austinde, elle fut consacr\u00e9e le 12 f\u00e9vrier 1548, mais deux si\u00e8cles ont \u00e9t\u00e9 n\u00e9cessaires pour terminer sa construction. [...]", "label": "Cath\u00e9drale Sainte-Marie d'Auch", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Cath\u00e9drale_Sainte-Marie_d'Auch", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Auch1.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.29899, 48.5604], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Provins (prononc\u00e9 [p\u0281\u0254.\u02c8v\u025b\u0303]) est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e \u00e0 soixante-dix sept kilom\u00e8tres au sud-est de Paris, sous-pr\u00e9fecture du d\u00e9partement de Seine-et-Marne dans la r\u00e9gion \u00cele-de-France. Elle est le chef-lieu de l'arrondissement et du canton. Ses habitants sont appel\u00e9s les Provinois. Ex-capitale des comtes de Champagne, Provins est inscrite depuis le 13 d\u00e9cembre 2001 sur la liste du patrimoine mondial de l'UNESCO.", "label": "Provins", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Provins", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Provins_-_vue_g\u00e9n\u00e9rale_-_2012.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.70344, 47.3413], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Site des Mal\u00e9cots est un site minier et g\u00e9ologique, localis\u00e9 sur la Corniche Angevine dans le p\u00e9rim\u00e8tre class\u00e9 au patrimoine mondial de l'UNESCO. Il regroupe les Mines des Mal\u00e9cots 1 et 2, ainsi que la Tranch\u00e9e des Mal\u00e9cots. La restauration et la mise en valeur depuis 2008 sont assur\u00e9es par la Communaut\u00e9 de communes Loire-Layon (Maine-et-Loire), assist\u00e9e de l'Association Ste-Barbe des Mines et Corniche Angevine.", "label": "Site des Mal\u00e9cots", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Site_des_Mal\u00e9cots", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chevalement_malecots.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.36377, 48.9577], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La coll\u00e9giale Notre-Dame-en-Vaux de Ch\u00e2lons-en-Champagne est une \u00e9glise gothique construite du XIIe au XVe si\u00e8cle. Au XIXe si\u00e8cle, on lui a ajout\u00e9 un carillon de cinquante-six cloches.", "label": "Coll\u00e9giale Notre-Dame-en-Vaux de Ch\u00e2lons-en-Champagne", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Coll\u00e9giale_Notre-Dame-en-Vaux_de_Ch\u00e2lons-en-Champagne", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Notredamedevaux-chevet.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.36472, 42.59], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Fort Lib\u00e9ria est situ\u00e9 sur la commune de Villefranche-de-Conflent dans le d\u00e9partement des Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales, au confluent des vall\u00e9es de la T\u00eat, de la Rotja et du Cady.", "label": "Fort Lib\u00e9ria", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Fort_Lib\u00e9ria", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fort_Liberia_2_Villefranche_France.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.65, 44.8953], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Fort des T\u00eates est un ouvrage d'infanterie situ\u00e9 au-dessus de Brian\u00e7on dans le d\u00e9partement des Hautes-Alpes.", "label": "Fort des T\u00eates", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Fort_des_T\u00eates", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fort_des_T\u00eates.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.43167, 44.4451], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le pont Valentr\u00e9 (en occitan pont de Balandras), \u00e9galement appel\u00e9 pont du Diable, est un pont fortifi\u00e9 du XIVe si\u00e8cle franchissant le Lot \u00e0 l'ouest de Cahors, en France. Il offre aujourd'hui, avec ses trois tours fortifi\u00e9es et ses six arches pr\u00e9c\u00e9d\u00e9es de becs aigus, un exemple de l'architecture de d\u00e9fense du Moyen \u00c2ge. Le pont Valentr\u00e9 est class\u00e9 au titre des monuments historiques par la liste de 1840 et depuis 1998 au patrimoine mondial de l'UNESCO, dans le cadre des chemins de Saint- [...]", "label": "Pont Valentr\u00e9", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Pont_Valentr\u00e9", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cahors_-_Pont_Valentr\u00e9_03.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.80826, 44.1339], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La colline Saint-Eutrope est situ\u00e9e au centre de la commune d'Orange, et en constitue l'un des points les plus hauts \u00e0 105 m. Elle domine le centre-ville en sa partie Nord, avec le th\u00e9\u00e2tre antique en contrebas. Le site de la colline de 9,45 hectares de l'ancien ch\u00e2teau des princes d'Orange est inscrit depuis 2007 \u00e0 l'inventaire du patrimoine mondial de l'humanit\u00e9 par l'UNESCO. Elle a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 class\u00e9e \u00e0 l'inventaire des sites class\u00e9s au titre de l'environnement en 1935, sur une surface [...]", "label": "Colline Saint-Eutrope", "link": "http://fr.wikipedia.org/wiki/Colline_Saint-Eutrope", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Colline-Saint-Eutrope-Est.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}], "type": "FeatureCollection"}
