{"features": [{"geometry": {"coordinates": [0.866111, 46.5642], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "The Abbey Church of Saint-Savin-sur-Gartempe is located in Saint-Savin-sur-Gartempe, in Poitou, France.", "label": "Abbey Church of Saint-Savin-sur-Gartempe", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Abbey_Church_of_Saint-Savin-sur-Gartempe", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Abbaye_Saint-Savin-sur-Gartempe_2006-07-10_3.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.3972, 44.6003], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "The Abbey Church of Saint Foy St. In Conques, France, was a popular stop for pilgrims traveling the Way of St. James to Santiago de Compostela, in what is now Spain. The main draw for medieval pilgrims at Conques were the remains of St. Foy, a young woman martyred during the fourth century. [...]", "label": "Abbey Church of Saint Foy", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Abbey_Church_of_Saint_Foy", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Conques_JPG02.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.38972, 47.6408], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "The Abbey of Fontenay is a former Cistercian abbey located in the commune of Marmagne, near Montbard, in the d\u00e9partement of C\u00f4te-d'Or in France. It was founded by Saint Bernard of Clairvaux in 1118, and built in the Romanesque style. It is one of the oldest and most complete Cistercian abbeys [...]", "label": "Abbey of Fontenay", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Abbey_of_Fontenay", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fontenay_-_general.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.43167, 43.6786], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "The Abbey of Saint-Gilles (French : Abbaye de Saint-Gilles) is a Benedictine monastery in Saint-Gilles, southern France. Founded by Saint Giles, it is included in the UNESCO Heritage List, as part of the World Heritage Sites of the Routes of Santiago de Compostela in France.", "label": "Abbey of Saint-Gilles", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Abbey_of_Saint-Gilles", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Saint-Gilles_du_Gard_-_Porche.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.04194, 49.2431], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "The Abbey of Saint-Remi is an abbey in Reims, France, founded in the sixth century. Since 1099 it has conserved the relics of Saint Remi (died 553), the Bishop of Reims who converted Clovis, King of the Franks, to Christianity at Christmas in AD 496, after he defeated the Alamanni in the [...]", "label": "Abbey of Saint-Remi", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Abbey_of_Saint-Remi", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Basilique_Saint-Remi_de_Reims_Exterior_1,_Reims,_France_-_Diliff.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.619167, 44.2067], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Agen Cathedral (French : Cath\u00e9drale Saint-Caprais d'Agen) is a Roman Catholic cathedral built in the 12th century as a church, a UNESCO World Heritage Site in Agen, Lot-et-Garonne, Aquitaine, France. The cathedral gained historic monument status in 1863. Situated on one of four pilgrims' ways [...]", "label": "Agen Cathedral", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Agen_Cathedral", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cath\u00e9drale_Saint-Caprais_d'Agen.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.26, 43.7], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Aire-sur-l'Adour is a commune in the Landes department in Aquitaine in southwestern France. It lies on the river Adour in the wine area of southwest France. It is an episcopal see of the Diocese of Aire and Dax. The nearest large towns are Mont-de-Marsan to the north and Pau to the south.", "label": "Aire-sur-l'Adour", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Aire-sur-l'Adour", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aire_sur_l_Adour_-_Halle_aux_Grains.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.1464, 43.9289], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Albi (French pronunciation : [albi] ; Occitan : Albi [\u02c8al\u03b2i]) is a commune in southern France. It is the prefecture of the Tarn department. It is located on the River Tarn, c. 85 km northeast of Toulouse. Its inhabitants are called Albigensians (French : Albigeois, Albigeoise(s), Occitan : [...]", "label": "Albi", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Albi", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Albi2007a.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.14295, 43.9285], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Albi Cathedral, formally the Cathedral Basilica of Saint Cecilia (French : Basilique Cath\u00e9drale Sainte-C\u00e9cile d'Albi), is the most important Catholic \u00e9difice in Albi, France, and the seat of the Roman Catholic Archbishop of Albi (in main pleine, Albi-Castres-Lavaur). First built as a fortress [...]", "label": "Albi Cathedral", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Albi_Cathedral", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Albi_Sainte-C\u00e9cile.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.30222, 49.895], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "The Cathedral Basilica of Our Lady of Amiens (French : Basilique Cath\u00e9drale Notre-Dame d'Amiens), or simply Amiens Cathedral, is a Roman Catholic cathedral and seat of the Bishop of Amiens (currently Jean-Luc Bouilleret). It is situated on a slight ridge overlooking the River Somme in Amiens, [...]", "label": "Amiens Cathedral", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Amiens_Cathedral", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/0_Amiens_-_Cath\u00e9drale_Notre-Dame_(1).JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.12046, 48.8048], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "The appartement du roi or King's Apartment is the suite of rooms in the Palace of Versailles that served as the salle de s\u00e9jour quarters of Louis XIV. Overlooking the Marble Court (cour de marbre), these rooms are situated in the oldest part of the chateau in rooms originally designated for [...]", "label": "Appartement du roi", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Appartement_du_roi", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Appartement_du_Roi_(Versailles).jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.2369, 42.79], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Aragnouet is a commune in the Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es department in southwestern France.", "label": "Aragnouet", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Aragnouet", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aragnouet_village.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.63069, 43.6776], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Arles, Roman and Romanesque Monuments (French : Arles, monuments romains et romans) is an area containing a collection of monuments in the city centre of Arles, France, that qui a fait son temps listed as a UNESCO World Heritage Site since 1981. The official brief description for this as a [...]", "label": "Arles, Roman and Romanesque Monuments", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Arles,_Roman_and_Romanesque_Monuments", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Arles_Roman_theater_pillar_ruins.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.63111, 43.6778], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "The Arles Amphitheatre (French : Ar\u00e8nes d'Arles) is a Roman amphitheatre in the southern French town of Arles. This two-tiered Roman amphitheatre is probably the most prominent tourist attraction in the city of Arles, which thrived in Roman times. The pronounced towers jutting out from the top [...]", "label": "Arles Amphitheatre", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Arles_Amphitheatre", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Arles_amphitheater.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.585833, 43.6464], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Auch Cathedral Basilica (Basilique Cath\u00e9drale Sainte-Marie d'Auch) is a Roman Catholic cathedral, and a national monument of France, located in the town of Auch in the Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es. It is the seat of the Archbishopric of Auch, which under the Concordat of 1801 was suppressed and added to the [...]", "label": "Auch Cathedral", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Auch_Cathedral", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cath\u00e9drale_d'Auch_01.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.0244, 42.9294], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Audressein is a French commune in the Ari\u00e8ge department in the Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es region of south-western France. The inhabitants of the commune are known as Audressenois or Audressenoises.", "label": "Audressein", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Audressein", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Audressein_(Ari\u00e8ge).jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.3455, 46.0217], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Aulnay, commonly referred to as Aulnay-de-Saintonge, is a French commune in the Charente-Maritime department in the Poitou-Charentes region of south-western France. The inhabitants of the commune are known as Aulnaysiens or Aulnaysiennes.", "label": "Aulnay, Charente-Maritime", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Aulnay,_Charente-Maritime", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aulnay_La_Mairie_1.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.81, 43.95], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Avignon (French pronunciation : [a.vi.\u0272\u0254\u0303] ; Latin : Avenio ; Occitan : Avignoun, Occitan : Avinhon pronounced [avi\u02c8\u0272un]) is a commune in south-eastern France in the department of Vaucluse on the left bank of the Rh\u00f4ne river. Of the 90,194 inhabitants of the city (as of 2011), about 12,000 [...]", "label": "Avignon", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Avignon", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Blason_ville_fr_Avignon_(Vaucluse).svg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.8225, 45.7625], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "The Basilica of Notre-Dame de Fourvi\u00e8re (known as Basilique de Fourvi\u00e8re in French) is a minor basilica in Lyon. It was built with private funds between 1872 and 1884 in a dominant position overlooking the city. The site it occupies was once the Roman forum of Trajan, the forum vetus (old [...]", "label": "Basilica of Notre-Dame de Fourvi\u00e8re", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Basilica_of_Notre-Dame_de_Fourvi\u00e8re", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lyon_-_Basilika_Notre-Dame_de_Fourvi\u00e8re_at_night.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.08944, 45.7807], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "The Basilica of Notre-Dame du Port is a Romanesque basilica, formerly a collegiate church, in the Port quarter of Clermont-Ferrand, between Place Delille and the cathedral. From the 10th century to the French Revolution it was served by a community of canons, regular until the 13th century, [...]", "label": "Basilica of Notre-Dame du Port", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Basilica_of_Notre-Dame_du_Port", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Notre_dame_port_arrierer_4.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.442, 43.6084], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "The Basilica of St. Sernin (Occitan : Basilica de Sant Sarnin) is a church in Toulouse, France, the former abbey church of the Abbey of St. Sernin or St. Saturnin. Apart from the church, none of the abbey \u00e9difice remain. The current church is located on the site of a previous basilica of the [...]", "label": "Basilica of St. Sernin, Toulouse", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Basilica_of_St._Sernin,_Toulouse", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Basilique_Saint-Sernin_-_Toulouse.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.47722, 43.4906], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bayonne Cathedral (Cath\u00e9drale Sainte-Marie de Bayonne) is a Roman Catholic Gothic cathedral in the town of Bayonne, France. It is the seat of the former Bishops of Bayonne, now the Bishops of Bayonne, Lescar and Oloron. The site was previously occupied by a Romanesque cathedral that was [...]", "label": "Bayonne Cathedral", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Bayonne_Cathedral", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/France-Bayonne-Cathedrale_Sainte-Cecile.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.209722, 44.4314], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bazas Cathedral (Cath\u00e9drale Saint-Jean-Baptiste de Bazas) is a Roman Catholic cathedral, and a national monument of France, located in Bazas, Gironde. Bazas was the seat of the Bishop of Bazas until the French Revolution (after which it was not restored but was instead, by the Concordat of [...]", "label": "Bazas Cathedral", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Bazas_Cathedral", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Place_de_la_cath\u00e9drale.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.2861, 43.9472], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Beaumont is a commune in the Gers department in southwestern France.", "label": "Beaumont, Gers", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Beaumont,_Gers", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Beaumont_Gers_-_Pont_de_l'Artigue_-1.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.58, 44.84], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bordeaux (French pronunciation : [b\u0254\u0281do] ; Gascon : Bord\u00e8u) is a port city on the Garonne River in the Gironde department in southwestern France. The municipality (commune) of Bordeaux proper has a population of 243,626 (2012). Together with its suburbs and satellite towns Bordeaux is the [...]", "label": "Bordeaux", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Bordeaux", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Montage_Bordeaux_1.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.5775, 44.8378], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bordeaux Cathedral (Cath\u00e9drale Saint-Andr\u00e9 de Bordeaux) is a Roman Catholic cathedral, seat of the Archbishop of Bordeaux-Bazas, located in Bordeaux. The cathedral was consecrated by Pope Urban II in 1096. Of the original Romanesque edifice, only a wall in the nave remains. The Royal Gate is [...]", "label": "Bordeaux Cathedral", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Bordeaux_Cathedral", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cath\u00e9drale_Saint-Andr\u00e9_9.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.39944, 47.0819], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bourges Cathedral (Cath\u00e9drale Saint-\u00c9tienne de Bourges) is a Roman Catholic cathedral, dedicated to Saint Stephen, located in Bourges, France. It is the seat of the Archbishop of Bourges.", "label": "Bourges Cathedral", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Bourges_Cathedral", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kathedrale_Bourges_v2.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.95, 47.167], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Burgundy wine (French : Bourgogne or vin de Bourgogne) is wine made in the Burgundy region in eastern France, in the valleys and slopes west of the Sa\u00f4ne, a tributary of the Rh\u00f4ne. The most famous wines produced here\u2014those commonly referred to as \"Burgundies\"\u2014are dry red wines made from Pinot [...]", "label": "Burgundy wine", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Burgundy_wine", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vignobles_bourgogne-fr.svg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.44306, 44.4472], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Cahors Cathedral (Cath\u00e9drale Saint-\u00c9tienne de Cahors) is a Roman Catholic cathedral and a national monument of France in the town of Cahors, Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es. It is an impressive example of the transition between late Romanesque architecture and the Gothic.", "label": "Cahors Cathedral", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Cahors_Cathedral", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cahors_cathedrale.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [8.65722, 42.2525], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Calanques de Piana (Corsican : E Calanche di Piana) are Corsican calanques located in Piana, between Ajaccio and Calvi, in the gulf of Porto.", "label": "Calanques de Piana", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Calanques_de_Piana", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/02_Calanche_Piana.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.41844, 43.611], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "The Canal du Midi (Occitan : Canal de las Doas Mars, meaning canal of the two seas) is a 241 km (150 mi) long canal in Southern France (French : le Midi). It was originally named the Canal royal en Languedoc (Royal Canal in Languedoc) but the French revolutionaries renamed it to Canal du Midi [...]", "label": "Canal du Midi", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Canal_du_Midi", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Beziers_pont_canal.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.35, 43.21], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Carcassonne (French : [ka\u0281.ka.s\u0254n] ; Occitan : Carcassona [ka\u027eka\u02c8sun\u0254] ; Latin : Carcaso) is a fortified French town in the Aude department, of which it is the prefecture, in the Region of Occitania. Occupied since the Neolithic period, Carcassonne is located in the Aude plain between two [...]", "label": "Carcassonne", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Carcassonne", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/1_carcassonne_aerial_2016.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.4731, 44.2203], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "The Causses and the C\u00e9vennes, Mediterranean agro-pastoral Cultural Landscape (French : Les Causses et Les C\u00e9vennes, paysage culturel de l'agro-pastoralisme m\u00e9diterran\u00e9en) is a UNESCO World Heritage site located in the southern part of central France with over three millennia of agro-pastoral [...]", "label": "Causses and C\u00e9vennes", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Causses_and_C\u00e9vennes", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cevennes_Florac_Mimente_depuis_Causse_Mejean.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.536111, 43.0553], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "The Caves of Gargas (French : Grottes de Gargas) in the Pyrenees region of France are known for their cave art from the Upper Paleolithic period - about 27,000 years old. The caves are open to the public.", "label": "Caves of Gargas", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Caves_of_Gargas", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Grotte_de_Gargas.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.12222, 48.805], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "The ch\u00e2teau's first chapel dated from the time of Louis XIII, and was located in a detached pavilion at the northeast of the ch\u00e2teau. Today, the pi\u00e8ce de la vaisselle d'or in the petit appartement du roi occupies the approximate emplacement of the ch\u00e2teau's first chapel. This chapel followed [...]", "label": "Chapels of Versailles", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Chapels_of_Versailles", "thumbnail": "http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Versailles_Chapel_-_July_2006_edit.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.41406, 44.3876], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "The Chauvet-Pont-d'Arc Cave in the Ard\u00e8che department of southern France is a cave that contains the earliest known and best preserved figurative cave paintings in the world, as well as other evidence of Upper Paleolithic life. It is located near the commune of Vallon-Pont-d'Arc on a limestone [...]", "label": "Chauvet Cave", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Chauvet_Cave", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chauvethorses.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.365, 48.9575], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Ch\u00e2lons-en-Champagne (French pronunciation : [\u0283a.l\u0254\u0303.\u0251\u0303.\u0283\u0251\u0303.pa\u0272] or [\u0283\u0251.l\u0254\u0303.\u0251\u0303.\u0283\u0251\u0303.pa\u0272]) is a city in France. It is the capital of both the department of Marne and the region of Champagne-Ardenne, despite being only a quarter the size of the city of Reims. Formerly called Ch\u00e2lons-sur-Marne, [...]", "label": "Ch\u00e2lons-en-Champagne", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2lons-en-Champagne", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/H\u00f4tel_de_ville_de_Ch\u00e2lons-en-Champagne_(Marne).JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.702778, 47.3989], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "The Ch\u00e2teaux of the Loire Valley are part of the architectural heritage of the historic towns of Amboise, Angers, Blois, Chinon, Nantes, Orl\u00e9ans, Saumur, and Tours along the Loire River in France. They illustrate Renaissance ideals of design in France.", "label": "Ch\u00e2teaux of the Loire Valley", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teaux_of_the_Loire_Valley", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chateau_du_Plessis-Bourre_Vue_SE_no_02_2004-05-23.JPEG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.36361, 43.2067], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "The Cit\u00e9 de Carcassonne (Occitan : Ciutat de Carcassona) is a medieval citadel located in the French city of Carcassonne, in the department of Aude, Languedoc-Roussillon region. It is located on a hill on the right bank of the River Aude, in the south-east part of the city proper. Founded [...]", "label": "Cit\u00e9 de Carcassonne", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Cit\u00e9_de_Carcassonne", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carcasonneouterwall.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.8644, 47.0581], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Climats, terroirs of Burgundy are a series of properties that exemplify the viticulture practices of the Burgundy wine region, including climats, a political regulatory impetus, and terroirs, an agricultural system sympathetic to local geography, geology and climate. It includes : * Vineyards [...]", "label": "Climats, terroirs of Burgundy", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Climats,_terroirs_of_Burgundy", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Frankreich-Burgund-Weinberg_direkt_bei_Beaune.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.8231, 49.4149], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Compi\u00e8gne (French pronunciation : [k\u0254\u0303pj\u025b\u0272]) is a commune in the Oise department in northern France. It is located on the Oise River. Its inhabitants are called Compi\u00e9gnois.", "label": "Compi\u00e8gne", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Compi\u00e8gne", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/H\u00f4tel_de_ville_de_Compi\u00e8gne.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.7614, 44.5206], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Espalion (Occitan : Espaliu) is a commune in the Aveyron department in southern France.", "label": "Espalion", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Espalion", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Espalion_pont.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.6725, 44.5561], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Estaing is a commune in the Aveyron department in southern France. Located in the north of the Aveyron department in the Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es region, Estaing is considered as one of the most picturesque villages in France. The village is very quiet during the winter months ; it is in the summer that [...]", "label": "Estaing, Aveyron", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Estaing,_Aveyron", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Estaing.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.0317, 44.6086], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Figeac (French pronunciation : [fi\u0292ak] ; Occitan : Fijac) is a commune in the Lot department in south-western France. Figeac is a sub-prefecture of the department.", "label": "Figeac", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Figeac", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Figeac.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.3661, 49.6769], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Folleville is a commune in the Somme department in Picardie in northern France.", "label": "Folleville, Somme", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Folleville,_Somme", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Folleville_Church.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.0516667, 47.1814], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "The Royal Abbey of Our Lady of Fontevraud or Fontevrault (in French : abbaye de Fontevraud) is a complex of religious \u00e9difice hosting a cultural centre since 1975, the Centre Culturel de l'Ouest, in the village of Fontevraud-l'Abbaye, near Chinon, in Anjou, France. It was founded in 1101 by [...]", "label": "Fontevraud Abbey", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Fontevraud_Abbey", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fontevraud3.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.75889, 50.2825], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "The Fortifications of Vauban are 12 groups of fortified \u00e9difice and sites along the borders of France. They were designed by Vauban (1633\u20131707), and were added in 2008 to the list of UNESCO World Heritage Sites.", "label": "Fortifications of Vauban", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Fortifications_of_Vauban", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Citadelle_Besan\u00e7on.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.82222, 45.7631], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Fourvi\u00e8re is a district of Lyon, France and also a hill immediately west of the old part of the town, rising abruptly from the river Sa\u00f4ne and then gently sloping down to the north-west. It is the site of the original Roman settlement of Lugdunum (43 BC). Though it supports the world's two [...]", "label": "Fourvi\u00e8re", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Fourvi\u00e8re", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/La_vierge_de_Fourvi\u00e8re.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.10833, 48.8081], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "The Gardens of Versailles (French : Jardins du ch\u00e2teau de Versailles ; French pronunciation : [\u0292a\u0281d\u025b\u0303 dy \u0283ato d\u0259 versaij]) occupy part of what was once the Domaine royal de Versailles, the royal demesne of the ch\u00e2teau of Versailles. Situated to the west of the palace, the gardens couverture [...]", "label": "Gardens of Versailles", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Gardens_of_Versailles", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vue_a\u00e9rienne_du_domaine_de_Versailles_le_20_ao\u00fbt_2014_par_ToucanWings_-_Creative_Commons_By_Sa_3.0_-_22.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.01, 42.735], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Gavarnie is a former commune in the Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es department in south-western France. On 1 January 2016, it was merged into the new commune of Gavarnie-G\u00e8dre. Gavarnie is known for the Cirque de Gavarnie, and the Gavarnie Falls in it, part of the UNESCO World Heritage Site Pyr\u00e9n\u00e9es \u2013 Mont [...]", "label": "Gavarnie", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Gavarnie", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gavarnie_recti_small_Wikimedia_Commons.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.31178, 44.7687], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Grande-Sauve Abbey or Sauve-Majeure Abbey is a former Benedictine monastery near the present village of La Sauve in the department of the Gironde, in a region once heavily forested. Although now in ruins, the remains of the abbey are still of great interest in terms of Romanesque architecture, [...]", "label": "Grande-Sauve Abbey", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Grande-Sauve_Abbey", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Abbaye_de_la_Sauve-_2005-11.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [7.748, 48.583], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "The Grande \u00cele is an island that lies at the historic centre of the city of Strasbourg in France. Its name means \"Large Island\", and derives from the fact that it is surrounded on one side by the main channel of the Ill River and on the other side by the Canal du Faux-Rempart, a canalised arm [...]", "label": "Grande \u00cele (Strasbourg)", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Grande_\u00cele_(Strasbourg)", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Absolute_ponts_couverts_02.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.8883, 44.5375], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Gr\u00e9alou is a commune in the Lot department in south-western France.", "label": "Gr\u00e9alou", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Gr\u00e9alou", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Grealou(1).jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.3819, 42.9017], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "J\u00e9zeau is a commune in the Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es department in south-western France.", "label": "J\u00e9zeau", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/J\u00e9zeau", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/\u00c9glise_de_J\u00e9zeau_(2).jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.7675, 43.2525], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'H\u00f4pital-Saint-Blaise (Basque : Ospitalepea) is a commune in the Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques d\u00e9partement in south-western France. It is located in the former province of Soule.", "label": "L'H\u00f4pital-Saint-Blaise", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/L'H\u00f4pital-Saint-Blaise", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ospitalepea_2006-08-02.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.4708, 48.9775], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'\u00c9pine is a commune in the Marne department in the Champagne-Ardenne region of north-eastern France. It is located 8 km (5.0 mi) east of Ch\u00e2lons-en-Champagne and about 45 km (28 mi) south-east of Reims, on the route nationale N3.", "label": "L'\u00c9pine, Marne", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/L'\u00c9pine,_Marne", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/L'epine_mairie.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.0197, 47.1778], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La Charit\u00e9-sur-Loire is a commune in the Ni\u00e8vre department in central France in the south of Paris.", "label": "La Charit\u00e9-sur-Loire", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/La_Charit\u00e9-sur-Loire", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ersterklosterhof.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.4986, 43.9828], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La Romieu is a commune in the Gers department in southwestern France. It is known for its magnificent Coll\u00e9giale St. Pierre, a 14th-century cloister with a tower.", "label": "La Romieu", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/La_Romieu", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Coll\u00e9giale_Saint-Pierre_La_Romieu.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.3111, 43.9458], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Larressingle is a commune in the Gers department in southwestern France.", "label": "Larressingle", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Larressingle", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mairie_de_Larressingle.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.17611, 45.0492], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Lascaux (Lascaux Caves) (English /l\u00e6s\u02c8ko\u028a/, French : [lasko]) is the setting of a complex of caves in southwestern France famous for its Paleolithic cave paintings. The original caves are located near the village of Montignac, in the department of Dordogne. They contain some of the best-known [...]", "label": "Lascaux", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Lascaux", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lascaux_painting.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.9103, 44.8461], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Buisson-de-Cadouin (Occitan : Lo Boisson de Cadonh) is a commune in the Dordogne department in southwestern France. It is situated on the left bank of the river Dordogne. The Gare du Buisson is a railway junction, with connections to Bordeaux, Sarlat-la-Can\u00e9da, Agen and P\u00e9rigueux.", "label": "Le Buisson-de-Cadouin", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Le_Buisson-de-Cadouin", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Abbaye_de_Cadouin_2007-08-03.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.1, 49.49], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Havre (UK /l\u0259\u02c8h\u0251\u02d0vr\u0259/ ; French pronunciation : [l\u0259 \u0294\u0251v\u0281]) is an urban French commune and city in the Seine-Maritime department in the Normandy region of northwestern France. It is situated on the right bank of the estuary of the river Seine on the Channel southwest of the Pays de Caux. [...]", "label": "Le Havre", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Le_Havre", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Le_Havre_Vue_Plage_14_07_2005.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.88472, 45.0456], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Puy Cathedral (Cath\u00e9drale Notre-Dame du Puy) is a Roman Catholic cathedral, and a national monument of France, in Le Puy-en-Velay, Auvergne. It qui a fait son temps a centre of pilgrimage in its own right since before the time of Charlemagne, as well as forming part of the pilgrimage route [...]", "label": "Le Puy Cathedral", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Le_Puy_Cathedral", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cath\u00e9drale_Le_Puy-en-Velay.JPEG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.702778, 47.3989], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "The Loire Valley (French : Vall\u00e9e de la Loire, pronounced : [va.le d\u0259 la lwa\u02d0\u0281]), spanning 280 kilometres (170 mi), is located in the middle stretch of the Loire River in central France, primarily within the administrative region named Centre-Val de Loire. The area of the Loire Valley [...]", "label": "Loire Valley", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Loire_Valley", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Azay_le_rideau.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.84, 45.76], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Lyon or (more archaically) Lyons (UK /li\u02d0\u02c8\u0252n/ or /\u02c8li\u02d0\u0252n/ ; French pronunciation : [lj\u0254\u0303], locally : [lij\u0254\u0303] ; Arpitan : Liyon [\u028ej\u0254\u0303]) is a city in east-central France, in the Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes region, about 470 km (292 mi) from Paris and 320 km (199 mi) from Marseille. Inhabitants of the [...]", "label": "Lyon", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Lyon", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Drapeau_de_Lyon.svg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.8275, 45.7606], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Lyon Cathedral (French : Cath\u00e9drale Saint-Jean-Baptiste de Lyon) is a Roman Catholic cathedral dedicated to Saint John the Baptist, in Lyon, France. It is the seat of the Archbishop of Lyon.", "label": "Lyon Cathedral", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Lyon_Cathedral", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/007._Photo_prise_depuis_les_toits_de_la_Basilique_Notre-Dame_de_Fourvi\u00e8re.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.1439, 46.2228], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Melle is a commune in the Deux-S\u00e8vres department in western France. It is today best known as the home town of S\u00e9gol\u00e8ne Royal, the 2007 Socialist candidate for the election of the Presidency of the Republic. The director Laurent Cantet was born here as well as the archaeologist Gaston [...]", "label": "Melle, Deux-S\u00e8vres", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Melle,_Deux-S\u00e8vres", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/France_melle_saint_hilaire.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.23, 44.2], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Mimizan is a commune in the Landes department in Aquitaine in south-western France. There are two separate districts of the town : Mimizan-Bourg (town center) and Mimizan-Plage (resort).", "label": "Mimizan", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Mimizan", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Coucher_Soleil_Mimizan.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.0861, 44.1056], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Moissac is a commune in the Tarn-et-Garonne department in the Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es region in southern France. The town is situated at the confluence of the Garonne and Tarn rivers at the Canal de Garonne. Route nationale N113 was constructed through the town and between Valence-d'Agen and Castelsarrasin.", "label": "Moissac", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Moissac", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Blason_Moissac.svg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.5114, 48.636], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Mont-Saint-Michel (pronounced : [l\u0259 m\u0254\u0303 s\u025b\u0303 mi.\u0283\u025bl] ; Norman : Mont Saint Mich\u00e9, Breton : Menez Mikael ar Mor, English : Saint Michael's Mount) is an island commune in Normandy, France. It is located about one kilometre (0.6 miles) hors champ the country's northwestern coast, at the mouth [...]", "label": "Mont Saint-Michel", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Mont_Saint-Michel", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mont_St_Michel_3,_Brittany,_France_-_July_2011.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.51139, 48.6358], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "The Mont Saint Michel Abbey is located within the city and island of Mont-Saint-Michel in Lower Normandy, in the department of Manche. The abbey is an essential part of the structural composition of the town the feudal society constructed. On top God, the abbey and monastery, below this the [...]", "label": "Mont Saint Michel Abbey", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Mont_Saint_Michel_Abbey", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FranceNormandieLeMontSaintMichelAbbaye.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.0333333, 42.6667], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Monte Perdido (in Spanish ; Mont Perdu in French ; Mont Perdito in Aragonese ; Mont Perdut in Catalan, all four meaning lost mountain) is the third highest mountain in the Pyrenees. The summit of Monte Perdido (3355 m), located in Spain, lies hidden from France by the seemingly impenetrable [...]", "label": "Monte Perdido", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Monte_Perdido", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Monteperdido_y_Cilindro.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.8316, 45.7716], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "The Mont\u00e9e de la Grande C\u00f4te, or the Mont\u00e9e de la Grande-C\u00f4te, is a street of La Croix-Rousse quarter, located in the 1st arrondissement of Lyon, connecting the Terreaux quarter and the Plateau de la Croix Rousse. It is characterized by a high elevation and is more narrow at the bottom. The [...]", "label": "Mont\u00e9e de la Grande C\u00f4te", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Mont\u00e9e_de_la_Grande_C\u00f4te", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Grande_Cote_Lyon.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.82472, 45.7586], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "The Mont\u00e9e du Gourguillon is a very old street of the hill of Fourvi\u00e8re in the 5th arrondissement of Lyon, between the Saint-Jean and Saint-Just quarters. It begins from the Place de la Trinit\u00e9 and ends with the rue des Farges. The street belongs to the zone classified as World Heritage Site [...]", "label": "Mont\u00e9e du Gourguillon", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Mont\u00e9e_du_Gourguillon", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mont\u00e9e_du_Gourguillon_-1.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.1846, 48.6936], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Nancy (French pronunciation : [n\u0251\u0303.si] ; German : Nanzig) is the capital of the north-eastern French department of Meurthe-et-Moselle, and formerly the capital of the Duchy of Lorraine, and then the French province of the same name. The metropolitan area of Nancy had a population of 410,509 [...]", "label": "Nancy, France", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Nancy,_France", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nancy,_Place_Stanislas,_E.H\u00e9r\u00e9,_1752-60.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.8094, 46.5969], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Neuvy-Saint-S\u00e9pulchre is a commune in the Indre department in central France.", "label": "Neuvy-Saint-S\u00e9pulchre", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Neuvy-Saint-S\u00e9pulchre", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Neuvy-Saint-S\u00e9pulcre,_est.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [164.566, -20.4119], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "The New Caledonian barrier reef is located in New Caledonia in the South Pacific, and is the second-longest double-barrier coral reef in the world, after the Belize Barrier Reef. The New Caledonian barrier reef surrounds Grande Terre, New Caledonia's largest island, as well as the Ile des Pins [...]", "label": "New Caledonian barrier reef", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/New_Caledonian_barrier_reef", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lagoons_and_Reefs_of_New_Caledonia_May_10,_2001.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.54611, 50.4625], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Nord-Pas-de-Calais Mining Basin is an area of France that qui a fait son temps added to the 2012 UNESCO World Heritage Sites list. This area qui a fait son temps shaped after three centuries of coal extraction from 18th century to 20th century and illustrates a significant period in the [...]", "label": "Nord-Pas de Calais Mining Basin", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Nord-Pas_de_Calais_Mining_Basin", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bassin_minier_du_Nord-Pas-de-Calais_-_Vues_g\u00e9n\u00e9rales_du_patrimoine.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.215, 48.5728], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "The Notre-Dame-en-Vaux at Ch\u00e2lons-en-Champagne and Verdun. It is a major masterpiece in Marne.", "label": "Notre-Dame-en-Vaux", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Notre-Dame-en-Vaux", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Notre-Dame-en-Vaux.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.47041, 48.9771], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "The Basilique Notre-Dame de l'\u00c9pine (Basilica of Our Lady of the Thorn) is a Basilica in the small village of L'\u00c9pine, Marne, near Ch\u00e2lons-en-Champagne and Verdun. It is a major masterpiece in the Flamboyant Gothic style.", "label": "Notre-Dame de l'\u00c9pine", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Notre-Dame_de_l'\u00c9pine", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Basilique_Notre-Dame_de_l'Epine.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.616111, 43.1878], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Oloron Cathedral (Cath\u00e9drale Sainte-Marie d'Oloron-Sainte-Marie), now St. Mary's Church (French : Eglise Sainte-Marie), is a Roman Catholic church and former cathedral located in the town of Oloron-Sainte-Marie, in the Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques d\u00e9partement of France Construction was started in the [...]", "label": "Oloron Cathedral", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Oloron_Cathedral", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Oloron_Ste-Marie_02.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.8097, 44.1383], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Orange (Proven\u00e7al Occitan : Aurenja in classical norm or Aurenjo in Mistralian norm) is a commune in the Vaucluse Department in the Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur region in southeastern France, about 21 km (13 mi) north of Avignon. It has a primarily agricultural economy.", "label": "Orange, Vaucluse", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Orange,_Vaucluse", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/ORANGE-centreville_aerienne.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.0228, 43.0475], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Ourdis-Cotdoussan is a commune in the Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es department in south-western France.", "label": "Ourdis-Cotdoussan", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ourdis-Cotdoussan", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cotdoussan_Hautes_Pyrenees.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.03444, 49.2531], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "The Palace of Tau (French : Palais du Tau) in Reims, France, was the palace of the Archbishop of Reims. It is associated with the kings of France, whose coronation was held in the nearby cathedral of Notre-Dame de Reims and the following coronation banquet in the palace itself. \u00c0 large Gallo- [...]", "label": "Palace of Tau", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Palace_of_Tau", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Palais_du_Tau_et_cath\u00e9drale.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.83639, 45.7639], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "The Palais de la Bourse or Palais du Commerce is a \u00e9difice located in the quarter Les Cordeliers, in 2d arrondissement of Lyon. It currently houses the headquarters of the Chamber of Commerce and Industry of Lyon. It is served by the metro station Cordeliers, and by bus lines C3, 18, 23, 25, [...]", "label": "Palais de la Bourse, Lyon", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Palais_de_la_Bourse,_Lyon", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Palais_de_la_bourse.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.8075, 43.9508], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "The Palais des Papes (English : Papal palace, lo Palais dei Papas in Occitan) is a historical palace in Avignon, southern France, one of the largest and most important medieval Gothic \u00e9difice in Europe. Once a fortress and palace, the papal residence was the seat of Western Christianity during [...]", "label": "Palais des Papes", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Palais_des_Papes", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Avignon,_Palais_des_Papes_depuis_Tour_Philippe_le_Bel_by_JM_Rosier.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.83306, 45.77], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "The Passage Thiaffait is an urban area located on the slopes of La Croix-Rousse, in the 1st arrondissement of Lyon. It has an entry by a portico (rue Ren\u00e9 Leynaud) and is a curved traboule (path) which ends with a staircase leading to the hill (rue Burdeau). The street belongs to the zone [...]", "label": "Passage Thiaffait", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Passage_Thiaffait", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Passage_Thiaffait_Lyon.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.83222, 45.7575], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La Place Bellecour is a large square in the centre of Lyon, France, to the north of the Ainay district. Measuring 312 m by 200 m (62,000 m\u00b2 or 15 acres), it is one of the largest open square (c\u2019est-\u00e0-dire Without any pi\u00e8ce of greenery or trees) in Europe, and the third biggest square in [...]", "label": "Place Bellecour", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Place_Bellecour", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Statue_of_Louis_XIV_in_Lyon_-_DSC05574.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.82631, 45.7583], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "The Place Beno\u00eet-Cr\u00e9pu is a stone-paved square, located in Saint-Georges quarter, on the banks of the Sa\u00f4ne (Vieux Lyon), in the 5th arrondissement of Lyon. It has fountains with dolphin heads, many benches and trees and a playground. The place belongs to the area classified as World Heritage [...]", "label": "Place Beno\u00eet-Cr\u00e9pu", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Place_Beno\u00eet-Cr\u00e9pu", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Place_benoit_crepu_Lyon.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.18306, 48.6936], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "The Place Stanislas, known colloquially as the place Stan', is a large pedestrianised square in the French city of Nancy, in the Lorraine region. Since 1983, the architectural ensemble comprising the Place Stanislas, the extension of its axis, the Place de la Carri\u00e8re, and the Place [...]", "label": "Place Stanislas", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Place_Stanislas", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nancy_Place_Stanislas_BW_2015-07-18_13-53-37.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.32111, 48.8656], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "The Place de la Concorde (French pronunciation : [plas d\u0259 la k\u0254\u0303k\u0254\u0281d]) is one of the major public squares in Paris, France. Measuring 8.64 hectares (21.3 acres) in area, it is the largest square in the French capital. It is located in the city's eighth arrondissement, at the eastern end of the [...]", "label": "Place de la Concorde", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Place_de_la_Concorde", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Place_de_la_Concorde_from_the_Eiffel_Tower,_Paris_April_2011.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.5469, 45.5811], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Pons is a commune in the Charente-Maritime department in southwestern France.", "label": "Pons, Charente-Maritime", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Pons,_Charente-Maritime", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ch\u00e2teau_de_Pons4.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.5575, 43.7075], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "The Pont du Diable on the H\u00e9rault River is one of many bridges in France with this name (it means Devil's bridge). It is located over a steep-sided gorge, about 4 km north-west of Aniane in the H\u00e9rault d\u00e9partement. Constructed by Benedictine monks in the first half of the 11th century, it [...]", "label": "Pont du Diable, H\u00e9rault", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Pont_du_Diable,_H\u00e9rault", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/PontDiableHerault.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.299, 48.5604], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Provins (French pronunciation : [p\u0281o.v\u025b\u0303]) is a commune in the Seine-et-Marne department in the \u00cele-de-France region in north-central France. Provins, a town of medieval fairs, became a UNESCOWorld Heritage Site in 2001.", "label": "Provins", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Provins", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Provins_from_north.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.175833, 42.8275], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "The Pyr\u00e9n\u00e9es National Park (French : Le Parc national des Pyr\u00e9n\u00e9es) is a national park located within the French d\u00e9partements of Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es and Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques.", "label": "Pyr\u00e9n\u00e9es National Park", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Pyr\u00e9n\u00e9es_National_Park", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pic_du_midi_ossau.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.05, 42.65], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "The Pyr\u00e9n\u00e9es \u2013 Mont Perdu World Heritage Site (also known as UNESCO Patrimonio Mundial Pirineos \u2013 Monte Perdido in Spanish) is a world heritage site straddling the border between Spain and France in the Pyrenees mountain chain. The summit of Monte Perdido (French : Mont Perdu) is on the [...]", "label": "Pyr\u00e9n\u00e9es \u2013 Mont Perdu World Heritage Site", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Pyr\u00e9n\u00e9es_\u2013_Mont_Perdu_World_Heritage_Site", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bigorre3.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.722778, 45.1836], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "P\u00e9rigueux Cathedral may refer either to the present Roman Catholic cathedral in the city of P\u00e9rigueux, France, dedicated to Saint Front (Cath\u00e9drale Saint-Front de P\u00e9rigueux), which qui a fait son temps the cathedral since 1669, or to its predecessor, still in operation as a church, dedicated [...]", "label": "P\u00e9rigueux Cathedral", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/P\u00e9rigueux_Cathedral", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Perigueux_Cathedrale_Saint_Front.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.7258, 43.8231], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Rabastens is a commune in the Tarn department in southern France. The historian Gustave de Clausade (1815\u20131888) was born in Rabastens of which he became mayor in 1848.", "label": "Rabastens", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Rabastens", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Blason_ville_fr_Rabastens_(Tarn).svg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.03417, 49.2536], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Notre-Dame de Reims (Our Lady of Reims) is the seat of the Archdiocese of Reims, where the kings of France were crowned. The cathedral replaced an older church, destroyed by fire in 1211, that was built on the site of the basilica where Clovis was baptized by Saint Remi, bishop of Reims, in AD [...]", "label": "Reims Cathedral", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Reims_Cathedral", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Reims_Kathedrale.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.6186, 44.8003], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Rocamadour (Rocamador in Occitan) is a commune in the Lot department in southwestern France. It lies in the former province of Quercy. Rocamadour has attracted visitors for its setting in a gorge above a tributary of the River Dordogne, and especially for its historical monuments and its [...]", "label": "Rocamadour", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Rocamadour", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rocamadour_overview.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.80886, 44.1359], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "The Roman Theatre of Orange (French : Th\u00e9\u00e2tre antique d'Orange) is a Roman theatre in Orange, Vaucluse, France. It was built early in the 1st century AD. The structure is owned by the municipality of Orange and is the home of the summer opera festival, the Chor\u00e9gies d'Orange. It is one of the [...]", "label": "Roman Theatre of Orange", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Roman_Theatre_of_Orange", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/3755_DSC_0425.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.778, 47.033], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "The Saline Royale (Royal Saltworks) is a historical \u00e9difice at Arc-et-Senans in the department of Doubs, eastern France. It is next to the Forest of Chaux and about 35 kilometers from Besan\u00e7on. The architect was Claude-Nicolas Ledoux (1736\u20131806), a prominent Parisian architect of the time. The [...]", "label": "Royal Saltworks at Arc-et-Senans", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Royal_Saltworks_at_Arc-et-Senans", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/France_arc_et_senas_saline_royal_main_building_1.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.8325, 45.7703], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "The Rue Burdeau is a street located in the 1st arrondissement of Lyon, at the bottom of the slopes of La Croix-Rousse, just above the \u00c9glise Saint-Polycarpe, between the Sa\u00f4ne and the Rh\u00f4ne. It leads at one side to the Mont\u00e9e Saint-S\u00e9bastien and at the other to the Jardin des Plantes and [...]", "label": "Rue Burdeau", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Rue_Burdeau", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Burdeau_Lyon_2.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.82806, 45.765], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "The Rue Lainerie is an ancient cobbled pedestrian street of the Vieux Lyon quarter, in the 5th arrondissement of Lyon. From north to south, it connects two quarters, Saint-Paul and Saint-Jean, and more precisely the Place du Change and the Place Saint-Paul. There is currently an academy of [...]", "label": "Rue Lainerie", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Rue_Lainerie", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rue_Lainerie.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.83278, 45.7625], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Rue Merci\u00e8re is a street of Les Cordeliers quarter in the 2d arrondissement of Lyon. From north to south, it connects the Place des Jacobins to the Place d'Albon. This street is served by metro stations Bellecour and Cordeliers of the line A and by the bus station Jacobins of the lines 91 and [...]", "label": "Rue Merci\u00e8re", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Rue_Merci\u00e8re", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rue_Merci\u00e8re,_partie_sud.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.83306, 45.7681], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "The rue Sainte-Catherine is a very old street at the foot of the slopes of La Croix-Rousse quarter, in the 1st arrondissement of Lyon. It is particularly known for being a drinking street. The street belongs to the zone classified as World Heritage Site by UNESCO.", "label": "Rue Sainte-Catherine (Lyon)", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Rue_Sainte-Catherine_(Lyon)", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rue_Sainte-Catherine.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.83, 45.7542], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Rue Victor-Hugo is a pedestrian street in the 2d arrondissement of Lyon, in the Ainay district of the Presqu'\u00eele quarter, reputed to be one of the most known shopping area of Lyon. From north to south, it connects the Place Bellecour to the Place Carnot. Beyond the Place Bellecour, the rue de [...]", "label": "Rue Victor-Hugo, Lyon", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Rue_Victor-Hugo,_Lyon", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Place_Amp\u00e8re_(Lyon).jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.82772, 45.7644], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "The Rue de Gadagne is a paved pedestrian street of the Saint-Jean quarter, in the 5th arrondissement of Lyon. It extends the rue du B\u0153uf and ends on the rue Lainerie that leads itself to the Place Saint-Paul. It is located in the center of Vieux Lyon and is part to the area which includes a [...]", "label": "Rue de Gadagne", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Rue_de_Gadagne", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rue_Gadagne_Lyon.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.83583, 45.7631], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Rue de la R\u00e9publique is a street located in the 1st and 2d arrondissements of Lyon. This is the main shopping street of the city. This zone is served by the metro stations Bellecour, H\u00f4tel de Ville - Louis Pradel and Cordeliers. The street belongs to the zone classified as World Heritage Site [...]", "label": "Rue de la R\u00e9publique", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Rue_de_la_R\u00e9publique", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rue_de_la_R\u00e9_cinema_pathe.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.83306, 45.7692], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "The Rue des Capucins is a street located in the 1st arrondissement of Lyon, between the slopes of La Croix-Rousse and the Place des Terreaux. Straight but slightly inclined, it continues the rue du Sergent Blandan, begins with the Place des Capucins and ends on the Place Croix-Paquet. It is [...]", "label": "Rue des Capucins", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Rue_des_Capucins", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rue_des_Capucins.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.83472, 45.7572], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "The Rue des Marronniers is a street located in the Bellecour quarter, in the 2d arrondissement of Lyon. It is a small paved pedestrian street famous for its many bouchons. It is served by the metro station Bellecour and many buses. The street belongs to a zone classified as a World Heritage [...]", "label": "Rue des Marronniers", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Rue_des_Marronniers", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rue_Maronniers_Lyon2_fr.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.82694, 45.7625], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "The Rue du B\u0153uf is a 188-metre cobbled pedestrian street of the Vieux Lyon quarter, located in the 5th arrondissement of Lyon. Very representative of the Renaissance architecture of the neighborhood, it is lined only with old houses from the 16th or 17th century. The street connects the rue de [...]", "label": "Rue du B\u0153uf", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Rue_du_B\u0153uf", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rue_du_Boeuf.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.83056, 45.7689], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "The Rue du Sergent Blandan is one of the oldest streets of Lyon. It connects Saint Vincent and the slopes of the Croix-Rousse quarters, in the 1st arrondissement of Lyon. The street starts rue Pareille, runs along the Place Sathonay, crosses the rue Hippolyte Flandrin, the rue Louis Vitet and [...]", "label": "Rue du Sergent Blandan", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Rue_du_Sergent_Blandan", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rue_du_Sergent_Blandan_2.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.8342, 45.7634], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "The Rue \u00c9douard-Herriot (or Rue du Pr\u00e9sident-\u00c9douard-Herriot) is one of the most important shopping streets of the Presqu'\u00eele in Lyon. It links the two most famous places of the city, the Place Bellecour (south) and the Place des Terreaux (north). Its northern part is located in the 1st [...]", "label": "Rue \u00c9douard-Herriot", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Rue_\u00c9douard-Herriot", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lyon_porte_1.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [55.5, -21.15], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "R\u00e9union National Park (French : Parc national de La R\u00e9union) is a national park on the island of R\u00e9union, an overseas department of France located in the western Indian Ocean region. Established on 5 March 2007, the park protects the endemic ecosystems of Les Hauts, R\u00e9union's mountainous [...]", "label": "R\u00e9union National Park", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/R\u00e9union_National_Park", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/PNR.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.8172, 44.7756], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Saint-Avit-S\u00e9nieur is a commune in the Dordogne department in Aquitaine in southwestern France. The most notable feature of the village is a massive church from the end of the 11th and 12th century. Next to the church, an abbey qui a fait son temps erected to honour the hermit Avitus, who died [...]", "label": "Saint-Avit-S\u00e9nieur", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Saint-Avit-S\u00e9nieur", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/F08.St.-Avit-S\u00e9nieur.0005.1.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.571111, 43.0267], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Saint-Bertrand-de-Comminges Cathedral (French : Cath\u00e9drale Notre-Dame de Saint-Bertrand-de-Comminges) is a former Roman Catholic cathedral in Saint-Bertrand-de-Comminges, Haute-Garonne, southwestern France. It was the seat of the Ancient Diocese of Comminges.", "label": "Saint-Bertrand-de-Comminges Cathedral", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Saint-Bertrand-de-Comminges_Cathedral", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/PlanCath\u00e9draleNDSaint-Bertrand-de-Comminges.svg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.9219, 44.5914], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Saint-Ch\u00e9ly-d'Aubrac is a commune in the Aveyron department in southern France about 7 kilometres from Aubrac.", "label": "Saint-Ch\u00e9ly-d'Aubrac", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Saint-Ch\u00e9ly-d'Aubrac", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Saint_chely_d_aubrac.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.4317, 43.6786], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Saint-Gilles or Saint-Gilles-du-Gard is a commune in the Gard department in southern France. It is the second most populous commune in the N\u00eemes metropolitan area.", "label": "Saint-Gilles, Gard", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Saint-Gilles,_Gard", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/West_church_portal_in_St-Gilles-du-Gard.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.5506, 43.7347], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Saint-Guilhem-le-D\u00e9sert (in Occitan Sant Guilh\u00e8m dau Des\u00e8rt) is a commune in the H\u00e9rault department in the Languedoc-Roussillon region in southern France. Situated in the narrow valley of the Gellone river where it meets the steep sided gorge of the H\u00e9rault River, Saint-Guilhem-le-D\u00e9sert is [...]", "label": "Saint-Guilhem-le-D\u00e9sert", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Saint-Guilhem-le-D\u00e9sert", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Saint-Guilhem-le-D\u00e9sert_uuger.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.34892, 48.858], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Saint-Jacques Tower (Tour Saint-Jacques) is a monument located in the 4th arrondissement of Paris, France, on Rue de Rivoli at Rue Nicolas Flamel. This 52-metre (171 ft) Flamboyant Gothic tower is all that remains of the former 16th-century Church of Saint-Jacques-de-la-Boucherie (\"Saint James [...]", "label": "Saint-Jacques Tower", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Saint-Jacques_Tower", "thumbnail": "http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Tour_Saint-Jacques_BLS.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.2356, 43.165], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Saint-Jean-Pied-de-Port (literally \"Saint John [at the] Foot of [the] Pass\" ; Basque : Donibane Garazi ; Spanish : San Juan Pie de Puerto) is a commune in the Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques department in south-western France close to Ostabat in the Pyrenean foothills. The town is also the old capital of [...]", "label": "Saint-Jean-Pied-de-Port", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Saint-Jean-Pied-de-Port", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Saint_Jean_Pied_de_Port_Pont_Romain.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.5294, 45.9466], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Saint-Jean-d'Ang\u00e9ly (French : [s\u025b\u0303.\u0292\u0251\u0303.d\u0251\u0303.\u0292e.li]) is a commune in the Charente-Maritime department in southwestern France. The commune has its historical origins in the Abbey of Saint-Jean-d'Ang\u00e9ly.", "label": "Saint-Jean-d'Ang\u00e9ly", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Saint-Jean-d'Ang\u00e9ly", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Blason_ville_fr_Saint-Jean-d'Ang\u00e9ly_(Charente-Maritime).svg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.1375, 43.0028], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Saint-Lizier is a commune in the Ari\u00e8ge department in southwestern France.", "label": "Saint-Lizier", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Saint-Lizier", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Saint-Lizier-_Clo\u00eetre.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.4914, 45.8383], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Saint-L\u00e9onard-de-Noblat (Occitan : Sent Liunard) is a commune in the Haute-Vienne department in the Limousin region in west-central France, on a hill above the river Vienne. It is named after Saint Leonard of Noblac.", "label": "Saint-L\u00e9onard-de-Noblat", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Saint-L\u00e9onard-de-Noblat", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Saint-Leonard-de-Noblat_eglise.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.5731, 43.7575], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Saint-Sever is a commune in the Landes department in Aquitaine in south-western France.", "label": "Saint-Sever", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Saint-Sever", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Abbaye_St_Sever_1.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.1547, 44.8936], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Saint-\u00c9milion (pronounced : [s\u025b\u0303t\u203fe.mil.j\u0254\u0303] ; Gascon : Sent Milion) is a commune in the Gironde department in Aquitaine-Limousin-Poitou-Charentes in south-western France.", "label": "Saint-\u00c9milion", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Saint-\u00c9milion", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/1_Saint-\u00c9milion_aerial_pano_2016.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.345, 48.8553], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "The Sainte-Chapelle (French pronunciation : [s\u025b\u0303t \u0283ap\u025bl], Holy Chapel) is a royal chapel in the Gothic style, within the medieval Palais de la Cit\u00e9, the residence of the Kings of France until the 14th century, on the \u00cele de la Cit\u00e9 in the heart of Paris, France. Begun some time after 1238 and [...]", "label": "Sainte-Chapelle", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sainte-Chapelle", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sainte_Chapelle_-_Upper_level_1.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.6333, 45.7464], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Saintes (French : [s\u025b\u0303t]) is a commune and historic town in southwestern France, in the Charente-Maritime department of which it is a sub-prefecture, in Aquitaine-Limousin-Poitou-Charentes. Its inhabitants are called Saintaises and Saintais. Saintes is the second-largest city in Charente- [...]", "label": "Saintes, Charente-Maritime", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Saintes,_Charente-Maritime", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Blason_ville_fr_Saintes_(Charente-Maritime).svg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [8.56667, 42.3569], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "The Scandola Nature Reserve is located on the west coast of the French island of Corsica, within the Corsica Regional Park. The reserve was established in 1975. The park and reserve qui a fait son temps recognized by the United Nations as \u00e0 Natural World Heritage Site, and was inscribed on the [...]", "label": "Scandola Nature Reserve", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Scandola_Nature_Reserve", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/0_Scandola_Osani_JPG01.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.0528, 43.5297], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Sorde-l'Abbaye is a French commune, in the department of Landes and the region of Aquitaine.", "label": "Sorde-l'Abbaye", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sorde-l'Abbaye", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sorde_1_new.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.1236, 45.5119], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Soulac-sur-Mer is a commune in the Gironde department in Aquitaine in southwestern France. It's a seaside resort on the c\u00f4te d'Argent, in the Medoc peninsula, at 12 km from Royan and 86 km from Bordeaux.", "label": "Soulac-sur-Mer", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Soulac-sur-Mer", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Basilique_Notre-Dame-de-la-Fin-des-Terres_Soulac-sur-Mer.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [7.75, 48.58], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Strasbourg (/\u02c8str\u00e6zb\u025c\u02d0r\u0261/, French pronunciation : [st\u0281az.bu\u0281, st\u0281as.bu\u0281] ; Alsatian : Strossburi ; German : Stra\u00dfburg, [\u02c8\u0283t\u0281a\u02d0sb\u028a\u0250\u032fk]) is the capital and largest city of the Grand Est region of France and is the official seat of the European Parliament. Located close to the border with [...]", "label": "Strasbourg", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Strasbourg", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_Strasbourg.svg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.80472, 44.1422], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "The Triumphal Arch of Orange (French : Arc de triomphe d'Orange) is a triumphal arch located in the town of Orange, southeast France. There is debate about when the arch was built, but current research that accepts the inscription as evidence favours a date during the reign of Augustus (27 BC [...]", "label": "Triumphal Arch of Orange", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Triumphal_Arch_of_Orange", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Arc_de_Triomphe_d'Orange.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.5825, 43.0339], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Valcabr\u00e8re is a commune in the Haute-Garonne department in southwestern France.", "label": "Valcabr\u00e8re", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Valcabr\u00e8re", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Valcabr\u00e8re_basilique_Saint-Just_(2).JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.74861, 47.4664], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "V\u00e9zelay Abbey (French : Abbaye Sainte-Marie-Madeleine de V\u00e9zelay) was a Benedictine and Cluniac monastery in V\u00e9zelay in the Yonne department in northern Burgundy, France. The Benedictine abbey church, now the Basilica of Sainte-Marie-Madeleine (Saint Mary Magdalene), with its complicated [...]", "label": "V\u00e9zelay Abbey", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/V\u00e9zelay_Abbey", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Basilique_Sainte-Marie-Madeleine_de_V\u00e9zelay.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}], "type": "FeatureCollection"}
