{"features": [{"geometry": {"coordinates": [4.5564, 44.3042], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Aigu\u00e8ze est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement du Gard, en r\u00e9gion Occitanie.", "label": "Aigu\u00e8ze", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Aigu\u00e8ze", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/0_Paysage+Aig.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.4975, 43.3072], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Ainhoa est une commune fran\u00e7aise, situ\u00e9e dans le d\u00e9partement des Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques en r\u00e9gion Nouvelle-Aquitaine. Le gentil\u00e9 est Ainhoar.", "label": "Ainhoa", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ainhoa,_Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ainhoa,_Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.8856, 46.6961], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Angles-sur-l'Anglin est une commune du Centre-Ouest de la France, situ\u00e9e dans le d\u00e9partement de la Vienne en r\u00e9gion Nouvelle-Aquitaine. Occupant un site strat\u00e9gique sur les bords de la rivi\u00e8re l'Anglin, occup\u00e9 depuis l'\u00e9poque pr\u00e9historique \u2014 ce dont t\u00e9moigne le Roc-aux-Sorciers, sommet de l'art pari\u00e9tal \u2014, aux confins des provinces du Poitou, de la Touraine et du Berry, cette petite cit\u00e9 a conserv\u00e9 son caract\u00e8re m\u00e9di\u00e9val, avec ses rues tortueuses, ses maisons s\u00e9culaires et son ch\u00e2teau-fort \u00e0 demi ruin\u00e9, juch\u00e9 sur un piton rocheux. Elle est un des Plus beaux villages de France. Centre d'artisanat d'art, Angles-sur-l'Anglin est c\u00e9l\u00e8bre pour ses ateliers de textiles \u00e0 armure toile ajour\u00e9s\u202f: \u00ab\u202f Les jours d'Angles\u202f\u00bb, n\u00e9s au XIXe si\u00e8cle. Tr\u00e8s populaires aupr\u00e8s de la \u00ab\u202f haute soci\u00e9t\u00e9\u202f\u00bb de la Belle \u00c9poque, ils connaissent un regain d'int\u00e9r\u00eat.", "label": "Angles-sur-l'Anglin", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Angles-sur-l'Anglin", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Angles-sur-l'Anglin_2006.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.4638, 43.7383], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Ansouis est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement de Vaucluse, en r\u00e9gion Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur. La commune est situ\u00e9e au sud du massif du Luberon et son village est un village perch\u00e9. Comme beaucoup de commune du secteur, tourisme et agriculture (vignes, oliviers, etc.) Jouent une part importante dans son \u00e9conomie. Ses habitants sont appel\u00e9s les Ansouisiens.", "label": "Ansouis", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ansouis", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ansouis_1.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.048, 46.906], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Apremont-sur-Allier est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement du Cher, en r\u00e9gion Centre-Val de Loire. La commune s'est vu d\u00e9cerner le label de l'association Les Plus Beaux Villages de France.", "label": "Apremont-sur-Allier", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Apremont-sur-Allier", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Apremont_sur_Allier.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.9238, 44.8661], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Arlempdes (prononcer Arlandes) est une commune du d\u00e9partement de la Haute-Loire, dans la r\u00e9gion Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes, en France, situ\u00e9e \u00e0 27 km environ au sud-est du Puy-en-Velay. Ses habitants sont appel\u00e9s les Arlempdois.", "label": "Arlempdes", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Arlempdes", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Arlempdes1.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.5158, 46.2081], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": " Pour les articles homonymes, voir Ars. Ars-en-R\u00e9 est une commune du sud-ouest de la France, situ\u00e9e sur l'\u00eele de R\u00e9, p\u00f4le d'\u00e9quilibre du canton de l'\u00cele de R\u00e9, faisant partie de l'arrondissement de La Rochelle, dans le d\u00e9partement de la Charente-Maritime, en r\u00e9gion Nouvelle-Aquitaine. La commune appartient, depuis 2011, au r\u00e9seau \u00ab\u202f Villages de pierres et d'eau\u202f\u00bb, label initi\u00e9 par le conseil g\u00e9n\u00e9ral, afin de promouvoir des sites exceptionnels pr\u00e9sentant la particularit\u00e9 d'\u00eatre situ\u00e9s au bord d'une \u00e9tendue d'eau (mer, rivi\u00e8re, \u00e9tang\u2026).", "label": "Ars-en-R\u00e9", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ars-en-R\u00e9", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Blason_ville_fr_Ars-en-R\u00e9_(Charente-Maritime).svg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.1711, 45.2725], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": " Pour l\u2019article homonyme, voir Aubeterre. Aubeterre-sur-Dronne est une commune du sud-ouest de la France, situ\u00e9e dans le d\u00e9partement de la Charente (r\u00e9gion Nouvelle-Aquitaine). Ses habitants sont appel\u00e9s les Aubeterriens et les Aubeterriennes. Elle fait partie de l'association Les Plus Beaux Villages de France.", "label": "Aubeterre-sur-Dronne", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Aubeterre-sur-Dronne", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Blason_de_la_ville_d'Aubeterre-sur-Dronne_(16).svg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.82, 44.8553], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": " Pour les articles homonymes, voir Autoire (homonymie). Autoire est une commune fran\u00e7aise, situ\u00e9e dans le d\u00e9partement du Lot en r\u00e9gion Occitanie.", "label": "Autoire", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Autoire", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Autoire_04.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.9006, 44.0703], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Auvillar (Altivillare au Moyen \u00c2ge, aussi \u00e9crit Auvillars sous l'Ancien R\u00e9gime) est une commune fran\u00e7aise du d\u00e9partement de Tarn-et-Garonne en r\u00e9gion Occitanie, situ\u00e9e \u00e0 la limite de la Lomagne et au bord de la Garonne. Auvillar est depuis 1994 l'un des \u00ab\u202f plus beaux villages de France\u202f\u00bb avec son quartier du port et des monuments remarquables comme la halle circulaire, la tour de l'Horloge et l'\u00e9glise Saint-Pierre. Auvillar est une \u00e9tape pour les touristes et les p\u00e8lerins du chemin de Compostelle.", "label": "Auvillar", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Auvillar", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/France_-_Auvillar_-_Porte_de_l'horloge_-_2006-01-15.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.373, 44.5094], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Balazuc est une commune fran\u00e7aise, situ\u00e9e dans le d\u00e9partement de l\u2019Ard\u00e8che en r\u00e9gion Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes, labellis\u00e9e Village de caract\u00e8re et adh\u00e9rant \u00e0 l'association Les Plus Beaux Villages de France.", "label": "Balazuc", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Balazuc", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Balazuc01.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.2633, 49.6711], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Barfleur (prononc\u00e9 [ba\u0281fl\u0153\u0281], localement [ba\u0281fl\u0153\u02d0]/[ba\u0281fj\u00f8\u202f:]) est une commune fran\u00e7aise, situ\u00e9e dans le nord-est du d\u00e9partement de la Manche en r\u00e9gion Normandie, peupl\u00e9e de 621 habitants. Avec un territoire ne couvrant que 60 ha, elle est la plus petite commune du d\u00e9partement de la Manche. Barfleur est aujourd'hui gratifi\u00e9e du label des plus beaux villages de France, d\u00e9cern\u00e9 par une association ind\u00e9pendante visant \u00e0 promouvoir les atouts touristiques de petites communes fran\u00e7aises riches d'un patrimoine de qualit\u00e9.", "label": "Barfleur", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Barfleur", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Blason_Barfleur.svg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.5736, 43.7308], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Barg\u00e8me est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement du Var en r\u00e9gion Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur. Ses habitants sont appel\u00e9s les Barg\u00e9mois.", "label": "Barg\u00e8me", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Barg\u00e8me", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Barg\u00e8me_-_Mairie.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.6492, 46.7086], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": " Pour les articles homonymes, voir Baume (homonymie). Baume-les-Messieurs est une commune fran\u00e7aise, situ\u00e9 dans le d\u00e9partement du Jura en r\u00e9gion Bourgogne-Franche-Comt\u00e9. Il est labellis\u00e9 par l'association Les plus beaux villages de France.", "label": "Baume-les-Messieurs", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Baume-les-Messieurs", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/0_Baume-les-Messieurs_-_village_Panorama.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.3378, 44.3894], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Belcastel (en occitan B\u00e8l Cast\u00e8l, litt\u00e9ralement \u00ab\u202f Beau Ch\u00e2teau\u202f\u00bb) est une commune fran\u00e7aise, situ\u00e9e dans le d\u00e9partement de l'Aveyron en r\u00e9gion Occitanie. Elle faisait partie autrefois de l'ancienne province du Rouergue.", "label": "Belcastel (Aveyron)", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Belcastel,_Aveyron", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Belcastel2.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.0081, 44.7767], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Belv\u00e8s est une ancienne commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement de la Dordogne, en r\u00e9gion Nouvelle-Aquitaine. De 1790 \u00e0 2015, la commune a \u00e9t\u00e9 le chef-lieu d'un canton. Elle fait partie de l'association Les Plus Beaux Villages de France. Au 1er janvier 2016, elle fusionne avec Saint-Amand-de-Belv\u00e8s pour former la commune nouvelle de Pays-de-Belv\u00e8s.", "label": "Belv\u00e8s", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Belv\u00e8s", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Belves_Dordogne_France_2CV.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.0444, 49.1894], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Beuvron-en-Auge est une commune fran\u00e7aise, situ\u00e9e dans le d\u00e9partement du Calvados en r\u00e9gion Normandie, peupl\u00e9e de 226 habitants (les Beuvronnais). Beuvron-en-Auge est aujourd'hui gratifi\u00e9e du label des plus beaux villages de France, d\u00e9cern\u00e9 par une association ind\u00e9pendante visant \u00e0 promouvoir les atouts touristiques de petites communes fran\u00e7aises riches d'un patrimoine de qualit\u00e9.", "label": "Beuvron-en-Auge", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Beuvron-en-Auge", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Beuvron-en-Auge_plein.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.1447, 44.8411], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Beynac-et-Cazenac est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement de la Dordogne, en r\u00e9gion Nouvelle-Aquitaine. Beynac est le si\u00e8ge de l'une des quatre anciennes baronnies du P\u00e9rigord. La commune fait partie de l'association Les Plus Beaux Villages de France.", "label": "Beynac-et-Cazenac", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Beynac-et-Cazenac", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/1_Beynac-et-Cazenac_2016.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.1714, 45.3197], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Blesle est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement de la Haute-Loire en r\u00e9gion d'Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes. Elle est class\u00e9e parmi les plus beaux villages de France. Ses habitants sont les Bleslois(es). En auvergnat, la commune se nomme Bleira (prononc\u00e9 \u00ab\u202f Ble\u00efra\u202f\u00bb) (nom relev\u00e9 sur place en 2000).", "label": "Blesle", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Blesle", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Blesle13.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [7.0472, 45.3722], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": " Pour les articles homonymes, voir Bonneval. Bonneval-sur-Arc est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement de la Savoie, en r\u00e9gion Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes. L'authenticit\u00e9 des lieux est un tr\u00e8s bon exemple de ce que fut et de ce qu'est la vie dans les Alpes. L'architecture traditionnelle, l'urbanisme et la disposition de la commune sont un t\u00e9moin rare de la vie d'antan et encore pr\u00e9serv\u00e9e de toute influence contemporaine. Le village, situ\u00e9 au fond de la vall\u00e9e de la Maurienne dans le parc national de la Vanoise est l'un des 157 villages qui adh\u00e8rent \u00e0 l'association les plus beaux villages de France charg\u00e9e de promouvoir les arguments touristiques de petites communes rurales riches d'un patrimoine de qualit\u00e9. Il concourt \u00e0 l'\u00e9dition 2015 de l'\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aise Le Village pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 des Fran\u00e7ais.", "label": "Bonneval-sur-Arc", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Bonneval-sur-Arc", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bonneval_sur_Arc.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.6258, 43.9983], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brousse-le-Ch\u00e2teau est une commune fran\u00e7aise, situ\u00e9e dans le d\u00e9partement de l'Aveyron en r\u00e9gion Occitanie.", "label": "Brousse-le-Ch\u00e2teau", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Brousse-le-Ch\u00e2teau", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Brousse-le-Chateau.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.6664, 44.0567], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": " Pour les articles homonymes, voir Bruniquel (homonymie). Bruniquel est une commune fran\u00e7aise, situ\u00e9e dans le d\u00e9partement de Tarn-et-Garonne en r\u00e9gion Occitanie. Bruniquel fait partie de la liste des plus beaux villages de France. Ses habitants sont appel\u00e9s les Bruniquelais et les Bruniquelaises.", "label": "Bruniquel", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Bruniquel", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bruniquel_haut_de_la_rue_principale.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.9675, 43.0222], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Camon est une commune fran\u00e7aise, situ\u00e9e dans le d\u00e9partement de l'Ari\u00e8ge en r\u00e9gion Occitanie. Ses habitants sont appel\u00e9s les Camonais et Camonaises. La commune fait partie de l'association Les plus beaux villages de France.", "label": "Camon (Ari\u00e8ge)", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Camon,_Ari\u00e8ge", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Camon_village.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.0742, 47.2117], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Candes-Saint-Martin (prononc\u00e9 /k\u0251\u0303d s\u025b\u0303 ma\u0281.t\u025b\u0303/) est une commune fran\u00e7aise du d\u00e9partement d'Indre-et-Loire, en r\u00e9gion Centre-Val de Loire. D\u00e8s le d\u00e9but de notre \u00e8re, une agglom\u00e9ration antique, probablement importante, existe sur ce site strat\u00e9gique, situ\u00e9 au carrefour des territoires de trois peuples gaulois et contr\u00f4lant le confluent Vienne-Loire. Candes profite d'ailleurs de cette situation privil\u00e9gi\u00e9e\u202f: sa batellerie et les activit\u00e9s qui y sont li\u00e9es sont longtemps florissantes, mais la disparition du transport fluvial, d\u00e9tr\u00f4n\u00e9 par le chemin de fer au milieu du XIXe si\u00e8cle, marque l'arr\u00eat du d\u00e9veloppement et la mutation progressive de la commune. \u00c0 compter de cette date et jusqu'aux ann\u00e9es 1930, la population baisse de mani\u00e8re tr\u00e8s importante. Elle semble se stabiliser depuis, avec 229 habitants en 2013. C'est \u00e9galement vers le milieu du XIXe si\u00e8cle, alors que l'\u00e9conomie locale est fragilis\u00e9e, que des artistes, peintres ou dessinateurs, viennent \u00e0 Candes pour en reproduire les paysages. Fond\u00e9e par Martin de Tours \u00e0 la fronti\u00e8re occidentale de son dioc\u00e8se dans le dernier quart du IVe si\u00e8cle, Candes est l'une des premi\u00e8res paroisses tourangelles. Saint Martin meurt \u00e0 Candes le 8 novembre 397, ce qui assoit la notori\u00e9t\u00e9 de cette petite paroisse o\u00f9 s'\u00e9l\u00e8ve, au Moyen \u00c2ge, une coll\u00e9giale c\u00e9l\u00e8bre par la richesse de son d\u00e9cor sculpt\u00e9. L'\u00e9tude de sa chronologie, de son architecture et de son d\u00e9cor, particuli\u00e8rement complexe, est toujours en cours\u202f; l'\u00e9difice est prot\u00e9g\u00e9 au titre des monuments historiques d\u00e8s 1840. Le village, lieu de p\u00e8lerinage, re\u00e7oit d\u00e8s le IXe si\u00e8cle la visite r\u00e9guli\u00e8re des rois de France, alors que ses ch\u00e2teaux successifs, \u00e9galement prot\u00e9g\u00e9s au titre des monuments historiques, sont une r\u00e9sidence d'\u00e9t\u00e9 pour les archev\u00eaques de Tours. Plusieurs demeures m\u00e9di\u00e9vales et Renaissance ainsi qu'un ancien moulin \u00e0 vent compl\u00e8tent l'inventaire des \u00e9difices remarquables de la commune. La richesse et la diversit\u00e9 du patrimoine naturel de Candes-Saint-Martin, dues principalement \u00e0 la pr\u00e9sence de la vall\u00e9e de la Loire (patrimoine mondial de l'humanit\u00e9 reconnu par l'Organisation des Nations unies pour l'\u00e9ducation, la science et la culture) et de la confluence du fleuve et de la Vienne, font que le territoire communal est int\u00e9gr\u00e9 \u00e0 trois sites du r\u00e9seau Natura 2000 et trois zones naturelles d'int\u00e9r\u00eat \u00e9cologique, faunistique et floristique. Au XXIe si\u00e8cle, Candes-Saint-Martin cherche \u00e0 mettre \u00e0 profit ce patrimoine naturel et les paysages du confluent, mais \u00e9galement l'histoire et le patrimoine b\u00e2ti religieux du village. La commune est ainsi membre de l'association \u00ab\u202f Les Plus Beaux Villages de France\u202f\u00bb et concourt \u00e0 l'\u00e9dition 2016 de l'\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aise Le Village pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 des Fran\u00e7ais.", "label": "Candes-Saint-Martin", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Candes-Saint-Martin", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Candes09.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.9978, 44.6808], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": " Pour les articles homonymes, voir Cardaillac (homonymie). Cardaillac (en occitan Cardalhac) est une commune fran\u00e7aise, situ\u00e9e dans le d\u00e9partement du Lot en r\u00e9gion Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es.", "label": "Cardaillac", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Cardaillac", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tour_sagnes_cardaillac.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.7331, 44.9194], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Carennac est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e en Vall\u00e9e de la Dordogne dans le d\u00e9partement du Lot, en r\u00e9gion Occitanie.", "label": "Carennac", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Carennac", "thumbnail": "http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Carennac_skyline.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.8217, 43.9664], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Castelnau-de-Montmiral (en occitan Cast\u00e8ln\u00f2u de Montmiralh) est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement du Tarn, en r\u00e9gion Occitanie.", "label": "Castelnau-de-Montmiral", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Castelnau-de-Montmiral", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Place_Castelnau-de-Montmiral.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.7031, 42.6206], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": " Pour les articles homonymes, voir Castelnou (homonymie). Castelnou est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement des Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales, en r\u00e9gion Occitanie. Ce village a \u00e9t\u00e9 class\u00e9 le septi\u00e8me Village pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 des Fran\u00e7ais en 2015 parmi les 21 autres villages pr\u00e9sents dans la comp\u00e9tition.", "label": "Castelnou", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Castelnou,_Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Castelnou.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.1619, 46.1858], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": " Pour les articles homonymes, voir Charroux. Charroux est une commune fran\u00e7aise, situ\u00e9e dans le d\u00e9partement de l'Allier en r\u00e9gion d'Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes.", "label": "Charroux (Allier)", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Charroux,_Allier", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Maison_\u00e0_colombages_de_Charroux_(03).JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.6267, 46.7556], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Ch\u00e2teau-Chalon est une commune fran\u00e7aise viticole du Jura en Bourgogne-Franche-Comt\u00e9. Haut lieu du tourisme jurassien, Ch\u00e2teau-Chalon est class\u00e9 parmi Les Plus Beaux Villages de France, ainsi que Petites Cit\u00e9s Comtoises de Caract\u00e8re, et le site du village et de ses environs (communaut\u00e9 de communes) sont class\u00e9s paysage viticole. Son vignonble produit les vins jaunes les plus r\u00e9put\u00e9s du vignoble du Jura sous l'appellation Ch\u00e2teau-chalon (AOC), produit de r\u00e9f\u00e9rence de la gastronomie franc-comtoise.", "label": "Ch\u00e2teau-Chalon", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau-Chalon", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ch\u00e2teau-Chalon_-_site.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.20139, 47.1558], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le ch\u00e2teau de Montr\u00e9sor est situ\u00e9 dans le sud-est du d\u00e9partement d'Indre-et-Loire (37), en France, \u00e0 une quinzaine de kilom\u00e8tres \u00e0 l'est de la ville de Loches sur le territoire de la commune de Montr\u00e9sor. Un \u00e9peron rocheux a accueilli successivement un donjon attribu\u00e9 \u00e0 Foulques Nerra et int\u00e9gr\u00e9 au syst\u00e8me d\u00e9fensif des comtes d'Anjou en Touraine, une forteresse m\u00e9di\u00e9vale construite par Jean IV de Bueil, grand Ma\u00eetre des arbal\u00e9triers de France, puis un logis Renaissance \u00e9difi\u00e9 par Imbert de Batarnay, influent personnage aupr\u00e8s de quatre rois de France. Apr\u00e8s la p\u00e9riode r\u00e9volutionnaire au cours de laquelle le ch\u00e2teau, mal entretenu, est pass\u00e9 entre les mains de plusieurs propri\u00e9taires successifs, le comte Xavier Branicki, \u00e9migr\u00e9 polonais, m\u00e9c\u00e8ne et maire de Montr\u00e9sor de 1860 \u00e0 1870, rach\u00e8te le domaine en 1849, r\u00e9pare certaines parties du ch\u00e2teau, en reconstruit d'autres\u202f; il meuble le logis principal en style Second Empire et le d\u00e9core avec de nombreuses \u0153uvres d'art. Sa famille, toujours propri\u00e9taire, habite une partie d'un ch\u00e2teau presque totalement ouvert au public. Le village lui-m\u00eame, d'abord construit au pied du ch\u00e2teau, ne s'est v\u00e9ritablement d\u00e9velopp\u00e9 qu'\u00e0 partir du Moyen \u00c2ge\u202f; au XXIe si\u00e8cle, il s'est tourn\u00e9 vers une activit\u00e9 touristique dont le ch\u00e2teau constitue l'un des principaux atouts.", "label": "Ch\u00e2teau de Montr\u00e9sor", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teau_de_Montr\u00e9sor", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Montresor_castle.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.6419, 47.2197], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Ch\u00e2teauneuf (nom officiel), ou Ch\u00e2teauneuf-en-Auxois (nom local), est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement de la C\u00f4te-d'Or et la r\u00e9gion Bourgogne-Franche-Comt\u00e9. Le village doit son nom \u00e0 sa forteresse. Le vieux bourg m\u00e9di\u00e9val, class\u00e9 parmi les plus beaux villages de France \u00e9tait autrefois une \u00e9tape pour les p\u00e8lerins de Saint-Jacques-de-Compostelle.", "label": "Ch\u00e2teauneuf (C\u00f4te-d'Or)", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Ch\u00e2teauneuf,_C\u00f4te-d'Or", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/F07.Ch\u00e2teauneuf.0001.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [7.2958, 43.865], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Coaraze est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement des Alpes-Maritimes en r\u00e9gion Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur. Ses habitants sont appel\u00e9s les Coaraziens et les Coaraziennes.", "label": "Coaraze", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Coaraze", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Coaraze_-02.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.655, 45.061], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Collonges-la-Rouge (Colonjas en occitan), surnomm\u00e9e la \u00ab\u202f cit\u00e9 aux vingt-cinq tours\u202f\u00bb, est une commune fran\u00e7aise, situ\u00e9e dans le d\u00e9partement de la Corr\u00e8ze en r\u00e9gion Nouvelle-Aquitaine. Les habitants de Collonges-la-Rouge sont des Collongeois et Collongeoises.", "label": "Collonges-la-Rouge", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Collonges-la-Rouge", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Collonges-la-Rouge_place.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.3972, 44.6003], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Conques (en occitan Concas) est une ancienne commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement de l'Aveyron, en r\u00e9gion Occitanie, devenue, le 1er janvier 2016, une commune d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e de la commune nouvelle de Conques-en-Rouergue. Dans les pays de langue d'o\u00efl, Conques se prononce \u00ab\u202f Conches\u202f\u00bb (deux communes en France et un district en Suisse). Pendant tout le Moyen \u00c2ge, Conques fut un important sanctuaire o\u00f9 \u00e9taient v\u00e9n\u00e9r\u00e9es les reliques du cr\u00e2ne de sainte Foy. Elle est c\u00e9l\u00e8bre gr\u00e2ce \u00e0 son \u00e9glise abbatiale dont l'architecture et les sculptures du porche sont remarquables, et son tr\u00e9sor, notamment la statue en or de Sainte Foy. Depuis le XXe si\u00e8cle, elle a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9e \u00ab\u202f \u00e9tape majeure\u202f\u00bb sur le chemin de Saint-Jacques-de-Compostelle (Via Podiensis) parce qu'elle est cit\u00e9e dans le dernier Livre du Codex Calixtinus, pratiquement inconnu jusqu'\u00e0 son \u00e9dition en latin en 1882. C'est aussi un tr\u00e8s joli village class\u00e9 par l'association Les plus beaux villages de France. Le lien suppos\u00e9 avec le p\u00e8lerinage \u00e0 Compostelle a valu \u00e0 Conques, en 1998, le classement au Patrimoine mondial de l'humanit\u00e9 de l'abbatiale et du pont sur le Dourdou. L'influence de Conques sur le tourisme local a \u00e9t\u00e9 reconnue en 2008 par le Conseil R\u00e9gional Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es avec la reconnaissance de la commune comme l'un des Grands Sites de Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es.", "label": "Conques", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Conques", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Conques,_Aveyron,_France.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.4886, 47.1508], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Crissay-sur-Manse est une commune fran\u00e7aise du d\u00e9partement d'Indre-et-Loire, en r\u00e9gion Centre-Val de Loire. Le village est class\u00e9 parmi Les plus beaux villages de France.", "label": "Crissay-sur-Manse", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Crissay-sur-Manse", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Blason_de_la_vile_de_Crissay_sur_Manse_(37).svg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.7409, 44.9999], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Curemonte (Curamonta en occitan) est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement de la Corr\u00e8ze en r\u00e9gion Nouvelle-Aquitaine. Ses habitants sont appel\u00e9s les Curemontois.", "label": "Curemonte", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Curemonte", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Curemonte_-1.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.2144, 44.8022], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Domme est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement de la Dordogne, en r\u00e9gion Nouvelle-Aquitaine. Ancienne bastide m\u00e9di\u00e9vale, la commune \u00e9tait le chef-lieu du canton de Domme de 1790 \u00e0 2015. Elle fait partie de l'association Les Plus Beaux Villages de France.", "label": "Domme", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Domme,_Dordogne", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Domme_1_GhezoArt.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [7.3067, 48.0436], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Eguisheim est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement du Haut-Rhin, en r\u00e9gion Grand Est. Cette commune se trouve dans la r\u00e9gion historique et culturelle d'Alsace. Les habitants sont appel\u00e9s les Eguisiens et Eguisiennes.", "label": "Eguisheim", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Eguisheim", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Street-in-Eguisheim.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.6725, 44.5561], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Estaing est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement de l'Aveyron, en r\u00e9gion Occitanie.", "label": "Estaing (Aveyron)", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Estaing,_Aveyron", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Estaing.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.4581, 42.6444], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Eus (API\u202f: /\u025bws/ en fran\u00e7ais et en catalan) est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement des Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales, en r\u00e9gion Occitanie.", "label": "Eus", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Eus", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eus06.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.5319, 47.5128], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": " Pour les articles homonymes, voir Flavigny et Ozerain (homonymie). Flavigny-sur-Ozerain est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement de la C\u00f4te-d'Or en r\u00e9gion Bourgogne-Franche-Comt\u00e9. Les habitants et habitantes sont appel\u00e9s les Flavigniens et les Flavigniennes. Le vieux bourg est class\u00e9 parmi les plus beaux villages de France. C'est aussi l'unique lieu de fabrication des Anis de Flavigny.", "label": "Flavigny-sur-Ozerain", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Flavigny-sur-Ozerain", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flavigny-sur-Ozerain.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.2308, 43.9938], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Fourc\u00e8s (Forc\u00e9s en gascon) est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement du Gers en r\u00e9gion Occitanie.", "label": "Fourc\u00e8s", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Fourc\u00e8s", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fourc\u00e8s_Gers_13.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.5978, 46.5144], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Gargilesse-Dampierre est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement de l'Indre, en r\u00e9gion Centre-Val de Loire.", "label": "Gargilesse-Dampierre", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Gargilesse-Dampierre", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gargilesse_-_H\u00f4tel_de_ville.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.5858, 43.2297], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Gassin est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e pr\u00e8s de Saint-Tropez, dans le d\u00e9partement du Var en r\u00e9gion fran\u00e7aise Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur. La commune est connue pour son carrefour de La Foux et pour son bourg, perch\u00e9 \u00e0 200 m\u00e8tres d\u2019altitude sur un rocher qui domine le golfe de Saint-Tropez et offre une vue sur la baie de Cavalaire et les Maures.", "label": "Gassin", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Gassin", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gassin-2.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.8506, 49.535], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Gerberoy, village class\u00e9 parmi les plus beaux villages de France, est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement de l'Oise en r\u00e9gion Hauts-de-France.", "label": "Gerberoy", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Gerberoy", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gerberoy_22.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.2008, 43.9119], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Gordes (prononc\u00e9 [g\u0254\u0281d]) est un village et une commune fran\u00e7aise situ\u00e9 dans le d\u00e9partement de Vaucluse, en r\u00e9gion Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur. C'est un des villages les plus visit\u00e9s du parc naturel r\u00e9gional du Luberon. Perch\u00e9 sur un rocher, la commune est adh\u00e9rente de l'association Les Plus Beaux Villages de France pour son patrimoine riche et vari\u00e9\u202f: deux abbayes, un ch\u00e2teau, de tr\u00e8s nombreux hameaux anciens, et plusieurs centaines de cabanes en pierre s\u00e8che ou bories, plusieurs moulins \u00e0 eau et \u00e0 vent, des fontaines, des lavoirs et des aiguiers. Gordes, situ\u00e9 entre les r\u00e9serves de biosph\u00e8re du Luberon et celle du mont Ventoux, poss\u00e8de un patrimoine naturel riche, encadr\u00e9 par des zones naturelles d'int\u00e9r\u00eat \u00e9cologique, faunistique et floristique. Apr\u00e8s avoir connu un certain niveau d'artisanat jusqu'au XIXe si\u00e8cle, la commune fut vid\u00e9e d'une partie de ses habitants, pour renaitre, tout d'abord \u00e0 partir de la fin de la seconde guerre mondiale sous l'impulsion de personnalit\u00e9s artistiques, puis dans les ann\u00e9es 80 avec le d\u00e9veloppement de l'immobilier et des transports ferroviaires.", "label": "Gordes", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Gordes", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/1_gordes_pano_2016.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.9792, 43.7211], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Gourdon est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement des Alpes-Maritimes en r\u00e9gion Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur. Ses habitants sont appel\u00e9s les Gourdonnais. Il fait partie de l\u2019association Les Plus Beaux Villages de France.", "label": "Gourdon (Alpes-Maritimes)", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Gourdon,_Alpes-Maritimes", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gourdon.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [55.5195, -21.0658], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Hell-Bourg est un lieu-dit de la commune de Salazie situ\u00e9 dans les Hauts de l'\u00eele de La R\u00e9union au pied du Piton d'Anchaing. Baptis\u00e9 ainsi en 1841 en l'hommage de celui qui fut gouverneur de Bourbon au milieu du XIXe si\u00e8cle, Anne Chr\u00e9tien Louis de Hell, le village poss\u00e8de de nombreuses maisons de la seconde moiti\u00e9 du XIXe si\u00e8cle, construites par de riches planteurs et des commer\u00e7ants de la c\u00f4te \u00e0 proximit\u00e9 des Thermes disparues au d\u00e9but du XXe si\u00e8cle. Le label Plus beau village de France lui a \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9, ses rues et son cimeti\u00e8re tr\u00e8s fleuri entour\u00e9 de bambous \u00e9tant particuli\u00e8rement pittoresques.", "label": "Hell-Bourg", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Hell-Bourg", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hell_bourg_aerienne.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [7.3122, 48.1808], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Hunawihr est une commune fran\u00e7aise, situ\u00e9e dans le d\u00e9partement du Haut-Rhin, en r\u00e9gion Grand Est. Cette commune se trouve dans la r\u00e9gion historique et culturelle d'Alsace. Le village est membre de l'association Les Plus Beaux Villages de France.", "label": "Hunawihr", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Hunawihr", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hunawihr1P7.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [7.94, 48.95], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Hunspach est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement du Bas-Rhin, en r\u00e9gion Grand Est. Cette commune se trouve dans la r\u00e9gion historique et culturelle d'Alsace, fait partie du Parc naturel r\u00e9gional des Vosges du Nord et est class\u00e9e parmi les plus beaux villages de France.", "label": "Hunspach", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Hunspach", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hunspach_VTdJ.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.2552, 43.4284], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": " Pour les articles homonymes, voir Bastide. La Bastide-Clairence est une commune fran\u00e7aise, situ\u00e9e dans le d\u00e9partement des Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques en r\u00e9gion Nouvelle-Aquitaine. Le gentil\u00e9 est Bastidot.", "label": "La Bastide-Clairence", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/La_Bastide-Clairence", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/LBC_Place_de_la_mairie.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.3172, 43.9139], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La Couvertoirade (La Cobertoirada en occitan) est une commune fran\u00e7aise, situ\u00e9e dans le d\u00e9partement de l'Aveyron, en r\u00e9gion Occitanie.", "label": "La Couvertoirade", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/La_Couvertoirade", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Le_village_de_La_Couvertoirade_vu_des_remparts.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.3244, 46.1878], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": " La Flotte-en-R\u00e9 redirige ici. Pour les articles homonymes, voir Flotte (homonymie). La Flotte, parfois nomm\u00e9e localement La Flotte-en-R\u00e9, est une commune du sud-ouest de la France, situ\u00e9e sur l'\u00eele de R\u00e9, dans le d\u00e9partement de la Charente-Maritime (r\u00e9gion Nouvelle-Aquitaine). C'est la commune la plus \u00e9tendue de toute l'\u00eele de R\u00e9 et la deuxi\u00e8me par sa population, se situant apr\u00e8s Sainte-Marie-de-R\u00e9, mais devan\u00e7ant Saint-Martin-de-R\u00e9, son chef-lieu de canton. La commune appartient depuis 2011 au r\u00e9seau \u00ab\u202f Villages de pierres et d'eau\u202f\u00bb, label initi\u00e9 par le conseil g\u00e9n\u00e9ral, afin de promouvoir des sites exceptionnels pr\u00e9sentant la particularit\u00e9 d'\u00eatre situ\u00e9s au bord d'une \u00e9tendue d'eau (mer, rivi\u00e8re, \u00e9tang...).", "label": "La Flotte", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/La_Flotte", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Blason_ville_fr_La_Flotte_(Charente-Maritime).svg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.7547, 44.3939], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La Garde-Adh\u00e9mar est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement de la Dr\u00f4me, en r\u00e9gion Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes. L'histoire de cette commune est li\u00e9e \u00e0 celle de la famille d'Adh\u00e9mar, qui lui a donn\u00e9 son nom.", "label": "La Garde-Adh\u00e9mar", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/La_Garde-Adh\u00e9mar", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FR-26-La_Garde-Adh\u00e9mar_\u00e9glise.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.3067, 45.0469], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La Grave est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement des Hautes-Alpes en r\u00e9gion Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur. Ses habitants sont appel\u00e9s les Gravarots.", "label": "La Grave", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/La_Grave", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/La_Grave_2.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.6303, 49.0822], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La Roche-Guyon est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement du Val-d'Oise en r\u00e9gion \u00cele-de-France. Situ\u00e9 en contrebas des versants du plateau du Vexin sur la rive droite d\u2019un m\u00e9andre de la Seine, le village est r\u00e9put\u00e9 pour son ch\u00e2teau, propri\u00e9t\u00e9 d\u00e8s La Rochefoucauld, domin\u00e9 par un donjon m\u00e9di\u00e9val. Le lieu, class\u00e9 parmi les plus beaux villages de France (c'est la seule commune francilienne \u00e0 b\u00e9n\u00e9ficier de ce label), est devenu au XIXe si\u00e8cle un centre de vill\u00e9giature et a vu d\u00e9filer de nombreuses c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s des arts et des lettres. Ses habitants sont appel\u00e9s les Guyonnais.", "label": "La Roche-Guyon", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/La_Roche-Guyon", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/La_Roche-Guyon_-_Rue01.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.1833, 44.8272], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La Roque-Gageac est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement de la Dordogne, en r\u00e9gion Nouvelle-Aquitaine. Elle fait partie de l'association Les Plus Beaux Villages de France.", "label": "La Roque-Gageac", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/La_Roque-Gageac", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/La_Roque_Gageac_le_long_de_la_Dordogne.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.5203, 44.1944], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La Roque-sur-C\u00e8ze est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement du Gard, en r\u00e9gion Occitanie.", "label": "La Roque-sur-C\u00e8ze", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/La_Roque-sur-C\u00e8ze", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/La_roque.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.6195, 43.091], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Lagrasse (en occitan La Grassa) est une commune fran\u00e7aise, situ\u00e9e dans le d\u00e9partement de l'Aude en r\u00e9gion Occitanie. Le village est admis dans l'Association les plus beaux villages de France, depuis plus de dix ans.", "label": "Lagrasse", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Lagrasse", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lagrasse_pont_vieux.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.3111, 43.9458], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Larressingle (Larressingla en gascon) est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement du Gers en r\u00e9gion Occitanie. Ses habitants sont appel\u00e9s les Larressingloises, Larressinglois.", "label": "Larressingle", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Larressingle", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mairie_de_Larressingle.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.1397, 43.7069], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Lautrec est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement du Tarn et la r\u00e9gion Occitanie. Ses habitants sont appel\u00e9s les Lautr\u00e9cois.", "label": "Lautrec (Tarn)", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Lautrec", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lautrec.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.1383, 44.2567], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Lauzerte (en occitan laus\u00e8rta) est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement de Tarn-et-Garonne, en r\u00e9gion Occitanie. Ses habitants sont appel\u00e9s les Lauzertins.", "label": "Lauzerte", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Lauzerte", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lauzerte_1.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.8869, 47.7425], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Lavardin est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement de Loir-et-Cher en r\u00e9gion Centre-Val de Loire. Ses habitants s'appellent les Lavardinoises et les Lavardinois.", "label": "Lavardin (Loir-et-Cher)", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Lavardin,_Loir-et-Cher", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lavardin.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.4547, 45.2636], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Lavaudieu est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement de la Haute-Loire en r\u00e9gion d'Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes. Elle est membre de l'association \u00ab\u202fles plus beaux villages de France\u202f\u00bb.", "label": "Lavaudieu", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Lavaudieu", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lavaudieu_JPG05.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.7217, 49.2325], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Bec-Hellouin est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement de l'Eure en r\u00e9gion Normandie. Nich\u00e9e au c\u0153ur de la vall\u00e9e du Bec, elle b\u00e9n\u00e9ficie du label des plus beaux villages de France.", "label": "Le Bec-Hellouin", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Le_Bec-Hellouin", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Le_village.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.1775, 48.2933], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Faou est une commune du Finist\u00e8re, dans la r\u00e9gion administrative Bretagne. La commune est membre du parc naturel r\u00e9gional d'Armorique, et elle en est d'ailleurs le si\u00e8ge.", "label": "Le Faou", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Le_Faou", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Le_faou.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.07, 44.6], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "45xCe mod\u00e8le est-il pertinent\u202f? Cliquez pour en voir d'autres. Cet article ne cite pas suffisamment ses sources (septembre 2010). Si vous disposez d'ouvrages ou d'articles de r\u00e9f\u00e9rence ou si vous connaissez des sites web de qualit\u00e9 traitant du th\u00e8me abord\u00e9 ici, merci de compl\u00e9ter l'article en donnant les r\u00e9f\u00e9rences utiles \u00e0 sa v\u00e9rifiabilit\u00e9 et en les liant \u00e0 la section \u00ab\u202f Notes et r\u00e9f\u00e9rences\u202f\u00bb (modifier l'article, comment ajouter mes sources\u202f?). Le Po\u00ebt-Laval est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement de la Dr\u00f4me en r\u00e9gion Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes.", "label": "Le Po\u00ebt-Laval", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Le_Po\u00ebt-Laval", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Poetlaval27.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.7953, 43.7439], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Les Baux-de-Provence sont une commune fran\u00e7aise, situ\u00e9e dans le d\u00e9partement des Bouches-du-Rh\u00f4ne et la r\u00e9gion Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur. Les Baux, situ\u00e9s dans le massif des Alpilles, sont aujourd'hui principalement un site touristique avant d'\u00eatre un lieu de vie. Ils sont un des plus beaux villages de France et accueillent plus d'un million et demi de visiteurs par an. 22 habitants vivent encore dans l'enceinte des Baux \u2014 la partie haute du village \u2014 et 450 habitants pour toute la commune.", "label": "Les Baux-de-Provence", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Les_Baux-de-Provence", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/140611-Les-Baux-de-Provence-09.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.8897, 44.8861], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Limeuil est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement de la Dordogne, en r\u00e9gion Nouvelle-Aquitaine. Elle fait partie de l'association Les Plus Beaux Villages de France.", "label": "Limeuil", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Limeuil", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Limeuil_Canoe.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.2067, 48.1], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Locronan [l\u0254k\u0281\u0254n\u0251\u0303] (Lokorn en breton) est une commune du d\u00e9partement du Finist\u00e8re, dans la r\u00e9gion Bretagne, France. L'important patrimoine architectural de Locronan, pr\u00e9serv\u00e9 tr\u00e8s pr\u00e9cocement, a permis au village d'\u00eatre membre du r\u00e9seau des petites cit\u00e9s de caract\u00e8re. Locronan est aussi aujourd'hui gratifi\u00e9 du label des plus beaux villages de France, d\u00e9cern\u00e9 par une association ind\u00e9pendante visant \u00e0 promouvoir les atouts touristiques de petites communes fran\u00e7aises riches d'un patrimoine de qualit\u00e9. Autour de l'\u00e9glise, les toits du village sont des \u0153uvres d'art. De sa belle \u00e9poque, le village a conserv\u00e9 une place centrale pav\u00e9e orn\u00e9e d'un puits, la vaste \u00e9glise Saint-Ronan, des maisons Renaissance en granite.", "label": "Locronan", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Locronan", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bretagne_Finistere_Locronan1_tango7174.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.2489, 47.0458], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Lods est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement du Doubs en r\u00e9gion Bourgogne-Franche-Comt\u00e9. Elle est class\u00e9e parmi les plus beaux villages de France.", "label": "Lods", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Lods", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/0_Lods_-_Le_village_et_la_Loue_(1).JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.8038, 44.872], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Loubressac est une commune fran\u00e7aise, situ\u00e9e dans le d\u00e9partement du Lot en r\u00e9gion Occitanie. Ses habitants sont appel\u00e9s les Loubressacois(es).", "label": "Loubressac", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Loubressac", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Loubressac_17.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.363, 43.7696], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Lourmarin est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement de Vaucluse, en r\u00e9gion Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur. Ses habitants sont appel\u00e9s les Lourmarinois.", "label": "Lourmarin", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Lourmarin", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lourmarin.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.4769, 49.4003], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Lyons-la-For\u00eat (prononciation [li\u0254\u0303s] \u00ab\u202f lionss\u202f\u00bb) est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement de l'Eure en r\u00e9gion Normandie. Elle compte parmi \u00ab\u202f Les Plus Beaux Villages de France\u202f\u00bb.", "label": "Lyons-la-For\u00eat", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Lyons-la-For\u00eat", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lyons-la-For\u00eat.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.7472, 43.3547], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Minerve, Men\u00e8rba en occitan, est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement de l'H\u00e9rault en r\u00e9gion Occitanie. Ses habitants sont appel\u00e9s les Minervois. Capitale historique du pays minervois, cette petite commune accueille chaque ann\u00e9e plus de 300 000 visiteurs. Trouvant dans le tourisme et la production de vins de qualit\u00e9 les deux piliers de son activit\u00e9, Minerve a \u00e9t\u00e9 inscrite \u00e0 la liste des Plus beaux villages de France. L'extraordinaire environnement naturel (gorges de la Cesse et du Brian, pont naturel, causse) de la commune lui vaut l'essentiel de son attrait touristique, partag\u00e9 avec sa tragique histoire\u202f: le premier b\u00fbcher de la Croisade des Albigeois. Minerve est \u00e0 10 km d'Olonzac, 28 km de Saint-Pons-de-Thomi\u00e8res, 32 km de Narbonne et 46 km de B\u00e9ziers.", "label": "Minerve (H\u00e9rault)", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Minerve,_H\u00e9rault", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pont_Minerve_34.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.8361, 44.6992], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Mirmande est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement de la Dr\u00f4me en r\u00e9gion Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes.", "label": "Mirmande", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Mirmande", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mirmande1.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [7.4425, 48.3967], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Mittelbergheim est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement du Bas-Rhin, en r\u00e9gion Grand Est. Cette commune se trouve dans la r\u00e9gion historique et culturelle d'Alsace. Le village est class\u00e9 parmi les plus beaux villages de France.", "label": "Mittelbergheim", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Mittelbergheim", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mittelbergheim_008.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.0978, 44.0719], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Monesti\u00e9s (en occitan Monesti\u00e8r) est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement du Tarn, en r\u00e9gion Occitanie.", "label": "Monesti\u00e9s", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Monesti\u00e9s", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Monesti\u00e9s.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.7686, 44.5331], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Monflanquin est une commune du Sud-Ouest de la France, situ\u00e9e dans le d\u00e9partement de Lot-et-Garonne (r\u00e9gion Nouvelle-Aquitaine) selon la l\u00e9gende le Prince noir serait pass\u00e9 par Monflanquin. Ses habitants sont appel\u00e9s les Monflanquinois(es).", "label": "Monflanquin", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Monflanquin", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Village_Monflanquin.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.895, 44.6817], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Monpazier est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement de la Dordogne, en r\u00e9gion Nouvelle-Aquitaine. De 1790 \u00e0 2015, la commune \u00e9tait le chef-lieu du canton de Monpazier. Commune la moins \u00e9tendue du d\u00e9partement et ancienne bastide du XIIIe si\u00e8cle, Monpazier est un secteur sauvegard\u00e9 qui fait partie de l'association Les Plus Beaux Villages de France.", "label": "Monpazier", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Monpazier", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Monpazier.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.4436, 44.1761], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Montbrun-les-Bains est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement de la Dr\u00f4me en r\u00e9gion Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes. La commune fait partie du Parc naturel r\u00e9gional des Baronnies proven\u00e7ales cr\u00e9\u00e9 en 2015.", "label": "Montbrun-les-Bains", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Montbrun-les-Bains", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Montbrun_les_Bains.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.205, 45.6236], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Montpeyroux est une commune fran\u00e7aise, situ\u00e9e dans le d\u00e9partement du Puy-de-D\u00f4me, en r\u00e9gion d'Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes. Elle fait partie de l'association Les Plus Beaux Villages de France.", "label": "Montpeyroux (Puy-de-D\u00f4me)", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Montpeyroux,_Puy-de-D\u00f4me", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Montpeyroux_(Puy-de-D\u00f4me).JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.2003, 43.95], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Montr\u00e9al (ou Montr\u00e9al-du-Gers) (Montrejau de Gers en gascon) est une commune fran\u00e7aise du d\u00e9partement du Gers, en r\u00e9gion Occitanie. Ses habitants sont les Montr\u00e9alais.", "label": "Montr\u00e9al (Gers)", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Montr\u00e9al,_Gers", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Montreal-du-Gers_4.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.2017, 47.1567], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Montr\u00e9sor (prononc\u00e9 /m\u0254\u0303.t\u0281e.z\u0254\u0281/) est une commune fran\u00e7aise du d\u00e9partement d'Indre-et-Loire en r\u00e9gion Centre-Val de Loire. Son histoire se confond totalement avec celle de son ch\u00e2teau, construit au d\u00e9but du XIe si\u00e8cle \u00e0 l'extr\u00e9mit\u00e9 d'un \u00e9peron rocheux surplombant la vall\u00e9e de l'Indrois et plusieurs fois reb\u00e2ti ou remani\u00e9 depuis. C'est \u00e0 ses pieds que s'est \u00e9difi\u00e9 le bourg, d'abord simple lieu-dit de la commune voisine de Beaumont-Village, \u00e9rig\u00e9 en paroisse en 1700 seulement, autour de la coll\u00e9giale Saint-Jean-Baptiste, et devenu commune \u00e0 la R\u00e9volution fran\u00e7aise. Parmi les seigneurs et ch\u00e2telains successifs de Montr\u00e9sor, trois personnalit\u00e9s \u00e9mergent. Foulques III d'Anjou, dit Foulques Nerra, comte d'Anjou, ordonne la construction du premier donjon sur le site dans la premi\u00e8re moiti\u00e9 du XIe si\u00e8cle. Imbert de Batarnay, vers la fin du XVe si\u00e8cle et le d\u00e9but du XVIe si\u00e8cle, originaire du Dauphin\u00e9, conseiller de quatre rois de France, est l'artisan du renouveau monumental de Montr\u00e9sor o\u00f9 il introduit l'architecture Renaissance (ch\u00e2teau et coll\u00e9giale). Xavier Branicki, exil\u00e9 polonais, arriv\u00e9 \u00e0 Montr\u00e9sor en 1849, homme d'affaires et \u00e9crivain, est un m\u00e9c\u00e8ne pour sa commune dont il est maire pendant 10 ans\u202f; sa famille habite toujours le ch\u00e2teau. La faible superficie du territoire communal (98 hectares en 2015 mais seulement 21 en 1830), qui en fait la plus petite commune du d\u00e9partement, ne laisse pas de place \u00e0 un secteur agricole d\u00e9velopp\u00e9. L'absence de voies de communications importantes traversant la commune n'est pas un facteur favorable \u00e0 l'implantation d'industries ou d'entreprises de grande dimension\u202f; l'industrie drapi\u00e8re de Montr\u00e9sor s'est \u00e9teinte au XIXe si\u00e8cle. Depuis plusieurs d\u00e9cennies, la commune a donc choisi d'axer son d\u00e9veloppement \u00e9conomique sur le tourisme, aid\u00e9e en cela par la richesse de son patrimoine b\u00e2ti (cinq monuments historiques), son cadre naturel et ses figures historiques. Cette politique semble avoir enray\u00e9 la chute d\u00e9mographique observ\u00e9e depuis le d\u00e9but du XXe si\u00e8cle et la population montr\u00e9sorienne, bien que vieillissante, para\u00eet stabilis\u00e9e autour de 350 habitants depuis une vingtaine d'ann\u00e9es.", "label": "Montr\u00e9sor", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Montr\u00e9sor", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Montresor02.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.0578, 47.2172], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Montsoreau est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement de Maine-et-Loire, en r\u00e9gion Pays de la Loire.", "label": "Montsoreau", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Montsoreau", "thumbnail": "http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Montsoreau.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.0272, 45.7106], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": " Pour les articles homonymes, voir Mornac. Mornac-sur-Seudre (prononc\u00e9 [m\u0254\u0281.nak.sy\u0281.s\u0153d\u0281]) est une commune du Sud-Ouest de la France, situ\u00e9e dans le d\u00e9partement de la Charente-Maritime (r\u00e9gion Nouvelle-Aquitaine). Ses habitants sont appel\u00e9s les Morna\u00e7ons et les Morna\u00e7onnes. Situ\u00e9e sur la rive gauche de la Seudre, en marge de la presqu'\u00eele d'Arvert, des plages de la c\u00f4te de Beaut\u00e9 et des grandes \u00e9tendues palustres du bassin de Marennes-Ol\u00e9ron, cette petite commune du Royannais s\u2019organise autour de son port de p\u00eache et des ruelles m\u00e9di\u00e9vales de son centre historique, en grande partie pi\u00e9ton et ponctu\u00e9 d\u2019ateliers d\u2019artisans d\u2019art. Aux maisons traditionnelles peintes en blanc et bord\u00e9es de roses tr\u00e9mi\u00e8res, r\u00e9pondent les halles, la vieille \u00e9glise romane Saint-Pierre et les quelques vestiges du ch\u00e2teau des barons de Mornac, qui veille sur les marais alentours. Aux abords du centre ancien, de nouveaux quartiers pavillonnaires qui tendent peu \u00e0 peu \u00e0 s\u2019\u00e9tendre vers la ville voisine de Breuillet t\u00e9moignent de la croissance de la commune, qui appartient \u00e0 la \u00ab\u202f grande banlieue\u202f\u00bb de Royan. La commune compte \u00e9galement sur la pr\u00e9sence d\u2019un important \u00e9cart, Plordonnier, sur la route de Saint-Sulpice-de-Royan. Mornac-sur-Seudre est avec Talmont-sur-Gironde un des deux \u00ab\u202f Plus beaux villages de France\u202f\u00bb du Pays Royannais. Il appartient \u00e9galement au r\u00e9seau des \u00ab\u202f Villes et m\u00e9tiers d'art\u202f\u00bb et depuis 2011 au r\u00e9seau des \u00ab\u202f Villages de pierres et d'eau\u202f\u00bb, label initi\u00e9 par le conseil g\u00e9n\u00e9ral afin de promouvoir des sites exceptionnels pr\u00e9sentant la particularit\u00e9 d'\u00eatre situ\u00e9s au bord d'une \u00e9tendue d'eau (mer, rivi\u00e8re, \u00e9tang...). Mornac-sur-Seudre appartient au secteur Est de la Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration Royan Atlantique, structure intercommunale qui regroupe 81 036 habitants (2013).", "label": "Mornac-sur-Seudre", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Mornac-sur-Seudre", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mornac3.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.9572, 46.0425], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Mortemart (M\u00f2rta Mar en occitan) est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement de la Haute-Vienne, en r\u00e9gion Nouvelle-Aquitaine.", "label": "Mortemart", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Mortemart", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mortemart-la-halle.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.3489, 42.6692], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Mosset est une commune fran\u00e7aise, situ\u00e9e dans le d\u00e9partement des Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales en r\u00e9gion Occitanie. Ses habitants sont appel\u00e9s les Mossetans.", "label": "Mosset", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Mosset", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Viilage_de_mosset.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.2219, 43.8483], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Moustiers-Sainte-Marie (Mostiers Santa Maria en proven\u00e7al selon la norme classique et Mousti\u00e9-Santo-Mario selon la norme mistralienne) est une commune fran\u00e7aise, situ\u00e9e dans le d\u00e9partement des Alpes-de-Haute-Provence en r\u00e9gion Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur. Ses habitants sont appel\u00e9s les Mousti\u00e9rains. Blotti contre un escarpement rocheux, Moustiers est souvent compar\u00e9 \u00e0 une cr\u00e8che avec son \u00e9toile suspendue dans le vide. La commune fait partie des plus beaux villages de France, des Villages et cit\u00e9s de caract\u00e8re et du Parc naturel r\u00e9gional du Verdon.", "label": "Moustiers-Sainte-Marie", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Moustiers-Sainte-Marie", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Blason_Moustiers_Sainte_Marie.svg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.2072, 43.8333], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "M\u00e9nerbes est une commune fran\u00e7aise, situ\u00e9e dans le d\u00e9partement du Vaucluse en r\u00e9gion Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur. Ses habitants sont appel\u00e9s les M\u00e9nerbiens. B\u00e2ti sur un \u00e9peron rocheux du Luberon, entre Opp\u00e8de \u00e0 l'ouest et Lacoste \u00e0 l'est, M\u00e9nerbes b\u00e9n\u00e9ficie du label accord\u00e9 par l'association Les plus beaux villages de France.", "label": "M\u00e9nerbes", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/M\u00e9nerbes", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Menerbes_Village.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.9787, 44.2198], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Najac est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e \u00e0 l'ouest du d\u00e9partement de l'Aveyron dans la r\u00e9gion Occitanie.", "label": "Najac", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Najac", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Najac_12.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.9947, 47.6975], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Noyers (prononcer Noy\u00e8re /nwa.j\u025b\u0281/) est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement de l'Yonne en r\u00e9gion Bourgogne-Franche-Comt\u00e9. Elle est tr\u00e8s souvent appel\u00e9e Noyers-sur-Serein. Ses habitants sont appel\u00e9s les Nuc\u00e9riens (\u00e0 ne pas confondre avec les Nucerins, les habitants de Nuc\u00e8re, en Italie). La ville, bourg m\u00e9di\u00e9val pr\u00e9serv\u00e9, fait partie des \u00ab\u202f plus beaux villages de France\u202f\u00bb. Ce village a \u00e9t\u00e9 class\u00e9 le septi\u00e8me Village pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 des Fran\u00e7ais parmi les 21 autres villages pr\u00e9sents dans la comp\u00e9tition. Cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e par St\u00e9phane Bern sur France 2 le 1er juillet 2014. La cit\u00e9 bourguignonne est notamment connue pour \u00eatre le lieu d'action de la s\u00e9rie Une famille formidable sur TF1 entre 2010 et 2013.", "label": "Noyers (Yonne)", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Noyers,_Yonne", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Noyers-sur-Serein_-_panorama.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.5831, 45.9486], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Oingt est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement du Rh\u00f4ne, en r\u00e9gion Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes. C'est un village m\u00e9di\u00e9val class\u00e9 et restaur\u00e9, dominant la vall\u00e9e de l\u2019Azergues et appartenant au Pays des Pierres dor\u00e9es. C'est l'un des plus beaux villages de France.", "label": "Oingt", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Oingt", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/OINGT_Tower.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.9153, 43.5572], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Olargues, en occitan Olargues, est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement de l'H\u00e9rault en r\u00e9gion Occitanie. Elle est situ\u00e9e dans le parc naturel r\u00e9gional du Haut-Languedoc. Le village est class\u00e9 parmi les plus beaux villages de France. Ses habitants sont appel\u00e9s les Olarguais (los olargueses). Olargues est le chef-lieu de canton (le canton d'Olargues) et le si\u00e8ge de la communaut\u00e9 de communes Orb et Jaur.", "label": "Olargues", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Olargues", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Olargues_vue_generale.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.2706, 42.5561], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Olette est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement des Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales, en r\u00e9gion Occitanie. Ses habitants sont appel\u00e9s les Olettois.", "label": "Olette", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Olette", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Olette_vue2.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.1606, 49.7417], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Parfondeval est une commune fran\u00e7aise, situ\u00e9e dans le d\u00e9partement de l'Aisne en r\u00e9gion Hauts-de-France.", "label": "Parfondeval (Aisne)", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Parfondeval,_Aisne", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/P1040083WK-Parfondeval.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.5656, 47.2806], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Pesmes est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement de la Haute-Sa\u00f4ne, en r\u00e9gion Bourgogne-Franche-Comt\u00e9. La commune porte le label les plus beaux villages de France.", "label": "Pesmes", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Pesmes", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pesmes,_le_ch\u00e2teau_et_le_pont.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [8.6369, 42.24], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Piana est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement de la Corse-du-Sud, en collectivit\u00e9 territoriale de Corse. Le village appartient \u00e0 la micror\u00e9gion du Sevi in Fora.", "label": "Piana", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Piana", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/01_Calanche_Piana.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.8831, 44.7706], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Pradelles est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement de la Haute-Loire en r\u00e9gion Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes. Elle est class\u00e9e parmi les plus beaux villages de France.", "label": "Pradelles (Haute-Loire)", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Pradelles,_Haute-Loire", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FR-43-Pradelles08.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.9103, 44.5222], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Pr\u00e9vench\u00e8res est une commune fran\u00e7aise, situ\u00e9e dans le d\u00e9partement de la Loz\u00e8re en r\u00e9gion Occitanie. Ses habitants sont appel\u00e9s les Pr\u00e9vench\u00e9rois.", "label": "Pr\u00e9vench\u00e8res", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Pr\u00e9vench\u00e8res", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pr\u00e9vencheres_(Loz\u00e8re,_Fr),_l'\u00e9glise.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.6892, 44.3864], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Pujols est une commune du Sud-Ouest de la France, situ\u00e9e dans le d\u00e9partement de Lot-et-Garonne (r\u00e9gion Nouvelle-Aquitaine). Ses habitants sont appel\u00e9s les Pujolaises et les Pujolais.", "label": "Pujols (Lot-et-Garonne)", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Pujols,_Lot-et-Garonne", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pujol2003-1.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.7108, 43.9939], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Puycelsi (pr\u00e9c\u00e9demment Puicelcy-en-Albigeois [Archives consulaires et municipales jusqu'\u00e0 la fin du Second Empire] - en occitan Pu\u00e8gc\u00e8lsi) est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement du Tarn, en r\u00e9gion Occitanie.", "label": "Puycelsi", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Puycelsi", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MaisonPuycelsi.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.1817, 45.9186], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "P\u00e9rouges est une commune fran\u00e7aise, situ\u00e9e dans le d\u00e9partement de l'Ain en r\u00e9gion Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes. La commune est connue pour sa cit\u00e9 m\u00e9di\u00e9vale, qui juch\u00e9e sur un mamelon de la C\u00f4ti\u00e8re, constitue le Vieux P\u00e9rouges. La cit\u00e9 m\u00e9di\u00e9vale de P\u00e9rouges est class\u00e9e parmi les Plus Beaux Villages de France et en fait un des lieux les plus touristiques du d\u00e9partement. C'est une ancienne cit\u00e9 de tisserands, dont la double enceinte de remparts a pu \u00eatre restaur\u00e9e. L'architecture interne est typique de l'\u00e9poque du Moyen \u00c2ge avec des demeures datant XVe et XVIe si\u00e8cles, mais \u00e9galement des rues en galets et une \u00e9glise fortifi\u00e9e. Les habitants de P\u00e9rouges s'appellent les P\u00e9rougiens et les P\u00e9rougiennes.", "label": "P\u00e9rouges", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/P\u00e9rouges", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/P\u00e9rouges.Eglise.01.002.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [7.2978, 48.1672], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Riquewihr /\u0281ik(\u0259)vi\u02d0\u0281/ (R\u00efchew\u00efhr en alsacien) est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement du Haut-Rhin, en r\u00e9gion Grand Est. Cette commune se trouve dans la r\u00e9gion historique et culturelle d'Alsace.", "label": "Riquewihr", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Riquewihr", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Riquewihr_rue_principale.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.3353, 47.7003], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": " Pour les articles homonymes, voir Rochefort.45xLe fond de cet article de g\u00e9ographie est \u00e0 v\u00e9rifier. Vous \u00eates invit\u00e9s \u00e0 l'am\u00e9liorer, ou \u00e0 discuter des points \u00e0 v\u00e9rifier. Si vous venez d'apposer le bandeau, merci d'indiquer ici les points \u00e0 v\u00e9rifier. Rochefort-en-Terre [\u0281\u0254\u0283f\u0254\u0281 \u0251\u0303 t\u025b\u0281] est une commune fran\u00e7aise, situ\u00e9e dans le d\u00e9partement du Morbihan en r\u00e9gion Bretagne.", "label": "Rochefort-en-Terre", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Rochefort-en-Terre", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Maisons_class\u00e9es_-_Rochefort-en-Terre.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.2369, 49.4697], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Rodemack est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement de la Moselle, en Lorraine, dans la r\u00e9gion Grand Est. Le village est class\u00e9 parmi les plus beaux villages de France.", "label": "Rodemack", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Rodemack", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rodemack1.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.2936, 43.9031], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Roussillon est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement de Vaucluse en r\u00e9gion Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur. Ses habitants sont appel\u00e9s les Roussillonnais. Le village est class\u00e9 parmi les plus beaux villages de France et fait partie du p\u00e9rim\u00e8tre parc naturel r\u00e9gional du Luberon.", "label": "Roussillon (Vaucluse)", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Roussillon,_Vaucluse", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Roussillon_(Vaucluse).JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.2481, 45.0644], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Saint-Amand-de-Coly est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement de la Dordogne, en r\u00e9gion Nouvelle-Aquitaine. Elle fait partie de l'association Les Plus Beaux Villages de France", "label": "Saint-Amand-de-Coly", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Saint-Amand-de-Coly", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Saint-Amand-de-Coly_village_(2).JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.2172, 45.1758], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Saint-Antoine-l'Abbaye est, depuis le 31 d\u00e9cembre 2015, une commune nouvelle fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement de l'Is\u00e8re en r\u00e9gion Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes, n\u00e9e de la fusion avec sa voisine Dionay.", "label": "Saint-Antoine-l'Abbaye", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Saint-Antoine-l'Abbaye", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Portail_Eglise_Abbatiale.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.3914, 46.4414], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Saint-Beno\u00eet-du-Sault est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement de l'Indre, en r\u00e9gion Centre-Val de Loire.", "label": "Saint-Beno\u00eet-du-Sault", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Saint-Beno\u00eet-du-Sault", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Blason_ville_fr_Saint-Benoit-du-Sault_(Indre).svg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.5716, 43.0283], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Saint-Bertrand-de-Comminges est une commune pyr\u00e9n\u00e9enne fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement de la Haute-Garonne en r\u00e9gion Occitanie. Ses habitants sont appel\u00e9s les Commingeois.", "label": "Saint-Bertrand-de-Comminges", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Saint-Bertrand-de-Comminges", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Saint_Bertrand_de_Comminges-01.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.6706, 44.4653], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Saint-Cirq-Lapopie (en occitan Sent Circ de la P\u00f2pia) est une commune fran\u00e7aise, situ\u00e9e dans le d\u00e9partement du Lot dans la r\u00e9gion Occitanie, en Quercy. Ses habitants sont appel\u00e9s les Saint-Cirquois(es).", "label": "Saint-Cirq-Lapopie", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Saint-Cirq-Lapopie", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Saint-Cyrq-Lapopie_51.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.0514, 48.3808], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Saint-C\u00e9neri-le-G\u00e9rei est une commune fran\u00e7aise, situ\u00e9e dans le d\u00e9partement de l'Orne en r\u00e9gion Normandie, peupl\u00e9e de 120 habitants.", "label": "Saint-C\u00e9neri-le-G\u00e9rei", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Saint-C\u00e9neri-le-G\u00e9rei", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/St-C\u00e9neri.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.8153, 44.5164], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Saint-C\u00f4me-d'Olt (Sant Come en occitan, graphie normalis\u00e9e, Sont Coume en graphie mistralienne) est une commune fran\u00e7aise, situ\u00e9e dans le d\u00e9partement de l'Aveyron, en r\u00e9gion Occitanie.", "label": "Saint-C\u00f4me-d'Olt", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Saint-C\u00f4me-d'Olt", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Saint-C\u00f4me-d'Olt_vue_globale.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.5506, 43.7347], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Saint-Guilhem-le-D\u00e9sert ou Sant Guilh\u00e8m dau Des\u00e8rt en languedocien est une commune situ\u00e9e dans le d\u00e9partement de l'H\u00e9rault en r\u00e9gion Occitanie, France. Ses habitants sont appel\u00e9s les Sauta Rocs. Le bourg rentre dans le classement de l'association \u00ab\u202f Les plus beaux villages de France\u202f\u00bb.", "label": "Saint-Guilhem-le-D\u00e9sert", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Saint-Guilhem-le-D\u00e9sert", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Saint-Guilhem-le-D\u00e9sert_uuger.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.8392, 45.4219], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Saint-Jean-de-C\u00f4le est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement de la Dordogne, en r\u00e9gion Nouvelle-Aquitaine. Elle fait partie de l'association \u00ab\u202f Les Plus Beaux Villages de France\u202f\u00bb.", "label": "Saint-Jean-de-C\u00f4le", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Saint-Jean-de-C\u00f4le", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Saint-Jean-de-C\u00f4le_(4).JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.1375, 43.0028], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Saint-Lizier (en gascon\u202f: Sent L\u00edser) est une commune fran\u00e7aise, situ\u00e9e dans le d\u00e9partement de l'Ari\u00e8ge, en r\u00e9gion Occitanie.", "label": "Saint-Lizier", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Saint-Lizier", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Saint-Lizier-_Clo\u00eetre.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.0894, 45.0114], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Saint-L\u00e9on-sur-V\u00e9z\u00e8re est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement de la Dordogne, en r\u00e9gion Nouvelle-Aquitaine. Elle fait partie de l'association \u00ab\u202f Les Plus Beaux Villages de France\u202f\u00bb.", "label": "Saint-L\u00e9on-sur-V\u00e9z\u00e8re", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Saint-L\u00e9on-sur-V\u00e9z\u00e8re", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/F07.Saint-L\u00e9on.s.V.0002.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [7.0653, 48.6108], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Saint-Quirin est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement de la Moselle, en r\u00e9gion Grand Est. Le village de Saint-Quirin, dont le nom d\u00e9rive du nom latin Quirinus, appartenant \u00e0 un tribun et saint martyr romain du IIe si\u00e8cle, est cit\u00e9 pour la premi\u00e8re fois dans un document en 966, bien que le site ait \u00e9t\u00e9 occup\u00e9 bien ant\u00e9rieurement, des vestiges gallo-romains (n\u00e9cropole et divers objets) ayant en effet \u00e9t\u00e9 mis au jour sur le territoire de la commune. Le village, qui fut pendant longtemps un important centre de p\u00e8lerinage, s\u2019est d\u00e9velopp\u00e9 autour d\u2019un prieur\u00e9 qu\u2019y poss\u00e9dait l\u2019abbaye de Marmoutier, lequel prieur\u00e9 fut d\u00e9truit lors de la guerre de Trente Ans, mais en partie reconstruit au XVIIIe si\u00e8cle. Le village est class\u00e9 parmi les plus beaux villages de France.", "label": "Saint-Quirin", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Saint-Quirin", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Blason_ville_fr_Saint-Quirin_57.svg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.2938, 45.2561], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Saint-Robert est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement de la Corr\u00e8ze, en r\u00e9gion Nouvelle-Aquitaine.", "label": "Saint-Robert (Corr\u00e8ze)", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Saint-Robert,_Corr\u00e8ze", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Saint-Robert_-_Eglise_-1.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.9714, 48.5708], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Saint-Suliac est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement d'Ille-et-Vilaine en r\u00e9gion Bretagne et sur le littoral de l'estuaire de la Rance. Ses habitants sont des Sulia\u00e7ais et Sulia\u00e7aises.", "label": "Saint-Suliac", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Saint-Suliac", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vue_gr\u00e8ve_saint_suliac.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.8692, 44.7008], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Saint-V\u00e9ran est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement des Hautes-Alpes en r\u00e9gion Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur.", "label": "Saint-V\u00e9ran", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Saint-V\u00e9ran", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dans_Saint-V\u00e9ran_2.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [7.4622, 43.8014], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Sainte-Agn\u00e8s est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement des Alpes-Maritimes, en r\u00e9gion Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur. Ses habitants sont appel\u00e9s les Agn\u00e9sois.", "label": "Sainte-Agn\u00e8s (Alpes-Maritimes)", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sainte-Agn\u00e8s,_Alpes-Maritimes", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sainte-Agn\u00e8s-1.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.6478, 45.4803], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Sainte-Croix-en-Jarez est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement de la Loire en r\u00e9gion Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes.", "label": "Sainte-Croix-en-Jarez", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sainte-Croix-en-Jarez", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Prieur\u00e9_de_Sainte_Croix_en_Jarez-20110402.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.4119, 44.3675], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Sainte-Enimie est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement de la Loz\u00e8re et la r\u00e9gion Occitanie. Haut lieu touristique car situ\u00e9 en plein c\u0153ur des gorges du Tarn, lieu de vill\u00e9giature parfait pour le tourisme vert, sportif ou culturel, le village de Sainte-Enimie est adh\u00e9rent \u00e0 l'association des plus beaux villages de France gr\u00e2ce \u00e0 son c\u00f4t\u00e9 m\u00e9di\u00e9val et son adaptation aux gorges qui l'entourent.", "label": "Sainte-Enimie", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sainte-Enimie", "thumbnail": "http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Sainte-Enimie-Gorges_du_Tarn-Frankreich.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.9461, 44.4653], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Sainte-Eulalie-d'Olt (Senta-Aularia en occitan) est une commune fran\u00e7aise, situ\u00e9e dans le d\u00e9partement de l'Aveyron en r\u00e9gion Occitanie. Ses habitants sont appel\u00e9s les Encaulats (nom qui signifie \u00ab\u202f mangeurs de choux\u202f\u00bb).", "label": "Sainte-Eulalie-d'Olt", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sainte-Eulalie-d'Olt", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ste_Eulalie_dOlt_Aveyron_France.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.495, 45.1389], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Salers (prononc\u00e9 [sal\u025b\u0281]) est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement du Cantal et la r\u00e9gion Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes. Les habitants de Salers sont appel\u00e9s les Sagraniers (il est parfois not\u00e9 les Salersois ou Salernois).", "label": "Salers (Cantal)", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Salers", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Salers_-_H\u00f4tel_de_Ville_et_maison_baillage.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [8.9056, 42.59], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Sant'Antonino est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement de la Haute-Corse en r\u00e9gion Corse. Elle est class\u00e9e parmi les plus beaux villages de France.", "label": "Sant'Antonino (Haute-Corse)", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sant'Antonino,_Haute-Corse", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sant'Antonino_Vi1JPG.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.5792, 43.3136], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Sare est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement des Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques en r\u00e9gion Nouvelle-Aquitaine, \u00e0 la fronti\u00e8re avec l'Espagne. Elle est adoss\u00e9e \u00e0 la cha\u00eene pyr\u00e9n\u00e9enne, qui forme autour du bassin occup\u00e9 par le bourg un cirque ouvert vers l'est et le nord. Son histoire g\u00e9ologique explique la formation de grottes qui ont \u00e9t\u00e9 occup\u00e9es durant l'Aurignacien\u202f; l'\u00e2ge du bronze a, quant \u00e0 lui, laiss\u00e9 de nombreux monuments fun\u00e9raires sur les pistes et les plateaux montagneux de la commune. Son territoire forme aujourd'hui une enclave dans la Communaut\u00e9 forale de Navarre avec laquelle elle partage 25 kilom\u00e8tres de fronti\u00e8re et la langue basque\u202f; cette particularit\u00e9 a eu des cons\u00e9quences fortes sur l'histoire de la commune, qui a au cours des si\u00e8cles conclu des accords pastoraux avec les communes espagnoles voisines. Pendant la R\u00e9volution fran\u00e7aise, les Basques du Labourd sont accus\u00e9s de garder des relations avec les Navarrais et les Guipuscoans, ce qui conduit \u00e0 la d\u00e9portation de la totalit\u00e9 des habitants de Sare en mars 1794 dans des conditions tr\u00e8s pr\u00e9caires. Dans cet \u00e9pisode tragique, une partie de la population perd la vie du fait de la d\u00e9portation et de la famine, cons\u00e9quence des pillages. Lors de la guerre d'ind\u00e9pendance espagnole, la coalition anglo-hispano-portugaise men\u00e9e par le duc de Wellington franchit la fronti\u00e8re et repousse les troupes fran\u00e7aises qui se sont retranch\u00e9es dans des redoutes situ\u00e9es sur la Rhune. La commune rec\u00e8le un habitat ancien, dont certaines, parmi les 283 maisons recens\u00e9es \u00e0 la fin du XXe si\u00e8cle, datent partiellement du XVe si\u00e8cle. L'architecture traditionnelle de ces \u00e9difices, leur d\u00e9coration ext\u00e9rieure et leur orientation d\u00e9finissent l'arch\u00e9type de la maison labourdine rurale tel qu'il existe dans l'imagerie populaire sous le vocable de \u00ab\u202f maison basque\u202f\u00bb. La population de Sare est rest\u00e9e stable pendant pr\u00e8s de 200 ans, \u00e0 partir de 1793, ne prenant un essor v\u00e9ritable qu'\u00e0 partir des ann\u00e9es 1990, pour atteindre plus de 2 500 habitants au d\u00e9but des ann\u00e9es 2010. L'activit\u00e9 agricole est fortement ancr\u00e9e dans les paysages, m\u00eame si la localit\u00e9 a accueilli depuis le Moyen \u00c2ge une industrie mini\u00e8re, et plus r\u00e9cemment une usine de traitement de la laine. La proximit\u00e9 de la fronti\u00e8re et la configuration du relief et des voies de communication, ajout\u00e9es au partage de la langue basque, ont donn\u00e9 naissance \u00e0 une \u00e9conomie locale partag\u00e9e entre l'Espagne et la France, dont les ventas et la contrebande sont les signes les plus frappants. Sare poss\u00e8de un patrimoine naturel sauvage ou semi-sauvage, encadr\u00e9 par des zones naturelles d'int\u00e9r\u00eat \u00e9cologique, faunistique et floristique, ou prot\u00e9g\u00e9 par des r\u00e9glementations nationales ou r\u00e9gionales. La localit\u00e9 a accueilli des personnalit\u00e9s marquantes, soit issues du village, soit telles qu'Axular, consid\u00e9r\u00e9 comme le premier prosateur de langue basque, ou bien Napol\u00e9on III ou \u00c9douard VII, attir\u00e9s par les paysages et les grottes, ou par les d\u00e9monstrations de pelote basque. La localit\u00e9, qui a fait l'objet d'une \u00e9tude approfondie de la part de Jos\u00e9 Miguel de Barandiar\u00e1n, a, sous le nom d'Etchezar, \u00e9galement servi de mod\u00e8le \u00e0 Pierre Loti, pour figurer le village de Ramuntcho.", "label": "Sare", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sare", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sare_Village.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.93, 43.7753], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Sarrant, est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement du Gers, en r\u00e9gion Occitanie.", "label": "Sarrant", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sarrant", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sarrant_02.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.3186, 44.2217], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Sauveterre-de-Rouergue est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement de l'Aveyron en r\u00e9gion Occitanie.", "label": "Sauveterre-de-Rouergue", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sauveterre-de-Rouergue", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Place_facades_c\u00f4t\u00e9_est,_prises_du_sud.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.633, 43.633], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Seillans est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement Var et la r\u00e9gion Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur. Elle fait partie du canton de Fayence. La commune de Seillans est la plus grande commune de son canton, avec plus de 88,66 km2. Cependant, il y a un caract\u00e8re tronqu\u00e9 sur la superficie de la commune \u00e9tant donn\u00e9 que le camp militaire de Canjuers occupe la moiti\u00e9 de la commune. L\u2019acc\u00e8s en est r\u00e9glement\u00e9 et interdit au public.", "label": "Seillans", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Seillans", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Seillans_var_france.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.0917, 46.2636], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Semur-en-Brionnais est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement de Sa\u00f4ne-et-Loire, en r\u00e9gion Bourgogne-Franche-Comt\u00e9. Elle est class\u00e9e parmi les plus beaux villages de France et appartient aux sites clunisiens de France.", "label": "Semur-en-Brionnais", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Semur-en-Brionnais", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Semur_en_Brio_from_E_DSCN1575.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.7764, 46.0558], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Sixt-Fer-\u00e0-Cheval est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement de la Haute-Savoie, en r\u00e9gion Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes. La commune est membre de l'association des plus beaux villages de France.", "label": "Sixt-Fer-\u00e0-Cheval", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Sixt-Fer-\u00e0-Cheval", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Blason_ville_fr_Sixt-Fer-\u00e0-Cheval.svg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.3058, 45.4303], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "S\u00e9gur-le-Ch\u00e2teau (Segur lo Chasteu en occitan) est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement de la Corr\u00e8ze en r\u00e9gion Nouvelle-Aquitaine. Elle est class\u00e9e parmi les plus beaux villages de France.", "label": "S\u00e9gur-le-Ch\u00e2teau", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/S\u00e9gur-le-Ch\u00e2teau", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/S\u00e9gur_le_Ch\u00e2teau_bourg_(6).JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.0236, 44.206], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "S\u00e9guret est une commune fran\u00e7aise, situ\u00e9e dans le d\u00e9partement de Vaucluse en r\u00e9gion Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur.", "label": "S\u00e9guret", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/S\u00e9guret", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Village_de_S\u00e9guret.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.9067, 45.5361], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Talmont-sur-Gironde est une commune du sud-ouest de la France, situ\u00e9e dans le d\u00e9partement de la Charente-Maritime (r\u00e9gion Nouvelle-Aquitaine). Ses habitants sont appel\u00e9s les Talmonais et les Talmonaises. Talmont est \u00e9galement un petit port o\u00f9 on p\u00eachait autrefois l'esturgeon pour ses \u0153ufs (caviar), et d\u00e9sormais le maigre, l'alose, la lamproie et les pibales. Ancienne bastide fond\u00e9e par le roi d'Angleterre et duc d'Aquitaine \u00c9douard Ier en 1284, cette petite cit\u00e9 camp\u00e9e sur un promontoire dominant l'estuaire de la Gironde fut autrefois une redoutable place-forte, dont ne subsistent d\u00e9sormais que quelques pans de remparts et les vestiges d'une tour m\u00e9di\u00e9vale \u00e0 demi-ruin\u00e9e (tour blanche). Les rues du bourg, qui se coupent \u00e0 angle droit, sont bord\u00e9es de maisons anciennes, volontairement tr\u00e8s basses afin de limiter la prise au vent, couvertes de tuiles roses et presque toutes blanchies \u00e0 la chaux. En \u00e9t\u00e9, de nombreuses roses tr\u00e9mi\u00e8res apportent une touche color\u00e9e \u00e0 cet ensemble. Au bord de la falaise, l'\u00e9glise Sainte-Radegonde, construite au XIIe si\u00e8cle, surplombe les flots de sa silhouette caract\u00e9ristique, elle est entour\u00e9e d'un cimeti\u00e8re marin envahi de passeroses et de fleurs sauvages.", "label": "Talmont-sur-Gironde", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Talmont-sur-Gironde", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/PixAile18.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.4831, 45.0553], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Tournemire est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement du Cantal et la r\u00e9gion d'Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes.", "label": "Tournemire (Cantal)", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Tournemire,_Cantal", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tournemire.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.3031, 43.5903], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Tourtour est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement du Var, en r\u00e9gion fran\u00e7aise Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur.", "label": "Tourtour", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Tourtour", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tourtour_St_Denis.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.5825, 45.0542], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Turenne (Tor\u00e8na en occitan) est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement de la Corr\u00e8ze en r\u00e9gion Nouvelle-Aquitaine. Les habitants s'appellent les Viscomtins, en souvenir de la Vicomt\u00e9 de Turenne, ou Turennois.", "label": "Turenne (Corr\u00e8ze)", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Turenne,_Corr\u00e8ze", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Turenne_fda.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.34, 45.5283], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": " Pour les articles homonymes, voir Usson. Usson est une commune fran\u00e7aise, situ\u00e9e dans le d\u00e9partement du Puy-de-D\u00f4me en r\u00e9gion Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes. Elle fait partie de l'association \u00ab\u202f Les Plus Beaux Villages de France\u202f\u00bb.", "label": "Usson (Puy-de-D\u00f4me)", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Usson,_Puy-de-D\u00f4me", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Usson_JPG01.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.1472, 43.9969], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venasque est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement de Vaucluse, en r\u00e9gion Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur. Venasque est l'un des 157 adh\u00e9rents de l'association Les plus beaux villages de France.", "label": "Venasque", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Venasque", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Venasque_by_Rosier.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.3686, 42.5881], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Villefranche-de-Conflent (Vilafranca de Conflent en catalan) est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement des Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales, en r\u00e9gion Occitanie. Ses habitants sont les Villefranchois et les Villefranchoises.", "label": "Villefranche-de-Conflent", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Villefranche-de-Conflent", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vilafranca2.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.4153, 44.5514], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vog\u00fc\u00e9 est une commune fran\u00e7aise, situ\u00e9e dans le d\u00e9partement de l'Ard\u00e8che en r\u00e9gion Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes, labellis\u00e9e Village de caract\u00e8re et adh\u00e9rant \u00e0 l'association Les Plus Beaux Villages de France. Ses habitants sont appel\u00e9s les Vogu\u00e9ens.", "label": "Vog\u00fc\u00e9", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Vog\u00fc\u00e9", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Blason_Vog\u00fc\u00e9.svg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.7698, 46.5722], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vouvant est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement de la Vend\u00e9e en r\u00e9gion Pays de la Loire. C'est le seul bourg fortifi\u00e9 de Vend\u00e9e. Ses habitants sont appel\u00e9s les Vouvantais. En 2014, Vouvant a \u00e9t\u00e9 \u00e9lue 8e Village pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 des Fran\u00e7ais sur 22 villages s\u00e9lectionn\u00e9s pour l'\u00e9mission pr\u00e9sent\u00e9e par St\u00e9phane Bern et diffus\u00e9e sur France 2.", "label": "Vouvant", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Vouvant", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eglise_Vouvant.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.7467, 47.4667], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "V\u00e9zelay est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement de l'Yonne en r\u00e9gion Bourgogne-Franche-Comt\u00e9. Elle est un chef-lieu de canton de l'arrondissement d'Avallon. Renomm\u00e9e en raison de la basilique Sainte-Marie-Madeleine et de la colline class\u00e9es au patrimoine mondial de l'humanit\u00e9, elle est le point de d\u00e9part de l'une des principales voies de p\u00e8lerinage de Saint-Jacques-de-Compostelle, la Via Lemovicensis. De grands \u00e9crivains du XXe si\u00e8cle, comme Romain Rolland, Georges Bataille ou Jules Roy, ont habit\u00e9 sur la \u00ab\u202f colline inspir\u00e9e\u202f\u00bb.", "label": "V\u00e9zelay", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/V\u00e9zelay", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Basilique_\u00e0_V\u00e9zelay.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.327, 46.3716], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Yvoire (Ivou\u00e8re en arpitan) est une commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement de la Haute-Savoie, dans le canton de Sciez en r\u00e9gion Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes. La commune appartient \u00e0 la communaut\u00e9 de communes du Bas-Chablais ainsi qu'\u00e0 l'agglom\u00e9ration du Grand Gen\u00e8ve. Elle a obtenu plusieurs distinctions\u202f: plus beaux villages de France, label \u00ab\u202f ville fleurie\u202f\u00bb avec \u00ab\u202f 4 fleurs\u202f\u00bb dans le cadre du concours des villes et villages fleuris, \u00ab\u202f Grand prix national du fleurissement\u202f\u00bb et m\u00e9daille d'argent du concours europ\u00e9en du fleurissement.", "label": "Yvoire", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Yvoire", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Yvoire06.JPG?width=300"}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.3272, 48.1464], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Y\u00e8vre-la-Ville est une commune fran\u00e7aise, situ\u00e9e dans le d\u00e9partement du Loiret en r\u00e9gion Centre-Val de Loire. Y\u00e8vre-la-Ville inclut, depuis 1973, Y\u00e8vre-le-Ch\u00e2tel (code INSEE\u202f: 45349), qui n'a plus d\u00e9sormais que le statut de commune associ\u00e9e. Les donn\u00e9es g\u00e9ographiques (superficie, altitudes, coordonn\u00e9es) concernent l'ensemble. Les donn\u00e9es d\u00e9mographiques sont \u00e9galement globalis\u00e9es depuis 1973.", "label": "Y\u00e8vre-la-Ville", "link": "http://en.wikipedia.org/wiki/Y\u00e8vre-la-Ville", "thumbnail": "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Y\u00e8vre-la-Ville_-_\u00c9glise_Sainte-Brigide_-_2.jpg?width=300"}, "type": "Feature"}], "type": "FeatureCollection"}
