{"features": [{"geometry": {"coordinates": [6.84146169999997, 48.4089393], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'Association Familiale organise sa traditionnelle bourse aux v\u00eatements, accessoires de b\u00e9b\u00e9 et jouets automne-hiver \u00e0 la salle Beauregard. \nL'occasion pour les uns de se s\u00e9parer de v\u00eatements et jeux en bon \u00e9tat et pour les autres de faire de bonnes affaires. \nVente ouverte \u00e0 tous le mercredi et jeudi (r\u00e9ception des articles le mardi, retour le vendredi).", "address_locality": "Raon-l'\u00c9tape", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux v\u00eatements, jouets, puericulture", "postal_code": 88110, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle Beauregard", "url": "", "valid_from": 1538517600000.0, "valid_through": 1538690399000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.8572351529175, 47.8855966184996], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La soci\u00e9t\u00e9 des f\u00eates de Bussang organise un vide armoire / vide textile au casino de Bussang.\n\n4 \u20ac la table.\n\nRenseignements et r\u00e9servations au 06 89 31 21 14 ou societedesfetes.bussang@gmail.com.", "address_locality": "Bussang", "end_time": 0.0, "label": "Vide armoire au casino de bussang", "postal_code": 88540, "start_time": 0.0, "street_address": "9 all\u00e9e du Casino|Casino de Bussang", "url": "", "valid_from": 1537048800000.0, "valid_through": 1537135199000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.18968359999997, 49.3574438], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Un vide dressing est organis\u00e9 par l'association AVF \u00e0 Yutz. \nUniquement ventes de v\u00eatements, chaussures et accessoires. \n\nTables disponibles, Buvette et petite restauration sur place.", "address_locality": "Yutz", "end_time": 0.0, "label": "\u00c9v\u00e9nement - vide dressing", "postal_code": 57970, "start_time": 0.0, "street_address": "2 rue de la r\u00e9publique", "url": "", "valid_from": 1537480800000.0, "valid_through": 1537653599000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.87843509999993, 48.1726979], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Comme chaque ann\u00e9e, l'atelier Forfelet vous propose de chiner tout mat\u00e9riel de couture et bricolage.", "address_locality": "Corcieux", "end_time": 0.0, "label": "Puces des couturieres", "postal_code": 88430, "start_time": 0.0, "street_address": "|Salle des f\u00eates", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.67720580000002, 49.5415852], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante.\nInscriptions aupr\u00e8s de la mairie de Gorcy.", "address_locality": "Gorcy", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": 54730, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Saint Martin", "url": "", "valid_from": 1537653600000.0, "valid_through": 1537739999000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.82871290000003, 47.8582941], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le comit\u00e9 des f\u00eates de Saint Maurice sur Moselle organise un vide-grenier au parking de la salle multi-activit\u00e9s.\n\nUne tombola \u00e0 2 \u20ac le billet avec de nombreux lots \u00e0 gagner sera organis\u00e9e toute la journ\u00e9e.\n\nF\u00eate foraine sur place.\n\nEmplacement : 2 \u20ac les 2 m\u00e8tres lin\u00e9aires avec un billet de tombola gratuit pour chaque exposant. \n\nRenseignements et r\u00e9servations au 06 36 99 55 27 ou 03 29 25 95 84.\n\nBuvette et petite restauration sur place.", "address_locality": "Saint-Maurice-sur-Moselle", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier a saint maurice sur moselle", "postal_code": 88560, "start_time": 0.0, "street_address": "Parking de la salle Multi-Activit\u00e9s", "url": "", "valid_from": 1537653600000.0, "valid_through": 1537739999000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.76290340000003, 47.8794078], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'association Anim'Thillot organise un vide-grenier \u00e0 proximit\u00e9 de l'Ecole du Centre.\n\nBuvette et restauration sur place. \n\nEmplacement : 10 \u20ac les 5 m\u00e8tres lin\u00e9aires. R\u00e9servations au 06 78 95 09 37 ou par mail \u00e0 l'adresse michel.villaume88@gmail.com.", "address_locality": "Le Thillot", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier au thillot", "postal_code": 88160, "start_time": 0.0, "street_address": "4 rue du Gros Clos|Ecole du Centre", "url": "", "valid_from": 1538258400000.0, "valid_through": 1538344799000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.35112400000003, 48.977502], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La brocante commence \u00e0 8h et se termine \u00e0 18h. Pour les exposants, les emplacements sont disponibles d\u00e8s 5h30. 8\u20ac les 4 m\u00e8tres lin\u00e9aires.\nBuvette et restauration sur place. Messe \u00e0 11h pour ceux qui le souhaitent.\nR\u00e9servation et inscriptions (de pr\u00e9f\u00e9rence les jeudis matins) aupr\u00e8s du centre d'accueil de Beno\u00eete-Vaux : 03 29 80 52 35 ou bv.acceuil@wanadoo.fr.", "address_locality": "Rambluzin-et-Benoite-Vaux", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": 55220, "start_time": 0.0, "street_address": "Hameau Beno\u00eete-Vaux", "url": "http://www.benoitevauxaccueil.fr/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.27810952380378, 48.7204650302482], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante, buvette et restauration sur place. Plus de 200 exposants.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Brocante vide-greniers", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.11580240000001, 49.0575118], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Ouverte \u00e0 tous les particuliers vendant des jouets et v\u00eatements enfants, 6-12 ans, les objets \u00e0 vendre doivent \u00eatre en \u00e9tat de fonctionnement. Professionnels de la vente interdits.", "address_locality": "Augny", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets", "postal_code": 57685, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue du Bois Saint-Jean|Salle des f\u00eates", "url": "http://cerclesaintjean.com/", "valid_from": 1541286000000.0, "valid_through": 1541372399000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.99226620000002, 48.1882427], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9 par l'Entente Sportive de la Hautes Meurthe.\nVide greniers couvert.\nBuffet et buvette.\nInformations et r\u00e9servations au 06 78 90 49 16", "address_locality": "Fraize", "end_time": 0.0, "label": "Vide greniers", "postal_code": 88230, "start_time": 0.0, "street_address": "14 Rue des Aulnes|P\u00f4le de l' Eco Construction", "url": "", "valid_from": 1537048800000.0, "valid_through": 1537135199000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.39887279999994, 49.3382115], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Damvillers", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jeux et jouets", "postal_code": 55150, "start_time": 0.0, "street_address": "Gymnase", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.52817784655758, 48.7030605818744], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.1344051361084, 48.2953857006563], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bourse aux V\u00eatements d'Automne \norganis\u00e9e par l'Association Familiale\nD\u00e9p\u00f4t le jeudi 4 Octobre 08h30 \u00e0 17h00\nVente le vendredi 05 Octobre de 14h \u00e0 19h30 et  le samedi 6 Octobre 09h \u00e0 12h et 14h30 \u00e0 17h\nPaiement et Reprise des invendus le lundi 8 Octobre de 17h30 \u00e0 18h30 \n7% de frais sur ventes et achats\nCarte adh\u00e9rent UDAF", "address_locality": "Mirecourt", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux vetements d'automne", "postal_code": 88500, "start_time": 0.0, "street_address": "Avenue Charles Duch\u00eane - Espace Flambeau", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.16318626693419, 49.3614641700572], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Cartes postales - timbres - monnaies - muselets - papiers anciens - etc.", "address_locality": "Thionville", "end_time": 0.0, "label": "Bourse multicollections", "postal_code": 57100, "start_time": 0.0, "street_address": "3 rue du g\u00e9n\u00e9ral Walton Walker|salle Jean Burger", "url": "", "valid_from": 1542495600000.0, "valid_through": 1542581999000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [7.05258700000002, 48.732663], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Avis aux amateurs de bonnes affaires ! Une braderie d'automne dans les rues du centre-ville de Sarrebourg aura lieu samedi 6 octobre 2018.", "address_locality": "Sarrebourg", "end_time": 0.0, "label": "Braderie d'automne de sarrebourg", "postal_code": 57400, "start_time": 0.0, "street_address": "Dans les rues du centre-ville", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [7.06465000000003, 48.275799], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Marche d\u00e9couverte, march\u00e9 aux puces, repas et tartes flamb\u00e9es \u00e0 Combrimont.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Marche decouverte, march\u00e9 aux puces, repas  et tarte flambees", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.76309365007614, 49.5239802260498], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante et march\u00e9 du terroir sur la place Darche \u00e0 Longwy Haut.\nInscriptions aupr\u00e8s de l\u2019Office de Tourisme du Pays de Longwy.", "address_locality": "Longwy", "end_time": 0.0, "label": "Brocante et march\u00e9 du terroir", "postal_code": 54400, "start_time": 0.0, "street_address": "|Place Darche", "url": "", "valid_from": 1539468000000.0, "valid_through": 1539554399000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.60128422207299, 48.6686197973068], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante d'automne \u00e0 Vacon (3 km de Void), buvette et restauration sur place.", "address_locality": "Void-Vacon", "end_time": 0.0, "label": "Brocante de vacon", "postal_code": 55190, "start_time": 0.0, "street_address": "Dans les rues de Vacon", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.94824670000003, 48.1856629], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bourse et exposition sur le th\u00e8me des manifestations et f\u00eates \u00e0 Anould.\n30 exposants.", "address_locality": "Anould", "end_time": 0.0, "label": "Bourse multi collections", "postal_code": 88650, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Montlu\u00e7on|Salle Roger Loury", "url": "", "valid_from": 1539468000000.0, "valid_through": 1539554399000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.62981239999999, 48.1406464], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Accueil des brocanteurs d\u00e8s 6 h\nOuverture de la brocante : 7h - 17h\nAttention : Circulation limit\u00e9e \u00e0 30 km/h dans la travers\u00e9e du village.\nLe stationnement devant l\u2019\u00e9cole et dans une partie de la rue du Colonel Bertin est interdit du samedi soir 20h au dimanche soir 20h.", "address_locality": "Docelles", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers", "postal_code": 88460, "start_time": 0.0, "street_address": "rue Colonel Bertin", "url": "", "valid_from": 1537653600000.0, "valid_through": 1537739999000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.79031212700738, 48.0215186772202], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-greniers organis\u00e9 par l'Association Familiale au centre du village. Contact : 03 29 24 57 49", "address_locality": "Rochesson", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers", "postal_code": 88120, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Marcel Perrin", "url": "", "valid_from": 1537048800000.0, "valid_through": 1537135199000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.16278929999999, 49.3607724], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vente de v\u00eatements propos\u00e9e par l'association Belform", "address_locality": "Thionville", "end_time": 0.0, "label": "Vente de v\u00eatements", "postal_code": 57100, "start_time": 0.0, "street_address": "3 rue du G\u00e9n\u00e9ral Walker|Salle Jean Burger", "url": "", "valid_from": 1537048800000.0, "valid_through": 1537135199000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [7.28619400000002, 49.078745], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "March\u00e9 de No\u00ebl, repas \u00e0 midi, exposants, d\u00e9co de no\u00ebl, produits du terroir, cr\u00e8che vivante, venue du Saint Nicolas.", "address_locality": "Bettviller", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl", "postal_code": 57410, "start_time": 0.0, "street_address": "place du village", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.9875, 48.4005555555556], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Divers commer\u00e7ants et artisans vous attendent sous le clo\u00eetre de l'abbaye  D\u00e9corations, livres, jouets, bijoux et des articles r\u00e9alis\u00e9s par les \u00e9coles... A Vin chaud et petite restauration sur place. Pr\u00e9sence du P\u00e8re No\u00ebl", "address_locality": "Senones", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl sous le clo\u00eetre", "postal_code": 88210, "start_time": 0.0, "street_address": "clo\u00eetre|abbaye", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [7.05534850000004, 48.7350188], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La biblioth\u00e8que municipale Pierre Messmer de Sarrebourg organise un march\u00e9 du livre d'occasion, dimanche 16 septembre 2018, de 10h00 \u00e0 18h00, dans la cour de la biblioth\u00e8que. Participation de l'association \"Le C\u0153ur au pied\" qui vous vendra de quoi booster votre \u00e9nergie sous forme de petite alimentation. Les b\u00e9n\u00e9fices de leur vente iront \u00e0 la lutte contre la pachyonychie cong\u00e9nitale, maladie douloureuse et invalidante. Inscription exposants \u00e0 l'accueil de la biblioth\u00e8que au 03 87 03 28 52 : 2\u20ac/ml.", "address_locality": "Sarrebourg", "end_time": 0.0, "label": "Marche du livre", "postal_code": 57400, "start_time": 0.0, "street_address": "rue de la Paix|Biblioth\u00e8que Pierre Messmer", "url": "", "valid_from": 1537048800000.0, "valid_through": 1537135199000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.92055555555556, 48.3863888888889], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Une bourse aux plantes gratuite et ouverte \u00e0 tous ! Venez \u00e9changer replants, vivaces, semences, oignons, bulbes... Une bonne id\u00e9e pour fleurir vos jardins !", "address_locality": "Moyenmoutier", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux plantes", "postal_code": 88420, "start_time": 0.0, "street_address": "Ecole de Saint Prayel", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.18574020000005, 49.0509213], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bourse aux v\u00eatements enfants et adultes.\nExposants : 5\u20ac la table et 2\u20ac le portant fourni par vos soins.", "address_locality": "Pouilly", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux v\u00eatements", "postal_code": 57420, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Mahire|Salle des sports", "url": "", "valid_from": 1537048800000.0, "valid_through": 1537135199000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.79590340000004, 49.1441233], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9e par  la soci\u00e9t\u00e9 philat\u00e9lique et numismatique - Possibilit\u00e9 de trouver : monnaies et billets (euros compris), timbres Poste neufs et oblit\u00e9r\u00e9s, enveloppes souvenir et premier jour, cartes postales, t\u00e9l\u00e9cartes, muselets\u2026 Entr\u00e9e libre", "address_locality": "Freyming-Merlebach", "end_time": 0.0, "label": "Rencontre des collectionneurs", "postal_code": 57800, "start_time": 0.0, "street_address": "108 avenue Raymond Poincar\u00e9|Maison des associations", "url": "", "valid_from": 1539381600000.0, "valid_through": 1539467999000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.01324399999999, 48.618577], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Ancerville", "end_time": 0.0, "label": "Brocante vide-greniers", "postal_code": 55170, "start_time": 0.0, "street_address": "Faubourg Gu\u00eb|Terrain du vieux port", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.4714348, 48.186076], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Entr\u00e9e 3\u20ac", "address_locality": "\u00c9pinal", "end_time": 0.0, "label": "Brocante geante", "postal_code": 88000, "start_time": 0.0, "street_address": "7 Avenue de St Di\u00e9|CENTRE DE CONGRES", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.22481833457948, 48.2196347967003], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide Grenier et Foire \u00e0 la Gaufre\norganis\u00e9 par l'association sportive \nbuvette et restauration sur place", "address_locality": "Dompaire", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier et foire a la gaufre", "postal_code": 88270, "start_time": 0.0, "street_address": "195 rue des Grands Jardins - Salle polyvalente", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.66205831739637, 48.736830111492], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.39997500000004, 49.342526], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Damvillers", "end_time": 0.0, "label": "Bourse puericulture", "postal_code": 55150, "start_time": 0.0, "street_address": "Complexe sportif", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.77865989999998, 49.1240396], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Par l\u2019association familiale -  Vente de v\u00eatements collection automne-hiver : D\u00e9p\u00f4t : lundi 10h - 15h / Vente : mardi 14h - 18h et mercredi 12h30 - 17h / Reprise : jeudi 13h30 - 17h", "address_locality": "Hombourg-Haut", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux vetements", "postal_code": 57470, "start_time": 0.0, "street_address": "80 rue de l'Eglise|Foyer du centre", "url": "", "valid_from": 1539554400000.0, "valid_through": 1539899999000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.6978013134003, 49.1084253457115], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'Office de tourisme organise son second vide atelier d'artistes international. Peintres, sculpteurs, photographes et autres artistes ouvrent leurs ateliers pour exposer et vendre leurs productions personnelles, ainsi que du mat\u00e9riel usag\u00e9 (chevalets, tubes, livres d'art...). Avis aux amateurs d'art et au curieux ! Entr\u00e9e libre, restauration sur place. Pour les artistes, inscriptions et renseignements \u00e0 l'Office de tourisme, ou voir bulletin d'inscription t\u00e9l\u00e9chargeable.", "address_locality": "Saint-Avold", "end_time": 0.0, "label": "Vide atelier d'artistes international", "postal_code": 57500, "start_time": 0.0, "street_address": "Champ de foire|Salle Agora", "url": "http://www.tourisme-saint-avold.fr/", "valid_from": 1543705200000.0, "valid_through": 1543791599000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.0616876899719, 49.2174392234449], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Malancourt-Culture-Loisirs organise son vide grenier de 07h \u00e0 17h", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier a malancourt-la-montagne", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [7.23664989999997, 48.6564639], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "March\u00e9 aux puces de Dabo, dimanche 30 septembre 2018 de 6h00 \u00e0 18h00, \u00e0 l'Espace L\u00e9on IX de Dabo. Organis\u00e9 par Pays de Dabo-Animations. Pr\u00e8s de 500ml d'\u00e9talage en int\u00e9rieur et ext\u00e9rieur. Buvette, grillades. Renseignements exposants : 07 69 26 89 22 - Date limite de r\u00e9servation : 15 septembre 2018. Lieu/site internet pour la r\u00e9servation/l'inscription : www.anim-dabo.fr - contact@anim-dabo.fr.", "address_locality": "Dabo", "end_time": 0.0, "label": "Marche aux puces", "postal_code": 57850, "start_time": 0.0, "street_address": "rue de la Fontaine|Espace L\u00e9on IX", "url": "http://www.anim-dabo.fr/", "valid_from": 1538258400000.0, "valid_through": 1538344799000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.947767, 48.2874679], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9e par l'Association Familiale Cantonale de Saint-Di\u00e9-des-Vosges. \n20 articles par d\u00e9posant\nFrais de 7% \u00e0 la vente et \u00e0 l'achat. \nLundi 15 : R\u00e9ception des articles \u00e0 vendre de 12h \u00e0 20h (20 articles par exposants)\nMercredi 17 et jeudi 18 : Vente ( de 9h \u00e0 19h le mercredi et de 9h \u00e0 18h le jeudi)\nVendredi 19 :  Paiement et reprise des invendus de 14 \u00e0 18h30.", "address_locality": "Saint-Di\u00e9-des-Vosges", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux v\u00eatements", "postal_code": 88100, "start_time": 0.0, "street_address": "rue du 11 novembre 1918|Espace Fran\u00e7ois-Mitterand", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.16687093588314, 48.7682686580715], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Bar-le-Duc", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": 55000, "start_time": 0.0, "street_address": "Avenue du 94\u00e8me r\u00e9giment d'infanterie|Hall des Brasseries", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.16217810000001, 48.987657], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Puces des couturi\u00e8res et march\u00e9 du savoir-faire.\nVente de tissus, fils, aiguilles, laines, perles, objets, etc...", "address_locality": "Sillegny", "end_time": 0.0, "label": "Puces des couturi\u00e8res et march\u00e9 du savoir-faire", "postal_code": 57420, "start_time": 0.0, "street_address": "Richerue|Salle des f\u00eates", "url": "", "valid_from": 1539468000000.0, "valid_through": 1539554399000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [7.43525441809084, 49.0551803938605], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bourse aux v\u00eatements, jouets et articles de pu\u00e9riculture.\nPetite restauration sur place (casse-croute, frites, boissons, caf\u00e9, g\u00e2teaux).", "address_locality": "Bitche", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux v\u00eatements", "postal_code": 57230, "start_time": 0.0, "street_address": "1 Rue Stuhl|Espace Ren\u00e9 Cassin", "url": "http://www.ville-bitche.fr/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.71664209999994, 47.9925017], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Grande vente directe d'usine : fins de s\u00e9rie \u00e0 prix exceptionnels (chaussettes, collants, sous v\u00eatements masculins). De 8h30 \u00e0 12h00 et de 13h30 \u00e0 17h30.", "address_locality": "Vagney", "end_time": 0.0, "label": "Braderie tricotage des vosges bleuforet", "postal_code": 88120, "start_time": 0.0, "street_address": "2 Rue du Jumelage", "url": "http://www.bleuforet.fr/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [7.30942639160162, 49.0594697402104], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bourse aux jouets et pu\u00e9riculture. Restauration sur place.", "address_locality": "Petit-R\u00e9derching", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets et pu\u00e9riculture", "postal_code": 57410, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle Socioculturelle", "url": "", "valid_from": 1537653600000.0, "valid_through": 1537739999000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.16131300000006, 49.0595819], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Marly", "end_time": 0.0, "label": "Bourse toutes collections philat\u00e9lie", "postal_code": 57155, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue de la Croix-Saint-Joseph|Centre socioculturel La Louvi\u00e8re", "url": "", "valid_from": 1538604000000.0, "valid_through": 1538690399000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [7.05738648070371, 48.7374722786429], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'Assajuco-Emma\u00fcs SARREBOURG organise une vente de solidarit\u00e9 aux \"Greniers de l\u2019entraide\", rue Erckmann Chatrian \u00e0 Sarrebourg (\u00e0 c\u00f4t\u00e9 d'Intermarch\u00e9). Dates : samedi 30 juin de 10h00 \u00e0 12h00 et de 13h30 \u00e0 17h00 - vendredi 6 juillet de 10h00 \u00e0 12h00 et de 13h30 \u00e0 17h00 - mercredi 11 juillet de 13h30 \u00e0 17h00 - vendredi 13 juillet de 10h00 \u00e0 12h00 et de 13h30 \u00e0 17h00 - vendredi 20 juillet de 10h00 \u00e0 12h00 et de 13h30 \u00e0 17h00 - dimanche 22 juillet de 10h00 \u00e0 17h00 - mercredi 25 juillet de 13h30 \u00e0 17h00 - samedi 28 juillet de 10h00 \u00e0 12h00 et de 13h30 \u00e0 17h00 - vendredi 3 ao\u00fbt de 10h00 \u00e0 12h00  et de 13h30 \u00e0 17h00 - mercredi 8 ao\u00fbt de 13h30 \u00e0 17h00 - samedi 11 ao\u00fbt de 10h00 \u00e0 12h00 et de 13h30 \u00e0 17h00 - vendredi 17 ao\u00fbt de 10h00 \u00e0 12h00 et de 13h30 \u00e0 17h00 - mercredi 5 septembre de 13h30 \u00e0 17h00 - samedi 9 septembre de 10h00 \u00e0 12h00 et de 13h30 \u00e0 17h00 - vendredi 14 septembre de 10h00 \u00e0 12h00 et de 13h30 \u00e0 17h00 - mercredi 19 septembre de 13h30 \u00e0 17h00 - samedi 22 septembre de 10h00 \u00e0 12h00 et de 13h30 \u00e0 17h00 - venredi 28 septembre de 10h00 \u00e0 12h00 et de 13h30 \u00e0 17h00 - mercredi 3 octobre 2018 de 13h30 \u00e0 17h00 - samedi 6 octobre de 10h00 \u00e0 12h00 et de 13h30 \u00e0 17h00 - vendredi 12 octobre de 10h00 \u00e0 12h00 et de 13h30 \u00e0 17h00 - mercredi 17 octobre de 13h30 \u00e0 17h00 - samedi 20 octobre de 10h00 \u00e0 12h00 et de 13h30 \u00e0 17h00 - vendredi 26 octobre de 10h00 \u00e0 12h00 et 13h30 \u00e0 17h00 - mercredi 31 octobre de 13h30 \u00e0 17h00. Renseignements 03 87 86 84 98.", "address_locality": "Sarrebourg", "end_time": 0.0, "label": "Vente de solidarite - assajuco emmaus", "postal_code": 57400, "start_time": 0.0, "street_address": "rue Erckmann Chatrian|(\u00e0 c\u00f4t\u00e9 d'Intermarch\u00e9)", "url": "http://www.assajuco.fr/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.23284899999999, 49.0901383], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le march\u00e9 aux puces de Metz est la plus grande brocante de l'Est de la France. Ce march\u00e9 est, \u00e0 raison de plusieurs samedis par an, le lieu incontournable des amateurs d'objets anciens. Dates \u00e0 retrouver ci-dessous et sur le site internet.", "address_locality": "Metz", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9s aux puces de metz", "postal_code": 57000, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue Grange aux Bois|Parc des Expositions de Metz M\u00e9tropole", "url": "http://www.metz-expo.com/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.712646484375, 48.8122121409676], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'ASSAJUCO (Association Lorraine pour le d\u00e9veloppement des peuples) organise des march\u00e9s aux puces dont les b\u00e9n\u00e9fices servent \u00e0 financer des actions de solidarit\u00e9 vers les pays du sud.", "address_locality": "Dieuze", "end_time": 0.0, "label": "Marche aux puces assajuco", "postal_code": 57260, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue Jean Laurain|Grenier de l'entraide", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.94605300000001, 49.167286], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "organis\u00e9 par le P\u00f4le d'Animation Culturelle \u00e0 l'\u00e9cole Hector Berlioz de 9h00 \u00e0 17h00. Plus de renseignements au 03.87.87.67.51.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1540677600000.0, "valid_through": 1540767599000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.9125123, 49.1720608], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "organis\u00e9e par l\u2019Amicale du Personnel Communal. Renseignements au 06.28.30.38.19. ou en mairie au 03.87.87.33.11.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets et aux v\u00eatements", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.46165213226323, 47.9659411628986], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Manifestation devenue incontournable au fil du temps pour trouver des objets ou des produits exceptionnels, compl\u00e9ter une collection, ou tout simplement redonner une seconde vie \u00e0 des biens dont on n'a plus besoin, mais qui feront le bonheur d'une autre personne. Pr\u00e9sence d'une trentaine d'exposants professionnels et priv\u00e9s.", "address_locality": "Plombi\u00e8res-les-Bains", "end_time": 0.0, "label": "Puces et brocante", "postal_code": 88370, "start_time": 0.0, "street_address": "|Coeur historique de la ville", "url": "http://www.plombiereslesbains.fr/", "valid_from": 1538863200000.0, "valid_through": 1538949599000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.89696120635983, 48.1801540014133], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9e par la LIPE. \nInstallation \u00e0 partir de 7h pour les exposants.\nOuverture de la vente au public de 9h \u00e0 17h30\nR\u00e9servation obligatoire  au  06 87 27 92 25\n10 \u20ac l'emplacement pour la  journ\u00e9e \n5 \u20ac  pour les adh\u00e9rents\nRestauration sur place.", "address_locality": "Contrex\u00e9ville", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux vetements et puericulture", "postal_code": 88140, "start_time": 0.0, "street_address": "Espace Andr\u00e9e Chedid|Salle Georges Brassens", "url": "", "valid_from": 1536962400000.0, "valid_through": 1537048799000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.06240518465575, 49.3510266584643], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bourse aux v\u00eatements de tous \u00e2ges et en tr\u00e8s bon \u00e9tat, accessoires de mode, chaussures, jouets, livres...", "address_locality": "Hayange", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux v\u00eatements, jouets et livres", "postal_code": 57700, "start_time": 0.0, "street_address": "place st jean|place st jean", "url": "http://www.mjckonacker.com/", "valid_from": 1540072800000.0, "valid_through": 1540159199000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.86809219830627, 48.3644117020476], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Une ventre de livres pour trouver votre bonheur au sein de la bourse aux livres d'Etival.", "address_locality": "\u00c9tival-Clairefontaine", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux livres", "postal_code": 88480, "start_time": 0.0, "street_address": "salle polyvalente|salle polyvalente", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.86787974993388, 48.3643800148903], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bourses aux collectionneurs et salon de la brocante pour chiner et trouver son bonheur. Restauration et buvette.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Bourses aux collectionneurs", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1543100400000.0, "valid_through": 1543186799000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [7.3412983703613, 49.0099287510282], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bourse aux affaires d'enfants.", "address_locality": "Enchenberg", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux affaires d'enfants", "postal_code": 57415, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle polyvalente", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.83749999999998, 48.215], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Les Puces du Livres avec la pr\u00e9sence de l'auteur-animalier Francis Cahez organis\u00e9es par Bul'Animation Tourisme", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Les puces du livres", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "http://www.mairie-bulgneville.fr/", "valid_from": 1539468000000.0, "valid_through": 1539554399000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.45842489083611, 49.4534806323679], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Rendez-vous \u00e0 la salle des f\u00eates \u00e0 partir de 9h afin de trouver jouets, v\u00eatements et articles de pu\u00e9riculture \u00e0 bas prix! Renseignements +33 (0)6 58 04 10 07 ou +33 (0)3 29 88 16 27.", "address_locality": "Marville", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets", "postal_code": 55600, "start_time": 0.0, "street_address": "| salle des f\u00eates", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.84489157850419, 48.4076552443542], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'association Archipel organise ses premi\u00e8res puces de couturi\u00e8res. Une belle occasion pour faire de bonnes affaires et des rencontres entres passionn\u00e9(e)s !", "address_locality": "Raon-l'\u00c9tape", "end_time": 0.0, "label": "Puces de couturi\u00e8res", "postal_code": 88110, "start_time": 0.0, "street_address": "Ecole Maurice Courtin - Rue du Dr Raoult", "url": "", "valid_from": 1537567200000.0, "valid_through": 1537653599000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.75583648681641, 48.9268799053874], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Inscriptions et renseignements au 03 29 89 32 50", "address_locality": "Nonsard-Lamarche", "end_time": 0.0, "label": "Brocante lac de madine", "postal_code": 55210, "start_time": 0.0, "street_address": "Lac de Madine 1|Planches de la Maison des promenades", "url": "http://www.lacmadine.com/", "valid_from": 1538258400000.0, "valid_through": 1538344799000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.94624370688473, 48.2864431280256], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Saint-Di\u00e9-des-Vosges", "end_time": 0.0, "label": "Les hivernales de la brocante", "postal_code": 88100, "start_time": 0.0, "street_address": "rue du 11 novembre|Espace Fran\u00e7ois Mitterrand", "url": "", "valid_from": 1540677600000.0, "valid_through": 1540767599000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.57157000000007, 48.802925], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante amateurs et professionnels.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [7.14740387619622, 48.7349423822293], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "53\u00e8me bourse aux v\u00eatements, jouets et articles de pu\u00e9riculture organis\u00e9e par l'association 1,2,3, soleil, dimanche 30 septembre 2018 de 9h00 \u00e0 17h00 \u00e0 la salle polyvalente de Hommarting. Petite restauration et buvette sur place. Renseignements : asso123soleil@yahoo.fr", "address_locality": "Hommarting", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux vetements, jouets et articles de puericulture", "postal_code": 57405, "start_time": 0.0, "street_address": "rue des Tilleuls|salle polyvalente", "url": "", "valid_from": 1538258400000.0, "valid_through": 1538344799000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.06534990734531, 49.1078881727541], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez participer aux 6\u00e8mes puces des couturi\u00e8res, \u00e0 Clermont en Argonne, le dimanche 14 octobre, de 10h \u00e0 18h, \u00e0 la halle des Sports. Au cours de cette journ\u00e9e, vous pourrez acheter tissus pour patchwork, tissus pour v\u00eatements,  boutons, patrons, dentelles, v\u00eatements anciens, machines \u00e0 coudre, laine, mercerie ancienne, tissus anciens, fiche de point de croix, livres, charms, boutons, dentelles, tout le n\u00e9cessaire pour les amatrices de tissus, de patchwork, de points compt\u00e9s ....\nProfitez \u00e9galement pour d\u00e9jeuner sur place ou prendre une p\u00e2tisserie au cours de la journ\u00e9e dans le salon de th\u00e9 pr\u00e9vu \u00e0 cet effet.", "address_locality": "Clermont-en-Argonne", "end_time": 0.0, "label": "6eme puce des couturieres", "postal_code": 55120, "start_time": 0.0, "street_address": "Halle des Sports", "url": "http://www.tourisme-argonne.fr/", "valid_from": 1539468000000.0, "valid_through": 1539554399000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [7.02305555555563, 48.8044444444444], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-greniers organis\u00e9e par l'Amicale des sapeurs pompiers de Bettborn, dimanche 16 septembre 2018, de 6h00 \u00e0 18h00, route d'Hellering et sous chapiteau \u00e0 Bettborn. Buvette, grillades et frites toute la journ\u00e9e, jambon vigneron et salade de pommes de terre \u00e0 midi, pizza flammes \u00e0 partir de 18h00. Egalement march\u00e9 du terroir et artisanat organis\u00e9 par le comit\u00e9 des f\u00eates. Ainsi que f\u00eate foraine, man\u00e8ges etc... Renseignements au 06 43 72 80 73 ou 06 81 30 58 09.", "address_locality": "Bettborn", "end_time": 0.0, "label": "Brocante et marche du terroir", "postal_code": 57930, "start_time": 0.0, "street_address": "Route de Hellering|et sous chapiteau", "url": "", "valid_from": 1537048800000.0, "valid_through": 1537135199000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [7.34200820000001, 49.0083291], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "March\u00e9 aux puces \u00e0 la salle polyvalente avec petite restauration et caf\u00e9 g\u00e2teaux sur place.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Marche aux puces", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1537048800000.0, "valid_through": 1537135199000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [5.38374049999993, 49.158502], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Rendez-vous des amoureux de la chine et des objets anciens dans un  cadre enchanteur et authentique. \n\nCette brocante est organis\u00e9e le dernier samedi de chaque mois (sauf en d\u00e9cembre).\n\nParking \u00e0 proximit\u00e9.", "address_locality": "Verdun", "end_time": 0.0, "label": "La brocante de verdun au march\u00e9 couvert", "postal_code": 55100, "start_time": 0.0, "street_address": "Cour Clouet", "url": "http://verdun.fr/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.65509629999997, 47.921757], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'Association des Parents d'\u00e9l\u00e8ves  de l'\u00e9cole des Meix organise un vide-greniers au centre socioculturel de Rupt-sur-Moselle.\n\nBuvette et restauration sur place.\n\nEmplacement : 10 \u20ac les 5 m\u00e8tres pour l'ext\u00e9rieur et 5 \u20ac la table pour l'int\u00e9rieur. \n\nInscription obligatoire au 06 11 84 73 46.", "address_locality": "Rupt-sur-Moselle", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier a rupt sur moselle", "postal_code": 88360, "start_time": 0.0, "street_address": "all\u00e9e Charles Bossi|Centre socio-culturel", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.96705083847041, 48.3909634272154], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "10\u00e8me \u00e9dition du salon de la brocante", "address_locality": "Senones", "end_time": 0.0, "label": "Salon de la brocante 10eme edition", "postal_code": 88210, "start_time": 0.0, "street_address": "D\u00e9p\u00f4t", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.15541600000006, 49.020475], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Pournoy-la-Ch\u00e9tive", "end_time": 0.0, "label": "Puces des couturi\u00e8res et march\u00e9 du savoir-faire", "postal_code": 57420, "start_time": 0.0, "street_address": "Route de Cheminot|Salle Polyvalente", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.66000541263156, 48.4542714023575], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "10\u00e8me \u00e9dition\u2026 Les bouquinistes font du vide ! Des livres \u00e0 petit prix pour les curieux de tous genres. Des bouquinistes professionnels ext\u00e9rieurs se joindront aux bouquinistes du village. Stands install\u00e9s devant les boutiques.\nRestauration sur place.\nParking gratuit.", "address_locality": "Fontenoy-la-Jo\u00fbte", "end_time": 0.0, "label": "Operation destockage", "postal_code": 54122, "start_time": 0.0, "street_address": "|Dans les rues du village", "url": "http://www.villagedulivre54.fr/", "valid_from": 1538172000000.0, "valid_through": 1538344799000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.86800849596659, 48.3644584243909], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vente de jouets anciens et r\u00e9cents", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.16216035974116, 49.3601145954764], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Les march\u00e9s aux puces se tiennent deux dimanches par mois, de mars \u00e0 d\u00e9cembre, \u00e0 l'exception des mois de juin (f\u00eate foraine, pas de march\u00e9), septembre (f\u00eate foraine, un march\u00e9) et d\u00e9cembre (f\u00eates de fin d'ann\u00e9e, un march\u00e9).", "address_locality": "Thionville", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 aux puces", "postal_code": 57100, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de la Libert\u00e9", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [7.01481699999999, 48.172675], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'occasion de trouver son bonheur \u00e0 petit prix.", "address_locality": "Plainfaing", "end_time": 0.0, "label": "Vide landau", "postal_code": 88230, "start_time": 0.0, "street_address": "|Salle des f\u00eates", "url": "", "valid_from": 1538863200000.0, "valid_through": 1538949599000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [6.18670093112519, 48.3760814078304], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La foire \u00e0 Xaronval : plus de 30 antiquaires\n\nGrande Foire o\u00f9 une vingtaine d\u2019antiquaires exposent dans les granges des habitants du village. De multiples points de restauration sont \u00e0 disposition du public : boudin, pot\u00e9e lorraine, cochon grill\u00e9\u2026 Beaucoup d\u2019animations ont lieu dans le village. Une ambiance particuli\u00e8re habite Xaronval pendant ces 2 jours. Au d\u00e9tour d\u2019une rue, vous rencontrerez un r\u00e9mouleur, un forgeron,  un sculpteur et autres vieux m\u00e9tiers de Lorraine, ravis de vous faire partager le temps d\u2019un week-end leurs savoir-faire.\n\nDe nombreuses animations \u00e9gayeront votre fl\u00e2nerie, orgue de barbarie, clowns, musiciens,  chanteurs et bien d\u2019autres surprises vous r\u00e9galeront tout au long du week-end. Le Salon du Livre accueillera des \u00e9crivians qui vous feront partager leur passion.\nMeubles anciens et objets d\u2019\u00e9poque en Lorraine\n\nTout le monde s\u2019affaire pour pr\u00e9parer la grande brocante et vous proposer des meubles anciens et objets d\u2019\u00e9poque. Vous d\u00e9nicherez la perle rare aupr\u00e8s des nombreux antiquaires et brocanteurs pr\u00e9sents dans les granges des maisons du village. Les artisans qui interviennent le long de la saison exposent \u00e9galement ce week-end l\u00e0.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Foire vosgienne des brocanteurs", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "http://www.xaronvalvillage1900.fr/", "valid_from": 1538172000000.0, "valid_through": 1538344799000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.4145535, 47.0578219], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Bourges", "end_time": 0.0, "label": "19 \u00e8me brocante et vide grenier", "postal_code": 18000, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue de la Rott\u00e9e", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.170255, 45.271576], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'association Anim'Aubeterre organise une brocante dans le village d'Aubeterre sur Dronne le dimanche 30 septembre 2018, de 8 heures \u00e0 18 heures, dans les rues de ce charmant village.\n\nR\u00e9servation de m\u00e8tre lin\u00e9aire aupr\u00e8s de l'Office de Tourisme au 05 45 98 57 18 (2 euros le m\u00e8tre).", "address_locality": "Aubeterre-sur-Dronne", "end_time": 0.0, "label": "Brocante d'aubeterre sur dronne", "postal_code": 16390, "start_time": 0.0, "street_address": "Le bourg", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.645933, 45.75569], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante et bourse \u00e0 l'enfance organis\u00e9es par le Centre de Loisirs le Pidou : exposition des cr\u00e9ations d'enfants et des animations, super tombola.\n\nBuvette sur place.", "address_locality": "Saintes", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier et bourse \u00e0 l'enfance", "postal_code": 17100, "start_time": 0.0, "street_address": "All\u00e9e de la Guyarderie", "url": "http://www.aviron-saintais.fr/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.032375, 45.623471], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "\u00c9glise Notre Dame, Salle Notre Dame, rue de Foncillon -  Paroisse de la C\u00f4te de Beaut\u00e9  : 06 61 63 86 05 - Gratuit\n\n\n\nVente linge de maison, v\u00eatements femmes hommes enfants, chaussures et accessoires. \n\nVenez nombreux petits prix.\"", "address_locality": "Royan", "end_time": 0.0, "label": "Braderie paroissiale", "postal_code": 17200, "start_time": 0.0, "street_address": "rue de Foncillon", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.48797, 45.637498], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide grenier organis\u00e9 par et au profit de l'association Beoog Faso Kamba Enfance Burkina qui oeuvre pour assurer le fonctionnement de \"La Paillote des Tout Petits\", \u00e9cole maternelle d'un quartier populaire de Ouagadougou au Burkina Faso. Tous les b\u00e9n\u00e9fices seront int\u00e9gralement revers\u00e9s \u00e0 l'association.\n\nBibelots, vaisselle, livres, objets de collection...\n\nEntr\u00e9e libre et gratuite.", "address_locality": "Montbron", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier solidaire", "postal_code": 16220, "start_time": 0.0, "street_address": "Ch\u00e2teau Sainte-Catherine", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.4308, 45.4458], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "De 9h \u00e0 18h \u00e0 la salle des f\u00eates du ch\u00e2teau, 18\u00e8me Bourse aux jouets anciens et de collection.\n\n\n\nCette bourse rassemble chaque ann\u00e9e des dizaine d'exposants sp\u00e9cialis\u00e9s sur tous types de jeux et jouets anciens : petits trains, poup\u00e9es, litt\u00e9rature jeunesse, petites voitures, personnages de dessins anim\u00e9s etc ... \n\nCette exposition gratuite est l'occasion pour les passionn\u00e9s de d\u00e9nicher la pi\u00e8ce rare et pour chacun de retrouver les jouets de son enfance ou m\u00eame de faire estimer les pi\u00e8ces retrouv\u00e9es dans un grenier.\n\n\n\nEntr\u00e9e gratuite\n\n\n\nRenseignements et r\u00e9servations emplacements aupr\u00e8s de l'Office Municipal de Tourisme de Jonzac : 05 46 48 49 29", "address_locality": "Jonzac", "end_time": 0.0, "label": "18\u00e8me bourse aux jouets anciens et de collection", "postal_code": 17500, "start_time": 0.0, "street_address": ["Rue du Ch\u00e2teau", "SALLE DES F\u00caTES DU CH\u00c2TEAU"], "url": "http://www.jonzac-tourisme.com/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.33583, 45.692811], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "A partir de 16h aux Abattoirs \u00e0 Cognac.\n\nGrand d\u00e9ballage de vinyles, CD, v\u00eatements, isntruments, magazines, objets...et gratuitement !\n\nTables fournies.\n\nInscriptions jusqu'au 10 septembre 2018 par mail \u00e0 l'adresse : contact@lesabattoirs-cognac.fr", "address_locality": "Cognac", "end_time": 0.0, "label": "B'rock'ante", "postal_code": 16100, "start_time": 0.0, "street_address": ["33 Rue des Gabariers", "LES ABATTOIRS"], "url": "https://www.lesabattoirs-cognac.fr/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.149043, 45.714642], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bourse aux jouets, livres, pu\u00e9riculture, v\u00eatements. \n\n\n\nBuvette et restauration sur place.\n\nExposition int\u00e9rieure et ext\u00e9rieur.\n\n\n\nEmplacement int\u00e9rieur : 3\u20ac la table (1m20x80cm, fournie). \n\nEmplacement ext\u00e9rieur : 2,5 \u20ac le m\u00e8tre TABLE NON FOURNIE\n\n\n\nInscription \u00e0 partir du 14 septembre.\n\nOrganis\u00e9e par l\u2019Association des Parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves.", "address_locality": "Les Mathes", "end_time": 0.0, "label": "Bourse \u00e0 l'enfance", "postal_code": 17570, "start_time": 0.0, "street_address": "Espace Multi-Loisirs, Avenue Pierre Sibard.", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.978813, 45.704261], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "L'\u00c9guille", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux v\u00eatements", "postal_code": 17600, "start_time": 0.0, "street_address": ["Bourg", "Salle des f\u00eates"], "url": "http://www.leguille.fr/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.029351, 45.708823], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante sur le parking de la Cure, organis\u00e9e par l'association \"Seudre et Mer\".", "address_locality": "Mornac-sur-Seudre", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": 17113, "start_time": 0.0, "street_address": "parking de la cure", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.02749, 45.622633], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Esplanade Kerimel de Kerveno - Lions Club Royan C\u00f4te Atlantique : 06 19 89 62 41 - mariejowroblewski@orange.fr - Gratuit pour les visiteurs\n\n\n\nParticipation de 30 \u00e0 40 exposants proposent des produits r\u00e9gionaux, petite restauration sur place, animation, tirage d'une tombola.", "address_locality": "Royan", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 gourmand", "postal_code": 17200, "start_time": 0.0, "street_address": "Esplanade Kerimel de Kerveno", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.147616, 45.657249], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9 par l'Association des Amateurs d'Art d'Angoul\u00eame et de la Charente : 60 / 70 exposants exclusivement professionnels de la brocante et de l'occasion. \n\n\n\nHoraires : de 9h \u00e0 18h.", "address_locality": "Angoul\u00eame", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 des brocanteurs", "postal_code": 16000, "start_time": 0.0, "street_address": ["Place Mulac", "Rue de Saintes"], "url": "http://www.aaaac.fr/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.379839, 45.386427], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante \u00e0 partir de 7h sur la place des Halles avec restauration sur place.\n\n\n\nEmplacements gratuits\n\n\n\nRenseignements : 05 46 86 13 43", "address_locality": "Fontaines-d'Ozillac", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": 17500, "start_time": 0.0, "street_address": ["LES HALLES", "Rue des Halles"], "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.2326, 45.30435], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "\u00c0 partir de 7h dans le centre du bourg et \u00e0 la salle des f\u00eates, traditionnelle f\u00eate des Marrons avec brocante, vide-greniers, stands d'artisanat d'art, de produits r\u00e9gionaux, man\u00e8ges et bien-s\u00fbr de marrons grill\u00e9s. \n\n\n\nPossibilit\u00e9 de se restaurer sur place.\n\n\n\nRenseignements : 07 86 40 39 93", "address_locality": "Chevanceaux", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate des marrons", "postal_code": 17210, "start_time": 0.0, "street_address": ["CENTRE BOURG", "Place de la Mairie"], "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.16456, 45.803559], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide greniers le Dimanche 23 septembre, environs 200 exposants \n\n2\u20ac le m\u00e8tre, r\u00e9servations et renseignements : 05 46 26 66 99  / 06 79 84 40 29\n\nRestauration et buvette sur place.", "address_locality": "Neuvicq-le-Ch\u00e2teau", "end_time": 0.0, "label": "Vide greniers \u00e0 neuvicq-le-ch\u00e2teau", "postal_code": 17490, "start_time": 0.0, "street_address": "dans la ville", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.416337, 45.779754], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bourse aux v\u00eatements de 0 \u00e0 16 ans et mat\u00e9riel pu\u00e9riculture.\n\ntable 1m20 : 1\u20ac50\n\ntable 1m80 : 2\u20ac50\n\nportant (non fourni) : 0\u20ac50\n\npossibilit\u00e9 d'aide au d\u00e9chargement du v\u00e9hicule.", "address_locality": "Taponnat-Fleurignac", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux v\u00eatements enfants et pu\u00e9riculture", "postal_code": 16110, "start_time": 0.0, "street_address": "salle des f\u00eates", "url": "http://ensemblepourunsouffledereve16.e-monsite.com/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.308252, 45.518114], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Animations, jeux et lots \u00e0 gagner.\n\n\n\nBuvette et restauration sur place.\n\n\n\n1\u20ac le m\u00e8tre, caf\u00e9 offert pour les exposants.\n\n\n\nOrganis\u00e9 par le Comit\u00e9 des F\u00eates de Gardes-le-Pontaroux.", "address_locality": "Gardes-le-Pontaroux", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 16320, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de la Mairie", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.346425, 46.01915], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vous trouverez des v\u00eatements \u00e0 partir de 14 ans. D\u00e9p\u00f4t des articles le lundi 1er de 9h \u00e0 18h, une liste par personne (20 articles dont 2 paires de chaussures \u00e0 partir du 35, lingerie neuve uniquement), 1\u20ac de participation par d\u00e9posant. L'association retiendra 10% des ventes. Vente : mercredi 3 de 9h \u00e0 18h, jeudi 4, vendredi 5 et samedi 6 de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h. Reprise des invendus le mardi 9 de 11h \u00e0 18h.", "address_locality": "Aulnay", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux v\u00eatements", "postal_code": 17470, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle municipale", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.925415, 45.674049], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vente de livres d\u2019occasion par Je lis m\u00f4mes\n\nDe 9 heures \u00e0 17 heures \u00e0 la salle Carnot. Livres d\u2019occasion : livres de poche, broch\u00e9s, romans, documentaires, cuisine, sant\u00e9, bandes dessin\u00e9es, litt\u00e9rature enfantine, DVD et CD. \n\nContact. 05 46 22 63 81", "address_locality": "Saujon", "end_time": 0.0, "label": "Vente de livres d\u2019occasion par \"je lis m\u00f4mes\"", "postal_code": 17600, "start_time": 0.0, "street_address": ["Salle Carnot", "rue Carnot"], "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.43155, 45.445483], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Toute la journ\u00e9e durant les deux jours :\n\n\n\n- Samedi : brocante places du Ch\u00e2teau, de la R\u00e9publique, du March\u00e9 et rues pi\u00e9tonnes.\n\n- Dimanche : braderie-brocante dans les rues de la ville et aussi brocante des enfants.\n\n\n\nRenseignements :  06 02 26 40 50", "address_locality": "Jonzac", "end_time": 0.0, "label": "Braderie-brocante", "postal_code": 17500, "start_time": 0.0, "street_address": "CENTRE-VILLE", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.390019, 45.248347], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "\u00c0 la salle des f\u00eates de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h, bourse d'\u00e9changes de plantes et de partage de conseils, ouverte \u00e0 tous. \n\n\n\nRien ne se vend tout s'\u00e9change.\n\n\n\nEntr\u00e9e gratuite\n\n\n\nRenseignements : 06 31 74 16 13 ou 05 46 86 11 58", "address_locality": "Corignac", "end_time": 0.0, "label": "Bourse d'\u00e9change de plantes", "postal_code": 17130, "start_time": 0.0, "street_address": ["SALLE DES F\u00caTES", "Terres de Biraud"], "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.425812, 45.299043], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "\u00c0 la salle polyvalente de 8h \u00e0 18h, bourse aux jouets et aux v\u00eatements.\n\n\n\nEmplacement int\u00e9rieur : 3\u20ac/ml avec table fournie\n\n\n\nRenseignements et r\u00e9servations obligatoires avant le 15 novembre : 06 45 47 15 38 ou 06 87 21 82 54", "address_locality": "Soum\u00e9ras", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets et v\u00eatements", "postal_code": 17130, "start_time": 0.0, "street_address": ["Les Grands Champs", "SALLE POLYVALENTE"], "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.674658, 46.068088], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le samedi 3 novembre, le vide-grenier de Lessac se d\u00e9roulera dans la salle polyvalente.", "address_locality": "Lessac", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 16500, "start_time": 0.0, "street_address": "Le Bourg", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.037136, 45.508027], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Manifestation organis\u00e9e par le Comit\u00e9 des F\u00eates de Champagne Vigny.\n\nTarif 1,50 \u20ac/m\u00e8tre ou 6 \u20ac les 5 m\u00e8tres.\n\nRestauration et buvette sur place.", "address_locality": "Champagne-Vigny", "end_time": 0.0, "label": "Bric \u00e0 brac", "postal_code": 16250, "start_time": 0.0, "street_address": "Le bourg", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.03266, 45.622908], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Salle et parking des Mouettes, 1 rue du Printemps et rues alentours - Les Mouettes de Royan Gymnastique : 06 46 25 02 36 - 07 77 88 87 41 - Payant", "address_locality": "Royan", "end_time": 0.0, "label": "Brocante, vide-greniers et collections", "postal_code": 17200, "start_time": 0.0, "street_address": "1 rue du Printemps", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.272437, 46.159377], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bourse aux jouets et v\u00eatements organis\u00e9e par l'association R\u00e9cr\u00e9 Actions.\n\n\n\nDimanche 18 novembre 2018 dans la salle des f\u00eates de Rivedoux-Plage, de 9h \u00e0 18h.\n\n\n\nJouets, v\u00eatements d'enfants, accessoires de pu\u00e9riculture, livres, CD, DVD... \n\n\n\n6\u20ac la table d'1,20m, ou 8\u20ac la table d'1m80.\n\n\n\nBuvette et restauration sur place.\n\n\n\nR\u00e9servations et renseignements : 07 68 72 03 16\n\nape.recre.actions@gmail.com", "address_locality": "Rivedoux-Plage", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets et v\u00eatements", "postal_code": 17940, "start_time": 0.0, "street_address": ["Avenue Gustave Perreau", "Salle des f\u00eates"], "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.700742, 46.173541], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'association les Pierramilliens en f\u00eate vous propose une brocante et march\u00e9 artisanal le samedi 15 septembre.\n\n\n\nAnimation, concert.\n\n\n\nPour plus de renseignements : 06 28 90 61 05", "address_locality": "Saint-Pierre-d'Amilly", "end_time": 0.0, "label": "Brocante marche artisanal", "postal_code": 17700, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre ville", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.70454, 45.432134], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "\u00c0 la salle polyvalente de 7h \u00e0 19h, puces informatiques avec \u00e9changes, d\u00e9monstrations, jeux, r\u00e9parations...\n\n\n\nGratuit\n\n\n\nRenseignements : 06 64 15 89 04", "address_locality": "Saint-Dizant-du-Gua", "end_time": 0.0, "label": "Puces informatiques", "postal_code": 17240, "start_time": 0.0, "street_address": ["All\u00e9e des Hirondelles", "SALLE POLYVALENTE"], "url": "http://www.foyerruralstdizantdugua.org/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.028746, 45.894443], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Ouverte aux particuliers et aux professionnels.\n\nConcours photos", "address_locality": "Villej\u00e9sus", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": 16140, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de l'\u00e9glise", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.07017, 45.86705], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Tous les ans pour la Toussaint, l'Association des Parents d'\u00e9l\u00e8ves de l'\u00e9cole Champlain organise une grande brocante ouverte aux professionnels et aux particuliers dans les rues de la Place Forte de Brouage.", "address_locality": "Hiers-Brouage", "end_time": 0.0, "label": "Brocante geante", "postal_code": 17320, "start_time": 0.0, "street_address": "Dans tout le village de Brouage", "url": "http://hiers-brouage-tourisme.fr/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.932446, 45.674314], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante et vide greniers de la Team de l\u2019Estuaire\n\nDe 8 heures \u00e0 18 heures le long de la taill\u00e9e verte, en bord de Seudre. R\u00e9servations. 06 52 07 41 97", "address_locality": "Saujon", "end_time": 0.0, "label": "Brocante et vide greniers de la team de l\u2019estuaire", "postal_code": 17600, "start_time": 0.0, "street_address": "La Taill\u00e9e verte", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.23282, 45.304372], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "\u00c0 la salle des f\u00eates de 10h \u00e0 17h, l'association des parents d'\u00e9l\u00e8ves organise une bourse aux jouets.\n\n\n\nD\u00e9p\u00f4t des articles le 23/11 de 15h \u00e0 18h et vente des jouets les 24 et 25 de 10h \u00e0 17h.\n\n\n\nRemise des invendus le 26/11 de 16h \u00e0 18h.\n\n\n\nRenseignements par mail : ape.chevanceaux@gmail.com.", "address_locality": "Chevanceaux", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets", "postal_code": 17210, "start_time": 0.0, "street_address": ["Place de la Mairie", "SALLE DES F\u00caTES"], "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.012431, 45.925132], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante\n\nBuvette et petite restauration sur place\n\n\n\nInfos et r\u00e9servations : Club de Foot et de tennis  : 05 46 84 90 20 / 06 25 06 33 84", "address_locality": "Soubise", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": 17780, "start_time": 0.0, "street_address": ["12 av des Rohan", "Complexe Sportif"], "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.105621, 45.821972], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante professionnelle sur la Place Chasseloup-Laubat , toute la journ\u00e9e.\n\nRenseignements et inscriptions au 06 03 41 17 90", "address_locality": "Marennes", "end_time": 0.0, "label": "Brocante professionnelle", "postal_code": 17320, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Chasseloup-Laubat", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.348878, 45.669019], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bourse aux jouets \u00e0 la salle des f\u00eates de Pranzac, le dimanche 28 octobre \u00e0 partir de 8h.\n\nAccueil des exposants \u00e0 7h30.\n\nTarif exposants : 4 \u20ac la table et 1 e le portant (non fourni)\n\nPaiement \u00e0 la r\u00e9servation\n\nRestauration sur place", "address_locality": "Pranzac", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets", "postal_code": 16110, "start_time": 0.0, "street_address": "salle des f\u00eates", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.190621, 45.882823], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide grenier organis\u00e9 par l'Union des Commer\u00e7ants et artisans sur l'esplanade du port du Ch\u00e2teau d'Ol\u00e9ron.\n\nOuvert aux professionnels et particuliers.\n\nRenseignements par mail : udca17480@gmail.com.\n\nDimanche 16 septembre de 7h30 \u00e0 19h.\n\n11.00 \u20ac le forfait emplacement de 3 m\u00e8tres.", "address_locality": "Le Ch\u00e2teau-d'Ol\u00e9ron", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier sur le port", "postal_code": 17480, "start_time": 0.0, "street_address": "Esplanade du port", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.315853, 46.155321], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L\u2019association des parents d'\u00e9l\u00e8ves \"Dr\u00f4les de Maritais\" organise une bourse aux jouets.\n\n\n\nJeudi 1er Novembre 2018 dans la Salle des Paradis de Sainte-Marie de R\u00e9.\n\n\n\nBuvette et restauration sur place. \n\n\n\nRenseignements et r\u00e9servation au apedesaintemariedere@gmail.com", "address_locality": "Sainte-Marie-de-R\u00e9", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets de l'ape", "postal_code": 17740, "start_time": 0.0, "street_address": ["Chemin des Battages", "Salle des Paradis"], "url": "http://apedesaintemariedere.blogspot.fr/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.315596, 46.155485], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bourse au jouets organis\u00e9e par l'Association R\u00e9 Handi Tennis\n\n\n\nDimanche 7 octobre 2018, \u00e0 la Salle des Paradis de Sainte-Marie de R\u00e9\n\n\n\nTarifs : 6\u20ac la table de 1.80\u20ac\n\nInscriptions au 06 71 89 54 55", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets du r\u00e9 handi tennis", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.951852, 45.898351], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Org. : Association Familles en F\u00eates", "address_locality": "\u00c9chillais", "end_time": 0.0, "label": "Brocante : vide ta chambre", "postal_code": 17620, "start_time": 0.0, "street_address": "Foyer municipal", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.184983, 45.216267], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Au stade et dans le bourg, attractions foraines, confiseries et animations pour tous pendant trois jours.\n\n\n\nSamedi : programmation en cours  \n\n\n\nDimanche : toute la journ\u00e9e brocante \u00e0 la plaine des Sports (Renseignements : 05 46 04 10 58) et \u00e0 21h retraite aux flambeaux suivie \u00e0 22h d'un feu d'artifice tir\u00e9 depuis le donjon.\n\n\n\nRenseignements sur la manifestation :  06 75 46 31 10", "address_locality": "Montguyon", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate locale", "postal_code": 17270, "start_time": 0.0, "street_address": ["CENTRE-VILLE", "Plaine des Sports"], "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.965323, 45.938101], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Tous les 1ers dimanches\n\nGratuit la premi\u00e8re tranche de 2,5 m, 10 \u20ac la tranche de 2,5 m suppl\u00e9mentaire", "address_locality": "Rochefort", "end_time": 0.0, "label": "Brocante vide grenier mensuelle", "postal_code": 17300, "start_time": 0.0, "street_address": ["(\u00e0 c\u00f4t\u00e9 de l'Office de Tourisme)", "Cours Roy Bry"], "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.993605, 46.311225], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Secours Catholique organise une grande braderie les vendredi 5 et samedi 6 octobre, de 9h \u00e0 17h30 et le dimanche 7 octobre 2018, de 9h \u00e0 13h, \u00e0 la halle aux poissons \u00e0 Marans.\n\nV\u00eatements, linge de maison, chaussures, livres, jouets, petits objets, meubles.\n\n\n\nBraderie au 19 avenue de Verdun les vendredi 5 et samedi 6 octobre 2018, de 9h \u00e0 17h : meubles, brocantes, livres...\n\n\n\nRenseignements au 05 46 35 11 77 ou 06 47 29 40 84", "address_locality": "Marans", "end_time": 0.0, "label": "Grande braderie du secours catholique", "postal_code": 17230, "start_time": 0.0, "street_address": "Halle aux Poissons", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.751821, 46.106719], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La Mairie de Surg\u00e8res organise un D\u00e9ballage Juniors le mercredi 24 octobre de 9h \u00e0 16h, Place de l'Europe \u00e0 Surg\u00e8res.\n\n\n\nR\u00e9serv\u00e9 exclusivement aux enfants r\u00e9sidant ou scolaris\u00e9 \u00e0 Surg\u00e8res, c\u2019est l\u2019occasion pour eux de vendre des jouets, v\u00eatements et livres dont ils ne se servent plus.\n\n\n\nN\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 aller leur rendre visite sur cette journ\u00e9e, de bonnes affaires vous y attendent certainement.\n\n\n\nR\u00e9servations au 05 46 07 00 23.", "address_locality": "Surg\u00e8res", "end_time": 0.0, "label": "Deballage juniors", "postal_code": 17700, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de l'Europe", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.424413, 46.19424], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Samedi 1er septembre et samedi 27 octobre : brocante et vide-greniers dans le centre du village de La Couarde, organis\u00e9 par l'association Les amis de la plage.", "address_locality": "La Couarde-sur-Mer", "end_time": 0.0, "label": "Brocante vide-grenier", "postal_code": 17670, "start_time": 0.0, "street_address": "Toute la journ\u00e9e dans le centre du village", "url": "http://www.lacouardeenfete.com/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.514961, 46.208393], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide dressing + Brocante enfants organis\u00e9es par l'Association Ars-Naucelles.\n\n\n\nDans la Salle des F\u00eates d'Ars-en-R\u00e9, toute la journ\u00e9e.\n\n\n\nInscriptions par mail : mbars-naucelles@orange.fr", "address_locality": "Ars-en-R\u00e9", "end_time": 0.0, "label": "Vide dressing + brocante enfants - ars naucelles", "postal_code": 17590, "start_time": 0.0, "street_address": ["Salle des F\u00eates", "\u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la Rue du Havre"], "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.564497, 45.374099], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Au 1 place St-S\u00e9bastien de 9h \u00e0 18h, vente de solidarit\u00e9, braderie-d\u00e9stockage v\u00eatements, chaussures, meubles et divers.\n\n\n\nRenseignements : 05 46 86 18 52", "address_locality": "Mirambeau", "end_time": 0.0, "label": "D\u00e9stockage", "postal_code": 17150, "start_time": 0.0, "street_address": ["1 place St-S\u00e9bastien", "BASE SOLIDARITE ALIMANTAIRE MIRAMBEAULAISE"], "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.139434, 45.76815], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante organis\u00e9e par l'amicale du personnel communal Place Faure Marchand \u00e0 La Tremblade.\n\nTarif 3\u20ac le m\u00e8tre lin\u00e9aire\n\nBuvette, restauration sur place.\n\nEntr\u00e9e gratuite", "address_locality": "La Tremblade", "end_time": 0.0, "label": "Brocante de l'amicale du personnel communal", "postal_code": 17390, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Faure Marchand", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.958034, 45.940271], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "3\u20ac le m\u00e8tre\n\nOrg. : Association 1,2,3... Soleil pour Tous", "address_locality": "Rochefort", "end_time": 0.0, "label": "Brocante vide grenier", "postal_code": 17300, "start_time": 0.0, "street_address": ["Jardin de la Marine", "Rue Toufaire"], "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.326133, 45.69407], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Braderie des commer\u00e7ants de Cognac.\n\n\n\nSamedi 22 septembre : spectacle d\u00e9ambulatoire par Cyclo Swing.\n\nUn r\u00e9pertoire Jazz, Swing, chansons fran\u00e7aises absolument pas s\u00e9rieux \u00e0 d\u00e9guster sans mod\u00e9ration.", "address_locality": "Cognac", "end_time": 0.0, "label": "Braderie des commercants", "postal_code": 16100, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre-Ville", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.238483, 45.861534], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'Association CLEF17 organise une bourse aux jouets, pu\u00e9riculture et v\u00eatements enfants dans la salle municipale  de 9h \u00e0 17h30 . \n\nSi vous souhaitez exposer, n'oubliez pas de r\u00e9server votre emplacement!", "address_locality": "Le Grand-Village-Plage", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets et vetements enfants", "postal_code": 17370, "start_time": 0.0, "street_address": "SALLE MUNICIPALE", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.852511, 46.162613], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'amicale des Sapeurs Pompiers d'Anais-Bouhet et la Gymnastique volontaire de Bouhet organisent leur  vide grenier Chemin de la Moucheniere de Bouhet de 8h \u00e0 18h , le dimanche 30 septembre 2018.\n\n\n\nAccueil des exposants \u00e0 partir de 7h.\n\n3\u20ac le m\u00e8tre lin\u00e9aire (r\u00e9servation minimum de 3m).\n\n\n\nRestauration et buvette sur place.\n\n\n\nInscriptions et renseignements au 06 65 34 56 56  ou 05 46 09 16 61.", "address_locality": "Bouhet", "end_time": 0.0, "label": "Vide greniers & marche fermier bio", "postal_code": 17540, "start_time": 0.0, "street_address": "Chemin de la Moucheniere", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.000278, 46.306134], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Secours Catholique organise une grande braderie pour meubles et brocante les vendredi 5 et samedi 6 octobre 2018, de 9h \u00e0 17h, au 19 rue de Verdun \u00e0 Marans.\n\n\n\nMeubles, brocante\n\n\n\nRenseignements au 05 46 35 11 77 ou 06 47 29 40 84", "address_locality": "Marans", "end_time": 0.0, "label": "Grande braderie du secours catholique : meubles et brocante", "postal_code": 17230, "start_time": 0.0, "street_address": "19 rue de Verdun", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.130652, 46.158551], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez d\u00e9couvrir la brocante de particuliers.\n\nOn vous attend nombreux et nombreuses, rendez-vous rue du Prado!", "address_locality": "La Rochelle", "end_time": 0.0, "label": "Brocante du petit marseille", "postal_code": 17000, "start_time": 0.0, "street_address": ["Quartier du petit marseille", "Rue du Prado"], "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.951711, 46.05697], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Comit\u00e9 des F\u00eates organise son vide-grenier le dimanche 23 septembre 2018 le dimanche 23 septembre 2018 de 6h \u00e0 18h, dans les rues de Ballon.\n\n\n\nRenseignements : comitedesfetesdeballon@gmail.com", "address_locality": "Ballon", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 17290, "start_time": 0.0, "street_address": "Rues", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.452794, 45.913024], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Visite du four et vente de galettes charentaises cuites dans le four. Animation l'apr\u00e8s-midi avec de la danse country. Buvette et restauration. Tombola. 2\u20ac / ml, accueil des exposants d\u00e8s 6h, route du camp avant la place de l'\u00e9glise.", "address_locality": "Fontenet", "end_time": 0.0, "label": "Brocante des vendanges", "postal_code": 17400, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de la Mairie", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.932021, 46.220821], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le comit\u00e9 des f\u00eates de Nuaill\u00e9 d'Aunis organise  un vide grenier le dimanche 30 septembre 2018, de 8h \u00e0 18h, au stade Dany Braynas, \u00e0 Nuaill\u00e9 d'Aunis.\n\n\n\nVide grenier r\u00e9serv\u00e9 aux particuliers\n\nEmplacement : 3\u20ac le m\u00e8tre lin\u00e9aire (possibilit\u00e9 voiture sur emplacement \u00e0 partir de 5 m\u00e8tres, selon v\u00e9hicule)\n\n\n\nBuvette et petite restauration\n\nEntr\u00e9e libre\n\n\n\nRenseignements au 06 62 53 08 92", "address_locality": "Nuaill\u00e9-d'Aunis", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 17540, "start_time": 0.0, "street_address": ["Rue du Stade", "Stade Dany Braynas"], "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.153896, 46.061899], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "\"Vide association\" au profit de l'association \"Pas \u00e0 pattes\" : v\u00eatements, vaisselle, bibelots, livres, objets de d\u00e9coration ...\n\nBoissons, Vente de pizzas,  cr\u00eapes et g\u00e2teaux sur place.", "address_locality": "Saint-Martin-du-Clocher", "end_time": 0.0, "label": "Vide greniers", "postal_code": 16700, "start_time": 0.0, "street_address": "La Lombonni\u00e8re", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.317045, 45.866986], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vente de v\u00eatements, de jouets, de pu\u00e9riculture. R\u00e9servez votre emplacement : 2\u20ac  le m\u00e8tre lin\u00e9aire, 5\u20ac la table de 3m fournie. Ateliers cr\u00e9atifs propos\u00e9s par Defiletdebroc. Restauration sur place.", "address_locality": "Matha", "end_time": 0.0, "label": "Brocante petite enfance", "postal_code": 17160, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle des F\u00eates", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.181651, 45.616957], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Copyright Charentes Tourisme.\n\n\n\nSur l\u2019esplanade derri\u00e8re la salle des f\u00eates.\n\nEmplacement 2 \u20acuros le m\u00e8tre. \n\nPetite restauration et buvette sur place.", "address_locality": "Puymoyen", "end_time": 0.0, "label": "Bric \u00e0 brac \u2013 vide grenier", "postal_code": 16400, "start_time": 0.0, "street_address": "Esplanade salle des f\u00eates", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.922037, 46.0847], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'association de marche Thou's Dehors organise un vide grenier le dimanche 30 septembre 2018 sur le champ de foire \u00e0 Le Thou, de 8h \u00e0 18h30.\n\n\n\n3\u20ac le m\u00e8tre lin\u00e9aire.\n\nBuvette, sandwichs....\n\n\n\nRenseignements et inscriptions au 05 46 35 56 08 , 05 46 27 51 48, 06 23 57 50 17 ou au 07 80 55 83 71.", "address_locality": "Le Thou", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 17290, "start_time": 0.0, "street_address": ["Champ de foire", "Rue du Champs du P\u00e8re"], "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.444079, 45.612475], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante et bric-\u00e0-brac ouverts \u00e0 tous. Gratuit. \n\nr\u00e9servation OBLIGATOIRE pour les exposants : 05 45 70 27 18\n\n\n\nFoire d'automne avec vente et d\u00e9gustation d'huitres,  moules, frites sur place toute la journ\u00e9e. \n\n\u00e0 17h, tirage de la tombola.", "address_locality": "Marthon", "end_time": 0.0, "label": "Brocante et bric a brac", "postal_code": 16380, "start_time": 0.0, "street_address": "Bourg", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.39195, 46.183917], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'APE organise une bourse aux v\u00eatement d'hiver enfants et adultes, jouets et objets de pu\u00e9riculture.", "address_locality": "Le Bois-Plage-en-R\u00e9", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux vetements", "postal_code": 17580, "start_time": 0.0, "street_address": "Hall de l'\u00e9cole \u00e9l\u00e9mentaire", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.038195, 45.273716], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le 29 \u00e8me salon des antiquaires de Chalais de 10 heures \u00e0 18 heures.\n\nVenez d\u00e9couvrir de nombreux exposants professionnels dans le clo\u00eetre de Chalais.", "address_locality": "Chalais", "end_time": 0.0, "label": "Salon des antiquaires au clo\u00eetre", "postal_code": 16210, "start_time": 0.0, "street_address": "Clo\u00eetre", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.345301, 45.976401], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bourse aux  v\u00eatements & bric \u00e0 brac \u00e0 la salle des f\u00eates du Trait d'Union, organis\u00e9 par Miss en Ol\u00e9ron, installation des stands de 8h30 \u00e0 9h50, ouverture des portes \u00e0 10h.\n\n5\u20ac la table (+ ou - 1,80m) 2 tables maxi par vendeur.\n\nR\u00e9servation aupr\u00e8s de Marie au 06 38 21 48 02.", "address_locality": "Saint-Georges-d'Ol\u00e9ron", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux v\u00eatements & bric \u00e0 brac", "postal_code": 17190, "start_time": 0.0, "street_address": ["89 rue des Sports", "Ch\u00e9ray", "Salle des f\u00eates du Trait d'Union"], "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.43566, 45.445759], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "De 10h \u00e0 17h dans le jardin du Presbyt\u00e8re, bourse aux plantes avec animation musicale avec le groupe \"Landato si\".\n\n\n\nVenez d\u00e9poser, \u00e9changer, d\u00e9couvrir les pousses de fleurs.\n\n\n\nRenseignements : 05 46 04 10 82 ou 06 76 29 28 61", "address_locality": "Jonzac", "end_time": 0.0, "label": "Bourses aux plantes", "postal_code": 17500, "start_time": 0.0, "street_address": ["4 rue Fernand Haury", "PRESBYT\u00c8RE"], "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.19521, 45.886438], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "March\u00e9 professionnel de la brocante, du livre et de la collection, organis\u00e9 par Loisirs-Animations.\n\nTous les mardis des vacances de P\u00e2ques, en juillet, ao\u00fbt et d\u00e9but septembre.", "address_locality": "Le Ch\u00e2teau-d'Ol\u00e9ron", "end_time": 0.0, "label": "Brocante professionnelle", "postal_code": 17480, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de la R\u00e9publique", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.306558, 45.940713], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Foire \u00e0 la brocante et vide grenier - Chaque vendredi \n\n\n\nExtention du parking de Super U  ( ouvert aux professionnels et particuliers -4\u20ac le ml )", "address_locality": "Saint-Pierre-d'Ol\u00e9ron", "end_time": 0.0, "label": "Foire a la brocante", "postal_code": 17310, "start_time": 0.0, "street_address": "53 Rue de Verdun", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.892334, 45.638259], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante organis\u00e9e par le Tennis Club Chaytais\n\nBuvette et restauration sur place", "address_locality": "Le Chay", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": 17600, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue de la Mare", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.835076, 45.587902], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Cyclo club Cozillon organise sa Brocante et vide-grenier le Dimanche 16 septembre 2018 Plaine de Sorlut de 7h \u00e0 18h00 sans interruption. \n\nRestauration et buvette sur place, 150 exposants (3euros/ml). \n\nL'inscription devra se faire \u00e0 l'avance \u00e0 l'adresse mail suivante : cycloclubcozillon@orange.fr ou par t\u00e9l\u00e9phone", "address_locality": "Cozes", "end_time": 0.0, "label": "Brocante du  cyclo club  cozillon", "postal_code": 17120, "start_time": 0.0, "street_address": "Plaine de Sorlut", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.976839, 45.709116], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Renseignements et r\u00e9servations \u00e0 la mouette \u00e9guillaise : 06.76.68.49.90 ou 06.83.56.56.15", "address_locality": "L'\u00c9guille", "end_time": 0.0, "label": "Brocante-vide grenier sur le port", "postal_code": 17600, "start_time": 0.0, "street_address": "Port", "url": "http://www.leguille.fr/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.897221, 45.982503], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le dimanche 28 octobre, un \u00e9change de plants gratuit sera organis\u00e9 Place Jean Bourdier \u00e0 14h.", "address_locality": "Montrollet", "end_time": 0.0, "label": "Echange de plants", "postal_code": 16420, "start_time": 0.0, "street_address": "Beaulieu", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.341187, 45.68922], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Traditionnelle Foire aux hu\u00eetres et brocante du Comit\u00e9 des f\u00eates du quartier Saint Martin.\n\nAnimations et restauration sur place. Entr\u00e9e gratuite.\n\n\n\nR\u00e9servation pour la brocante \u00e0 l'ext\u00e9rieur au  05 45 36 32 32 ou 06 25 13 22 16\n\nR\u00e9servation pour la brocante \u00e0 l'int\u00e9rieur au 06 87 67 00 19 ou 06 61 45 66 16.", "address_locality": "Cognac", "end_time": 0.0, "label": "Foire aux huitres et brocante", "postal_code": 16100, "start_time": 0.0, "street_address": ["12 boulevard Oscar Planat", "Espace 3000"], "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.200488, 45.447617], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide greniers pour les particuliers. Ouverture au public 08h-17h. Entr\u00e9e libre. Acc\u00e8s c\u00f4t\u00e9 ch\u00e2teau.\n\nParkings visiteurs et exposants s\u00e9par\u00e9s.\n\nBuvette sur place (cour de l'ancienne \u00e9cole).\n\nCadre agr\u00e9able : entre le ch\u00e2teau et l'\u00e9glise.\n\nInscriptions en t\u00e9l\u00e9chargement sur le site BROCABRAC (t\u00e9l\u00e9chargement des formulaires pour envoi courrier)\n\nInterdits : vente d'animaux, d'armes et de v\u00eatements neufs,\n\nR\u00e8glement et consignes pour les exposants dans le formulaire d'inscription.\n\nSacs poubelles distribu\u00e9s.\n\nTarif : 1,5 euros le ml. Minimum 2 m\u00e8tres sans v\u00e9hicule, minimum 4 m\u00e8tres avec v\u00e9hicule.\n\nInscriptions ouvertes aux particuliers seulement.\n\n\n\nrenseignements au tel : 0681004836", "address_locality": "Montm\u00e9rac", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers de l'amicale \u00e0 montm\u00e9rac", "postal_code": 16300, "start_time": 0.0, "street_address": "Le bourg de MONTCHAUDE", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.147178, 45.464973], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante d' automne \u00e0 Barbezieux-Saint-Hilaire\n\nAu maximum 300 exposants \n\nRESTAURATION sur place( Traiteur )BUVETTE\n\n\n\nLes horaires : De 6h \u00e0 19h   \n\ntarif pour exposants 2\u20ac le ml\n\nrenseignements au  : 06 23 99 74 71 au 06 74 14 17 38", "address_locality": "Barbezieux-Saint-Hilaire", "end_time": 0.0, "label": "Brocante d' automne", "postal_code": 16300, "start_time": 0.0, "street_address": "Avenue de Plaisance  LOGIS DE PLAISANCE", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.186, 45.21725], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "\u00c0 la salle des f\u00eates de 10h \u00e0 17h, \u00e9changes de plantes, d'arbres, de bulbes, de graines gratuits.\n\n\n\nEntr\u00e9e gratuite\n\n\n\nRenseignements : 05 46 04 25 63", "address_locality": "Montguyon", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux plantes", "postal_code": 17270, "start_time": 0.0, "street_address": ["All\u00e9e des Platanes", "SALLE POLYVALENTE"], "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.76527, 45.851595], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bourse aux jouets organis\u00e9e par le Comit\u00e9 des f\u00eates, \u00e0 la salle des f\u00eates.", "address_locality": "Chassenon", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets", "postal_code": 16150, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle des f\u00eates", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.028119, 45.62864], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Ch\u00e2teau de Mons, 36 rue Pierre Dugua de Mons - 05 46 39 72 10 - animation.chateaudemons@orpea.net - Gratuit\n\n\n\nAu profit de l'association \"Imagine for Margo\".", "address_locality": "Royan", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": 17200, "start_time": 0.0, "street_address": "Ch\u00e2teau de Mons, 36 rue Pierre Dugua de Mons", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.027946, 45.768928], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La Recyclerie AVRIL r\u00e9cup\u00e8re les objets jet\u00e9s (vaisselle, mobilier, v\u00eatements, jouets cycle) parce qu'il est urgent de r\u00e9duire nos d\u00e9chets et d'agir pour l'environnement. Nos b\u00e9n\u00e9voles trient, lavent, r\u00e9parent et valorisent vos dons pour leur donner une deuxi\u00e8me vie. Une partie est revendue \u00e0 bas prix pour permettre le fonctionnement de l'association, le reste est donn\u00e9 \u00e0 des associations.\n\n\n\nContact : 06 20 26 08 95 / Facebook : AVRIL", "address_locality": "Saint-Cybardeaux", "end_time": 0.0, "label": "Ouverture recyclerie avril", "postal_code": 16170, "start_time": 0.0, "street_address": "SAINT-CYBARDEAUX \u2013 PRESBYTERE", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.186, 45.2174], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "\u00c0 la salle des f\u00eates de 9h \u00e0 18h, bourse aux jouets avec possibilit\u00e9 de vente de mat\u00e9riel de pu\u00e9riculture, jouets, livres... restauration sur place et buvette.\n\n\n\nTarifs : entr\u00e9e gratuite pour les visiteurs - 2,5\u20ac/ml avec tables fournies pour les exposants\n\n       \n\nRenseignements et inscriptions : 05 46 04 55 30 ou 05 46 04 05 32", "address_locality": "Montguyon", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets", "postal_code": 17270, "start_time": 0.0, "street_address": ["Moulin au Pont", "SALLE DES F\u00caTES"], "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.547911, 45.581208], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Au Secours Catholique de 9h \u00e0 17h, braderie de v\u00eatements d'hiver ouverte \u00e0 tous.\n\n\n\nRenseignements : 05 46 91 38 52", "address_locality": "Pons", "end_time": 0.0, "label": "Braderie hiver", "postal_code": 17800, "start_time": 0.0, "street_address": ["1 cours Jules Ferry", "SECOURS CATHOLIQUE"], "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.38568, 45.7401], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vente paroissiale place de l'\u00e9toile ( \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du presbyt\u00e8re) les 29 et 30 septembre 2018", "address_locality": "La Rochefoucauld", "end_time": 0.0, "label": "Vente paroissiale", "postal_code": 16110, "start_time": 0.0, "street_address": "place de l'\u00e9toile", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.65137, 45.75359], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante organis\u00e9e par l'Amicale de la Grande Brocante.", "address_locality": "Saintes", "end_time": 0.0, "label": "Grande brocante", "postal_code": 17100, "start_time": 0.0, "street_address": "Parking Hyper U", "url": "http://www.aviron-saintais.fr/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.638028, 45.745137], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante organis\u00e9e par le Comit\u00e9 des Oeuvres Sociales de la Ville.", "address_locality": "Saintes", "end_time": 0.0, "label": "Brocante et vide grenier", "postal_code": 17100, "start_time": 0.0, "street_address": "Place du 11-Novembre", "url": "http://www.aviron-saintais.fr/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.8348, 45.587759], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bourse aux v\u00eatements Automne/Hiver 2018 salle du Logis de Sorlut organis\u00e9e par le Centre Socio-Culturel Arc en Ciel.\n\nUniquement Bourse Enfants de 0 \u00e0 16 ans.\n\n\n\nInscription Obligatoire avant le 17 Octobre.", "address_locality": "Cozes", "end_time": 0.0, "label": "Fripou\u2019vet  bourse enfants  automne/hiver", "postal_code": 17120, "start_time": 0.0, "street_address": "Logis de Sorlut", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.314635, 45.67674], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Parc des Pierri\u00e8res \u00e0 Chateaubernard.\n\n\n\nHoraires visiteurs : De 08h00 \u00e0 18h00 \n\nEntr\u00e9e : Gratuite \n\nNombre d'exposants : De 50 \u00e0 100 \n\nType d'exposants : Particuliers \n\n\n\nBuffet, buvette, restauration sur place", "address_locality": "Ch\u00e2teaubernard", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 16100, "start_time": 0.0, "street_address": ["Parc des Pierrieres", "Rue de la Commanderie"], "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.368239, 46.201763], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le dimanche 28 octobre 2018, la Brocante vide-grenier d'Automne de Saint-Martin-de-R\u00e9 se d\u00e9roulera place de la R\u00e9publique, de 09h00 \u00e0 19h00. \n\nOuvert aux professionnels (6.50 euros le m\u00e8tre) et aux particuliers, limit\u00e9 \u00e0 8 m\u00e8tres lin\u00e9aire maximum par exposant, restauration sur place.", "address_locality": "Saint-Martin-de-R\u00e9", "end_time": 0.0, "label": "La brocante vide-grenier d'automne", "postal_code": 17410, "start_time": 0.0, "street_address": ["Place de la R\u00e9publique", "de 09h00 \u00e0 19h00"], "url": "http://www.saint-martin-de-re.fr/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.873955, 45.8287], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Dimanche 16 septembre 2018 \n\n24\u00e8me brocante - vide grenier\n\nPlace du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle\n\norganis\u00e9 par ARNOULT PERFORMANCES", "address_locality": "Pont-l'Abb\u00e9-d'Arnoult", "end_time": 0.0, "label": "24\u00e8me brocante - vide grenier", "postal_code": 17250, "start_time": 0.0, "street_address": "Place du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle", "url": "http://www.arnoultperf.fr/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.711472, 45.763733], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bourse \u00e0 l'enfance organis\u00e9e par l'association des Parents d'El\u00e8ves.\n\nJouets, v\u00eatements et articles d\u00e9di\u00e9s \u00e0 l'enfance et \u00e0 la pu\u00e9riculture. \n\nBuvette te restauration sur place.\n\n\n\n5\u20ac la table de 1m20 ou 12\u20ac la table de 3m - R\u00e9servations et informations 07 69 28 65 77 ou ass.tpe@gmail.com", "address_locality": "Saint-Georges-des-Coteaux", "end_time": 0.0, "label": "Bourse \u00e0 l'enfance", "postal_code": 17810, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle polyvalente", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.19, 45.2161], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "\u00c0 la salle polyvalente de 9h \u00e0 18h, bourse d'\u00e9change des collectionneurs, exposition et brocante.\n\n\n\nTarifs : 2\u20ac/m\u00e8tre lin\u00e9aire pour les exposants et entr\u00e9e gratuite pour les visiteurs \n\n\n\nRenseignements : 06 79 65 30 67 ou 09 67 08 44 38", "address_locality": "Saint-Martin-d'Ary", "end_time": 0.0, "label": "Bourse d'\u00e9change", "postal_code": 17270, "start_time": 0.0, "street_address": ["1 Moulin du Pont", "SALLE DES F\u00caTES"], "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.573082, 45.399095], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "De 7h \u00e0 18h dans le bourg, brocante ouverte aux particuliers et aux professionnels, possibilit\u00e9 de restauration.\n\n\n\nTarif : emplacement gratuit jusqu\u2019\u00e0 5m (au-del\u00e0 1,5\u20ac/ml)\n\n\n\nRenseignements : 05 46 49 63 39 ou 06 85 64 59 45", "address_locality": "Saint-Dizant-du-Bois", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": 17150, "start_time": 0.0, "street_address": "LE BOURG", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.028758, 45.628527], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Maison des Associations, 61 bis rue Paul Doumer - Association Equilibre : 05 46 06 44 57 - association-equilibre-royan.fr - Gratuit\n\n\n\nLes principes de la zone de gratuit\u00e9 : vous apportez des objets qui ne vous servent plus et en bon \u00e9tat (v\u00eatements, jouets, livres, bibelots...) ou rien. Vous repartez avec ce qui vous pla\u00eet ou rien. Chacun est libre de prendre ce qui lui pla\u00eet, ce dont il a besoin, m\u00eame s'il n'a rien donn\u00e9. Seuls les objets pouvant \u00eatre transport\u00e9s \u00e0 la main seront accept\u00e9s.", "address_locality": "Royan", "end_time": 0.0, "label": "Gratif\u00e9ria", "postal_code": 17200, "start_time": 0.0, "street_address": "Maison des Associations, 61 bis rue Paul Doumer", "url": "http://association-equilibre-royan.fr/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.203808, 45.898804], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le centre du moulin de la C\u00f4te organise sa premi\u00e8re brocante, sur son parc et dans sa salle polyvalente le dimanche 23 septembre 2018 de 8h \u00e0 18h.\n\nRestauration, Aire de jeux pour les enfants.\n\nRenseignements et inscriptions au 06 21 79 43 08 ou sur moulindelacote@gpa-asso.fr.", "address_locality": "Le Ch\u00e2teau-d'Ol\u00e9ron", "end_time": 0.0, "label": "Vide grener du moulin de la cote", "postal_code": 17480, "start_time": 0.0, "street_address": "Boulevard Philippe Daste", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.018707, 46.254589], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'association Le Livre Nomade organise un Broc Bouquins, le dimanche 14 octobre 2018, de 9h \u00e0 18h, \u00e0 la salle de la passerelle \u00e0 Andilly-les-Marais. \n\n\n\nVous y trouverez : livres, vinyles, CD, DVD et cartes postales.\n\nRestauration et buvette sur place.\n\n\n\nR\u00e9servations de votre emplacement au 06.64.33.65.56 ou par mail sur lelivrenomade@sfr.fr\n\nEmplacement (table de 1,50m) 5\u20ac", "address_locality": "Andilly", "end_time": 0.0, "label": "Broc bouquins", "postal_code": 17230, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle de la passerelle", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.551979, 45.581045], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "\u00c0 la salle polyvalente, bourse aux v\u00eatements d'hiver avec le vendredi de 14h \u00e0 20h, le samedi et le dimanche de 9h \u00e0 18h.\n\nLe d\u00e9p\u00f4t des habits se fera le mardi de 14h \u00e0 18h, le mercredi de 9h \u00e0 18h et le jeudi de 9h \u00e0 17h et la reprise des invendus le mercredi de 13h \u00e0 19h.\n\n\n\nRenseignements : 06 56 72 41 39", "address_locality": "Pons", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux v\u00eatements d'hiver", "postal_code": 17800, "start_time": 0.0, "street_address": ["Place du Champ de Foire", "SALLE POLYVALENTE"], "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.591165, 45.770836], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bourse de l'Enfance organis\u00e9e par l'Association des Parents d'El\u00e8ves de Fontcouverte.", "address_locality": "Fontcouverte", "end_time": 0.0, "label": "Bourse de l'enfance", "postal_code": 17100, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle des f\u00eates", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.660148, 46.024938], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Profitez des Journ\u00e9es Europ\u00e9ennes du Patrimoine pour faire de bonnes affaires ! 2\u20ac / ml. Buvette et restauration sur place.", "address_locality": "Puyrolland", "end_time": 0.0, "label": "Puyrolland - vide greniers - journ\u00e9es europ\u00e9ennes du patrimoine", "postal_code": 17380, "start_time": 0.0, "street_address": "Puyrolland", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.034224, 45.477023], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vente de v\u00eatements et textiles au kilo et bric-\u00e0-brac.", "address_locality": "Blanzac-Porcheresse", "end_time": 0.0, "label": "Braderie solidaire", "postal_code": 16250, "start_time": 0.0, "street_address": ["Blanzac-Porcheresse", "ZI \"Pr\u00e9s des Regains\""], "url": "http://atleb.fr/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.551714, 45.58079], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "De 8h \u00e0 18h \u00e0 la salle des f\u00eates, vente et \u00e9changes de jeux vid\u00e9os.\n\n\n\nEntr\u00e9e libre\n\n\n\nRenseignements et r\u00e9servations : 06 30 10 10 84", "address_locality": "Pons", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jeux vid\u00e9os", "postal_code": 17800, "start_time": 0.0, "street_address": ["Place de l'Europe", "SALLE DES F\u00caTES"], "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.663043, 45.931394], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez chiner et faire de bonnes affaires ! 2.5\u20ac / ml. Buvette et restauration sur place.", "address_locality": "Les Nouillers", "end_time": 0.0, "label": "Brocante - vide-greniers", "postal_code": 17380, "start_time": 0.0, "street_address": "Stade de foot", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.704556, 45.432044], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "\u00c0 la salle polyvalente de 14h \u00e0 18h, 4\u00e8me Troc Bouquin, espace d'\u00e9change gratuit de livres, CD, DVD...\n\n\n\n\"Donnez vos bouquins lus et repartez avec des d\u00e9couvertes !\"\n\n\n\nRenseignements : 06 64 15 89 04", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "4\u00e8me troc bouquin", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.262535, 45.796484], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Entr\u00e9e gratuite", "address_locality": "Br\u00e9ville", "end_time": 0.0, "label": "Bric-a-brac et brocante", "postal_code": 16370, "start_time": 0.0, "street_address": "Le bourg", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.543811, 45.642445], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Foire aux miels et aux produits de la table et bric \u00e0 brac.\n\nRepas moules-frites \u00e0 12h\n\nTarifs : se renseigner", "address_locality": "Eymouthiers", "end_time": 0.0, "label": "Foire aux miels et bric a brac", "postal_code": 16220, "start_time": 0.0, "street_address": "Le Bourg", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.468333, 45.608859], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-grenier au Parc de Belleville. Accueil des exposants \u00e0 partir de 6 heures. Sans inscription au pr\u00e9alable. \n\n2 \u20ac jusqu'\u00e0 5 m lin\u00e9aires et 1 \u20ac par m\u00e8tre suppl\u00e9mentaire.\n\nBuvette sur place, sandwiches, grillades.", "address_locality": "Feuillade", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 16380, "start_time": 0.0, "street_address": "Parc Belleville", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.054097, 45.2472], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Rendez-vous dans le bourg \u00e0 partir de 16h30.\n\n\n\nOrganis\u00e9 par l'association \"Animons St Avit\"\n\n\n\nR\u00e9servation obligatoire.\n\n\n\nCaf\u00e9 d'accueil offert aux exposants\n\n\n\n1 euro le m\u00e8tre lin\u00e9aire", "address_locality": "Saint-Avit", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 16210, "start_time": 0.0, "street_address": "Le bourg", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.476322, 45.569452], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "\u00c0 la salle des f\u00eates toute la journ\u00e9e, bourse aux v\u00eatements organis\u00e9e par l'association des parents d'\u00e9l\u00e8ves.\n\n\n\nRenseignements : 06 32 03 53 30", "address_locality": "Biron", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux v\u00eatements", "postal_code": 17800, "start_time": 0.0, "street_address": ["Rue de la Salle des F\u00eates", "SALLE DES F\u00caTES"], "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.146528, 45.775903], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Jouets, pu\u00e9riculture, v\u00eatements.\n\n3.50 \u20ac la table de 3m.\n\nOrganisation : Amicale du personnel communal", "address_locality": "La Tremblade", "end_time": 0.0, "label": "Bourse de l'enfance", "postal_code": 17390, "start_time": 0.0, "street_address": ["13 avenue du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle", "Foyer Culturel"], "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.552, 45.581], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Sur la place de l'Europe, dans la salle polyvalente et dans la salle Roger Renaud pendant deux jours, bourse d'\u00e9changes auto et moto avec buvette et restauration sur place.\n\n\n\nLe dimanche, brocante sur la place de l'Europe.\n\n\n\nRenseignements : 05 46 94 01 21", "address_locality": "Pons", "end_time": 0.0, "label": "Bourse d'\u00e9changes auto et moto", "postal_code": 17800, "start_time": 0.0, "street_address": "PLACE DE L'EUROPE", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.3108, 45.252033], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "\u00c0 partir de 6h30 au stade, brocante vide-greniers et stands de produits r\u00e9gionaux, d'artisanat, Buvette et restauration.\n\n\n\nEmplacement : 1,5\u20ac/ml\n\n\n\nRenseignements et inscriptions : 05 46 04 18 01", "address_locality": "Chepniers", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers", "postal_code": 17210, "start_time": 0.0, "street_address": ["Le Petit Bois", "STADE"], "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.4732556, 43.4884856], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le march\u00e9 \u00e0 la brocante de Bayonne se trouve en coeur de ville, tous les vendredis de 8 heures \u00e0 14 heures. Une satisfaction pour les brocanteurs patent\u00e9s, assidus de ce rendez-vous convivial.", "address_locality": "Bayonne", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 \u00e0 la brocante", "postal_code": 64100, "start_time": 0.0, "street_address": "Esplanade Roland Barthes, Rue Pelletier / quai Chaho", "url": "", "valid_from": 1536876000000.0, "valid_through": 1536876000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.224277, 43.6408739], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Josse", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 40230, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle des F\u00eates", "url": "", "valid_from": 1539468000000.0, "valid_through": 1539468000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.482646, 44.854942], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "- March\u00e9 au puces et brocante tous les 1er dimanche du mois.", "address_locality": "Bergerac", "end_time": 0.0, "label": "Brocante mensuelle", "postal_code": 24100, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Gambetta", "url": "", "valid_from": 1538863200000.0, "valid_through": 1538863200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.399376, 43.361106], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Cambo-les-Bains", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 \u00e0 la brocante", "postal_code": 64250, "start_time": 0.0, "street_address": "Parc Saint Joseph", "url": "", "valid_from": 1545174000000.0, "valid_through": 1545174000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.18299102, 44.6754891], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Toute la journ\u00e9e vide greniers et march\u00e9 aux fleurs au c\u0153ur du village, animations gratuites pour les enfants de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 16h organis\u00e9es par l'association DACOR.", "address_locality": "Duras", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers", "postal_code": 47120, "start_time": 0.0, "street_address": "Le Bourg", "url": "", "valid_from": 1555797600000.0, "valid_through": 1555797600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.66307081, 45.5917263], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "15\u00e8me vide grenier toute la journ\u00e9e. \nRepas traditionnel \"Poule et son farci\" le midi sur r\u00e9servation.", "address_locality": "Saint-Est\u00e8phe", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier - poule et son farci", "postal_code": 24360, "start_time": 0.0, "street_address": "Bourg", "url": "", "valid_from": 1541286000000.0, "valid_through": 1541286000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.742623, 44.6370239], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez chiner \u00e0 Viller\u00e9al ! Les brocanteurs et antiquaires prennent possession de la place de la halle. Ils nous proposent de d\u00e9couvrir des objets de qualit\u00e9 rares, originaux ou des objets qui nous sont familiers. Vous y trouverez peut-\u00eatre la pi\u00e8ce manquante \u00e0 votre collection \u2026", "address_locality": "Viller\u00e9al", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 aux puces -  brocante", "postal_code": 47210, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de la halle", "url": "", "valid_from": 1540245600000.0, "valid_through": 1539468000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.74336236, 44.6374569], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposition du 750\u00e8me anniversaire de la bastide, rallye pour cavaliers et attelages, d\u00e9monstration de ferrage \u00e0 chaud, vide sellerie, spectacles \u00e9questres et pleins d\u2019autres animations \u00e0 retrouver dans la bastide et \u00e0 l'hippodrome.", "address_locality": "Viller\u00e9al", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate du cheval", "postal_code": 47210, "start_time": 0.0, "street_address": "Bastide de Viller\u00e9al et Hippodrome", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.44872, 43.340759], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Restauration sur place.", "address_locality": "Espelette", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers organis\u00e9 par l'association gauargi", "postal_code": 64250, "start_time": 0.0, "street_address": "March\u00e9 couvert", "url": "", "valid_from": 1538863200000.0, "valid_through": 1538863200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.66440993, 45.3619154], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bourse aux jouets.", "address_locality": "Brant\u00f4me en P\u00e9rigord", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets", "postal_code": 24310, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle du Dolmen", "url": "", "valid_from": 1542495600000.0, "valid_through": 1542495600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.3142669, 43.610771], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide poussette articles 0 \u00e0 16 ans le Dimanche 29 Avril 2018 de 9 heures \u00e0 18 heures au Hall des Sports de Saubrigues. \nInformations et r\u00e9servations au 05 58 77 95 90.", "address_locality": "Saubrigues", "end_time": 0.0, "label": "Vide poussette articles 0 \u00e0 16 ans", "postal_code": 40230, "start_time": 0.0, "street_address": "Hall des Sports", "url": "", "valid_from": 1541286000000.0, "valid_through": 1541286000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.4738293, 44.7699769], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez fl\u00e2ner et chiner au vide-grenier de Camblanes-et-Meynac. Restauration, buvette et animations tout au long de la journ\u00e9e.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1537048800000.0, "valid_through": 1537048800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.170505, 44.3884886], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "R\u00e9guli\u00e8rement, le secours catholique organise son Biscabrac...\nFouillez dans les rayons et d\u00e9nichez la bonne affaire: v\u00eatements, vaisselles, meubles,....", "address_locality": "Biscarrosse", "end_time": 0.0, "label": "Biscabrac", "postal_code": 40600, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle St Exup\u00e9ry", "url": "", "valid_from": 1538172000000.0, "valid_through": 1538172000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.3546416, 44.6502154], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Pr\u00e9voyez du temps pour :\nGo\u00fbter aux abondants d\u00e9lices du terroir (All\u00e9e Georges Montel)\nVous d\u00e9tendre sur les airs entra\u00eenants de l'une des meilleures bandas r\u00e9gionales : les Cadets de Cadillac-B\u00e9guey.\nFureter dans le vide greniers organis\u00e9 pour les particuliers par l'Association Podensac Economique\nVous faire croquer par le caricaturiste \"Charlie\", dimanche de 11h \u00e0 18h\nPrendre les conseils avis\u00e9s de Raymond Le Jardinier (de 14h \u00e0 18h)\nProfiter des bapt\u00eames poneys offerts par la municipalit\u00e9 de Podensac dans le Parc Chavat\nFaire maquiller vos enfants ar la talentueuse maquilleuse Audrey Novelli\nAdmirer l'expo des Brodeuses de Podensac\nVenez vous \u00e9merveiller face aux \"Myst\u00e9rieuses coiffures\" de Christophe Pavia\nPr\u00e9parer les f\u00eates de No\u00ebl au \"March\u00e9 des cr\u00e9ateurs\" \u00e0 la Chartreuse des Eyres", "address_locality": "Podensac", "end_time": 0.0, "label": "Foire sainte-catherine", "postal_code": 33720, "start_time": 0.0, "street_address": "all\u00e9e Georges Montel", "url": "http://www.podensac.fr/foire", "valid_from": 1543014000000.0, "valid_through": 1543100400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.54117959, 45.0232416], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Friperie de 9h \u00e0 17h \u00e0 la Salle des F\u00eates. \nT\u00e9l : 05 53 81 33 62. SPE", "address_locality": "Villamblard", "end_time": 0.0, "label": "Friperie", "postal_code": 24140, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle des F\u00eates", "url": "", "valid_from": 1536962400000.0, "valid_through": 1536962400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.6588921, 43.3826241], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La f\u00eate de la Nivelle revient cette ann\u00e9e, avec au programme : \n\nVide-grenier, expositions, tournoi et comp\u00e9titions sportives, animations musicales et d\u00e9gustations, balades en bateaux (dont un prototype 100% biocarburant), d\u00e9monstrations d'aviron, activit\u00e9s sportives et culturelles pour les jeunes et les plus \u00e2g\u00e9s, \n\nLa Color Run aura lieu cette ann\u00e9e encore, au profit de l'association ZUREKIN.\nDes stands de restauration se tiendront sur place.", "address_locality": "Saint-Jean-de-Luz", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate de la nivelle 2018", "postal_code": 64500, "start_time": 0.0, "street_address": "Bord de la Nivelle, Promenade Alfred Pose", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.50382899, 44.708941], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Comme chaque ann\u00e9e, le comit\u00e9 des f\u00eates anime son village en organisant un vide-greniers r\u00e9serv\u00e9 aux particuliers. Apr\u00e8s, vous \u00eates balad\u00e9s le long des diff\u00e9rents stands, vous pourrez prendre une pause \u00e0 la buvette en d\u00e9gustant sandwiches et cr\u00eapes.", "address_locality": "Saint-Capraise-d'Eymet", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers", "postal_code": 24500, "start_time": 0.0, "street_address": "Bourg", "url": "", "valid_from": 1537653600000.0, "valid_through": 1537653600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.0722472, 44.759684], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Faites de bonnes affaires au vide-grenier organis\u00e9 par le Club Andernosien de Gymnastique !\n\nRenseignements par t\u00e9l\u00e9phone au  07 82 98 28 09", "address_locality": "Andernos-les-Bains", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers", "postal_code": 33510, "start_time": 0.0, "street_address": "Avenue Pierre de Coubertin, Salle Omnisports Jacques Rosazza", "url": "", "valid_from": 1537048800000.0, "valid_through": 1537048800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.090259, 44.584143], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Gironde sur Dropt organise un vide-grenier  place de la R\u00e9publique. Restauration rapide sur place.", "address_locality": "Gironde-sur-Dropt", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 33190, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de la R\u00e9publique", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.6987609, 43.3622553], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9 au profit de l'APEL.\nRestauration sur place et jeux pour les enfants.", "address_locality": "Urrugne", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 64122, "start_time": 0.0, "street_address": "Complexe Sportif de Socoa", "url": "", "valid_from": 1541286000000.0, "valid_through": 1541286000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.0557345, 43.7089401], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocanteurs et bouquinistes professionnels d\u00e9balleront livres anciens, tableaux, cartes postales, meubles, linge de maison brod\u00e9 et vaisselle.", "address_locality": "Dax", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": 40100, "start_time": 0.0, "street_address": "March\u00e9 Couvert, Place Camille Bouvet", "url": "", "valid_from": 1542841200000.0, "valid_through": 1542841200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.2622939, 43.700062], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le camping d'Aire organise un vide-grenier toute la journ\u00e9e.\nSur r\u00e9servation: 2\u20ac le m\u00e8tre et 10\u20ac les 7m\nEntr\u00e9e gratuite, restauration et boissons sur place", "address_locality": "Aire-sur-l'Adour", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 40800, "start_time": 0.0, "street_address": "Camping Les Ombrages de l'Adour", "url": "", "valid_from": 1536962400000.0, "valid_through": 1536962400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.928848, 44.398407], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Une bourse aux v\u00eatements et aux jouets est organis\u00e9e dans le village.", "address_locality": "Cazideroque", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux v\u00eatements et aux jouets", "postal_code": 47370, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre de loisir", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.47283836, 44.6148559], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez fl\u00e2ner et chiner au vide greniers et brocante organis\u00e9 dans le bourg du village. Emplacements r\u00e9serv\u00e9s aux habitants de Saint de Lauzun.", "address_locality": "Saint-Colomb-de-Lauzun", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers et brocante", "postal_code": 47410, "start_time": 0.0, "street_address": "le bourg", "url": "", "valid_from": 1537048800000.0, "valid_through": 1537048800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.2371789, 44.953241], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9 par : Comit\u00e9 d'Animation Billaudais\n\u2022 De 100 \u00e0 200 exposants", "address_locality": "Les Billaux", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 33500, "start_time": 0.0, "street_address": "Stade", "url": "", "valid_from": 1538258400000.0, "valid_through": 1538258400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.16600523, 44.4995357], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Dans le cadre des Journ\u00e9es Europ\u00e9ennes du Patrimoine, le Conseil des Sages de Marmande vous propose un Sp\u00e9cial Vide-Biblioth\u00e8que (Enfance-Jeunesse).\nAu profit des Bo\u00eetes \u00e0 livres.", "address_locality": "Marmande", "end_time": 0.0, "label": "Journ\u00e9es europ\u00e9ennes du patrimoine - vide-biblioth\u00e8que", "postal_code": 47200, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Georges Clemenceau", "url": "", "valid_from": 1537048800000.0, "valid_through": 1537048800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.3264639, 43.4574159], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Briscous", "end_time": 0.0, "label": "Vide poussette", "postal_code": 64240, "start_time": 0.0, "street_address": "Complexe Lokarri", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.2301955, 43.1695668], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide grenier organis\u00e9 par l'\u00e9cole de patinage du B\u00e9arn.", "address_locality": "Coarraze", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 64800, "start_time": 0.0, "street_address": "7 rue Jean Jaur\u00e8s, Salle des f\u00eates", "url": "", "valid_from": 1541286000000.0, "valid_through": 1541286000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.4936655, 43.4998342], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide greniers organis\u00e9 par l'association humanitaire Maison des Etudiants du Monde.", "address_locality": "Anglet", "end_time": 0.0, "label": "Vide-tout-tout-tout", "postal_code": 64600, "start_time": 0.0, "street_address": "Chemin de Jorlis, Parking Leader Price", "url": "http://www.humanitaire-btz-ci.com/", "valid_from": 1542495600000.0, "valid_through": 1542495600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.6208589, 43.3452486], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide grenier: v\u00eatements, objets, bibelots...\nEn cas de pluie le vide grenier sera annul\u00e9.", "address_locality": "Ascain", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers", "postal_code": 64310, "start_time": 0.0, "street_address": "Place du Fronton, Place du village", "url": "", "valid_from": 1536962400000.0, "valid_through": 1536962400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.0308709, 45.01555], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide grenier organis\u00e9 par l'association Educ'canine Fair Play\n\nD\u00e9monstration d'\u00e9ducation canine\n\nD\u00e9monstration de mordant (ring)\n\nRestauration sur place : frites et sandwichs, boissons fra\u00eeches et caf\u00e9", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.5714429, 43.4060056], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Un march\u00e9 aux puces qui regroupe plus de 150 exposants, tous les 3 \u00e8mes dimanche de chaque mois. Possibilit\u00e9 de restauration sur place.", "address_locality": "Ahetze", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 aux puces", "postal_code": 64210, "start_time": 0.0, "street_address": "place du village", "url": "", "valid_from": 1544914800000.0, "valid_through": 1544914800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.6636625, 43.386559], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Grande braderie et exposition Afrikeuskadi et Planet Ecole\nProduits du jardin de l'association (Patates douces, cacahu\u00e8tes, beurre de cacahu\u00e8tes, bissap, citronnelle)", "address_locality": "Saint-Jean-de-Luz", "end_time": 0.0, "label": "Braderie d'afrikeuskadi", "postal_code": 64500, "start_time": 0.0, "street_address": "Grillerie du port", "url": "", "valid_from": 1543791600000.0, "valid_through": 1544050800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.248402, 44.6789482], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-grenier ouvert \u00e0 tous.\nRestauration sur place : moules frites, sandwichs, cr\u00eapes, boissons. R\u00e9servations avant le 12 septembre. Tarif : 2.00 \u20ac /m\u00e8tre lin\u00e9aire", "address_locality": "Arbis", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier \u00e0 arbis", "postal_code": 33760, "start_time": 0.0, "street_address": "salle des f\u00eates", "url": "", "valid_from": 1537048800000.0, "valid_through": 1537048800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.6426226, 43.397923], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "au b\u00e9n\u00e9fice des \u0153uvres sociales locales - inscription : lionsclubinfante64@gmail.com", "address_locality": "Saint-Jean-de-Luz", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers", "postal_code": 64500, "start_time": 0.0, "street_address": "Av Andr\u00e9 Ithurralde, Salle Kechiloa", "url": "", "valid_from": 1541890800000.0, "valid_through": 1541890800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.3701275, 44.8733353], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Rendez-vous pour chiner, vendre, \u00e9changer et d\u00e9couvrir des passions et des passionn\u00e9s de la couture: dentelles, boutons, ruban, machines \u00e0 coudre, tissus, vieilles dentelles, draps anciens, accessoires de couture, laine, patrons, tissus de patchwork, etc...", "address_locality": "Beychac-et-Caillau", "end_time": 0.0, "label": "Puce des couturi\u00e8res", "postal_code": 33750, "start_time": 0.0, "street_address": "Espace sportif de la Trappe", "url": "", "valid_from": 1538258400000.0, "valid_through": 1538258400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.54263941, 45.1421142], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-grenier au Roudier toute la journ\u00e9e.\nAssociation du Roudier 06 82 49 41 75", "address_locality": "Saint-Astier", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier au roudier", "postal_code": 24110, "start_time": 0.0, "street_address": "Le Roudier", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.560643, 43.482171], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Profitez de 3  jours de shopping dans les rues de de  Biarritz \u00e0 l\u2019occasion de la grande braderie vendredi  21, samedi 22 et dimanche 23 septembre 2018  organis\u00e9e par les commer\u00e7ants du centre ville.\nPr\u00e8s de 150 boutiques de Biarritz proposent LES PLUS GRANDES MARQUES A PRIX DEGRIFFES. Pr\u00eat-\u00e0-porter, lingerie, chaussures, accessoires de mode, bagagerie, parfums et produits de beaut\u00e9, d\u00e9coration de la maison, linge de table et de maison\u2026.", "address_locality": "Biarritz", "end_time": 0.0, "label": "Braderie de d'automne", "postal_code": 64200, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre ville", "url": "", "valid_from": 1537480800000.0, "valid_through": 1537480800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.260528, 44.8595102], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante & vide grenier organis\u00e9 par le Club de Photo qui se d\u00e9roulera sur le site de la cave coop\u00e9rative.\n\nMarch\u00e9 de No\u00ebl dans le cuvier.\n\nPortes ouvertes de la cave coop\u00e9rative avec vente de vin des vignerons de Saint-Pey-G\u00e9nissac", "address_locality": "G\u00e9nissac", "end_time": 0.0, "label": "Brocante & vide grenier \"les hivernales\"", "postal_code": 33420, "start_time": 0.0, "street_address": "Cave coop\u00e9rative, La grande jeannette", "url": "", "valid_from": 1542495600000.0, "valid_through": 1542495600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.6634251, 43.386429], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "V\u00eatements, Chaussures, accessoires hommes/femmes et enfants....", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide-dressing", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.08439422, 44.3147185], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Tous les articles seront brad\u00e9s \u00e0 petits prix. Ouvert \u00e0 tous.", "address_locality": "Casteljaloux", "end_time": 0.0, "label": "Braderie d'\u00e9t\u00e9 de la croix rouge", "postal_code": 47700, "start_time": 0.0, "street_address": "Avenue Carcin, Local de la Croix Rouge", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.0795799, 43.67255], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9 par le BTO Basket.", "address_locality": "Oeyreluy", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 40180, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle polyvalente", "url": "", "valid_from": 1537048800000.0, "valid_through": 1537048800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.120344, 44.6185956], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Ce vide grenier est organis\u00e9 par G\u00e9n\u00e9rathon.", "address_locality": "La Teste-de-Buch", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 33260, "start_time": 0.0, "street_address": "Boulodrome, Plaine Sportive Gilbert Moga", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.1631492, 45.3247943], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "G\u00e9nis", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 24160, "start_time": 0.0, "street_address": "Le Bourg, Place de la mairie", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.0155119, 44.683992], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Audenge", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier du club de grs", "postal_code": 33980, "start_time": 0.0, "street_address": "Place du Jumelage", "url": "", "valid_from": 1537567200000.0, "valid_through": 1537567200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.5903434, 45.3143438], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le comit\u00e9 des f\u00eates organise leur dixi\u00e8me foire aux livres et aux jouets, ainsi qu'une grande brocante, vide-grenier. Restauration et buvette sur place.\nVous profiterez \u00e9galement d'une d\u00e9monstration de vieilles mobylettes,  d'anciens tracteurs et d'oiseaux.", "address_locality": "Saint-Palais", "end_time": 0.0, "label": "10 \u00e8me foire aux livres et aux jouets - brocante - vide grenier", "postal_code": 33820, "start_time": 0.0, "street_address": "Le bourg", "url": "", "valid_from": 1537567200000.0, "valid_through": 1537653600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.90943189, 44.8453264], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez chiner toute la journ\u00e9e sur les places de 8h00 \u00e0 18h00. Restauration possible sur place.", "address_locality": "Le Buisson-de-Cadouin", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 24480, "start_time": 0.0, "street_address": "Place du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, Sur les places", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.210088, 43.469634], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Sandwiches et buvette sur place.", "address_locality": "Lannecaube", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 64350, "start_time": 0.0, "street_address": "Foyer", "url": "", "valid_from": 1539468000000.0, "valid_through": 1539468000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.0864332, 44.7439258], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La conf\u00e9rence Saint-Vincent de Paul organise sa friperie de rentr\u00e9e \u00e0 la Maison de l'Amiti\u00e9, 46 avenue des colonies. Vente de v\u00eatements, chaussures, bibelots, jeux\u2026 au profit de l'aide alimentaire. \nAcc\u00e8s libre \u00e0 la Maison de l'amiti\u00e9, 46 av. des Colonies. \nRens.  au +33 (0)6.77.33.09.78.", "address_locality": "Andernos-les-Bains", "end_time": 0.0, "label": "Friperie", "postal_code": 33510, "start_time": 0.0, "street_address": "46 avenue des Colonies, Maison de l'amiti\u00e9", "url": "http://tourisme.andernoslesbains.fr/", "valid_from": 1539381600000.0, "valid_through": 1539381600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.34589919, 45.0433929], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide Grenier d\u00e8s 6h \u00e0 Saint-M\u00e9dard-de-Mussidan.\nTarif : 8\u20ac/5m\nR\u00e9s : 06 89 50 11 38 Comit\u00e9 des F\u00eates", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1537653600000.0, "valid_through": 1537653600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.33688608, 44.6463939], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez trouver le cadeau ou l'objet de d\u00e9coration qui vous manque sur le march\u00e9 de no\u00ebl et le vide-grenier/brocante, tout le week-end. Une restauration est pr\u00e9vue \u00e0 12h dans une salle chauff\u00e9e.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl \"art et terroir\" et vide-grenier/brocante", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "http://www.la-sauvetat-du-dropt.fr/", "valid_from": 1543705200000.0, "valid_through": 1543705200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.3522452, 44.6645507], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La ville de Rions organise son vide grenier en cette rentr\u00e9e", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier \u00e0 rions", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1538258400000.0, "valid_through": 1538258400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.9277682, 43.465703], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Linge de maison, v\u00eatements hommes, femmes et enfants : tout \u00e0 1 et 2\u20ac.\nVide meubles et \u00e9lectro-m\u00e9nagers \u00e0 petit prix !", "address_locality": "Salies-de-B\u00e9arn", "end_time": 0.0, "label": "Friperie", "postal_code": 64270, "start_time": 0.0, "street_address": "Chemin du Padu, EHPAD Lastrilles", "url": "", "valid_from": 1537567200000.0, "valid_through": 1537567200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.5791512, 43.3202175], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Monein", "end_time": 0.0, "label": "Braderie automne", "postal_code": 64360, "start_time": 0.0, "street_address": "Avenue du Pont Lat, Salle du Pont Lat", "url": "", "valid_from": 1538949600000.0, "valid_through": 1538949600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.9166034, 43.3589666], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Toute la journ\u00e9e, buvette et restauration (sandwiches et cr\u00eapes) sur place et chapiteau en cas de mauvais temps.", "address_locality": "Espiute", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 64390, "start_time": 0.0, "street_address": "ADAPEI", "url": "", "valid_from": 1537653600000.0, "valid_through": 1537653600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.60421353, 45.6521435], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide grenier et vente de fruits et l\u00e9gumes de saison.", "address_locality": "Bussi\u00e8re-Badil", "end_time": 0.0, "label": "Foire aux fruits d\u2019automne - vide-greniers", "postal_code": 24360, "start_time": 0.0, "street_address": "Le Bourg", "url": "", "valid_from": 1540072800000.0, "valid_through": 1540072800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.54394, 44.1046988], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le comit\u00e9 de foire vous propose grillades, frites, ch\u00e2taignes, bourret \u00e0 la buvette.\nExposition artisanale dans la salle des f\u00eates\nCagnagu\u00e9 (vide grenier) et Brocante sur la place de l'\u00e9glise.\nPlus de 120 exposants, et commer\u00e7ants proposant aussi de vous restaurer\nChaque ann\u00e9e, la bonne humeur et la convivialit\u00e9 sont au rendez-vous.\nVenez nombreux nous rendre visite !!", "address_locality": "Labrit", "end_time": 0.0, "label": "Foire au cagnagu\u00e9 et exposition artisanale", "postal_code": 40420, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de l'\u00e9glise", "url": "", "valid_from": 1537653600000.0, "valid_through": 1537653600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.463161, 44.848206], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "A Tresses, on vous invite \u00e0 pousser les portes de la bourse aux jouets. Offrez une deuxi\u00e8me vie aux jeux, jouets, livres d\u2019occasion. Le tout \u00e0 tous petits prix \u2026. De quoi ravir vos enfants et petits enfants.", "address_locality": "Tresses", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets", "postal_code": 33370, "start_time": 0.0, "street_address": "5 Avenue des \u00c9coles", "url": "", "valid_from": 1541718000000.0, "valid_through": 1542063600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.3304165, 43.6922238], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Tosse", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 40230, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle Polyvalente", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.198851, 43.443305], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "On vient, on apporte, on \u00e9change : boutures, graines, plantes, semis, marcottes,  conseils et astuces de jardiniers amateurs. G\u00e2teaux.", "address_locality": "Lussagnet-Lusson", "end_time": 0.0, "label": "Troc'plantes", "postal_code": 64160, "start_time": 0.0, "street_address": "98 Route de la Mairie", "url": "", "valid_from": 1570312800000.0, "valid_through": 1570312800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.20151, 44.641363], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Arsenic et vieilles dentelles, marine (bibelots, linge de maison, argenterie...). \nAvenue Notre-Dame des Passes, de 10h \u00e0 17h.", "address_locality": "Arcachon", "end_time": 0.0, "label": "Petite brocante", "postal_code": 33120, "start_time": 0.0, "street_address": "Avenue Notre-Dame des Passes, Le Moulleau", "url": "", "valid_from": 1537048800000.0, "valid_through": 1537048800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.9763835, 44.6421062], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9e par l'ACASI", "address_locality": "Biganos", "end_time": 0.0, "label": "Foire d'automne", "postal_code": 33380, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue Jean Zay, Salle des F\u00eates", "url": "http://www.acasi.fr/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.030289, 44.6100319], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez vous promener au vide-grenier de Saint S\u00e8ve. Restauration sur place.", "address_locality": "Saint-S\u00e8ve", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 33190, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle des f\u00eates", "url": "", "valid_from": 1537653600000.0, "valid_through": 1537653600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.796126, 43.579718], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9 par le club de l'Ourseau", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Brocante/vide grenier", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1538258400000.0, "valid_through": 1538258400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.64732962, 45.3625637], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-grenier d'automne ouvert \u00e0 tous particuliers et professionnels.", "address_locality": "Brant\u00f4me en P\u00e9rigord", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier d'automne", "postal_code": 24310, "start_time": 0.0, "street_address": "Jardin des Moines", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.391866, 44.90904], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le CCAS organise une Bourse aux v\u00eatements \u00e0 la salle des f\u00eates de Saint-Sulpice-et-Cameyrac", "address_locality": "Saint-Sulpice-et-Cameyrac", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux v\u00eatements", "postal_code": 33450, "start_time": 0.0, "street_address": "21 Avenue de l'H\u00f4tel de Ville", "url": "", "valid_from": 1537740000000.0, "valid_through": 1537740000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.336512, 44.13441], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide grenier organis\u00e9 par la FNACA\nInstallation des exposants de 7:00 \u00e0 8:30\nOuvert au public jusqu'\u00e0 18:00\nRestauration et buvette sur place", "address_locality": "N\u00e9rac", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 47600, "start_time": 0.0, "street_address": "Place du Foirail, Sous la halle couverte", "url": "", "valid_from": 1540072800000.0, "valid_through": 1540072800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.4636627, 45.0173004], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Comit\u00e9 des F\u00eates de St-Gervais et LCBC organisent le vide-grenier. \nAvis aux chineurs et autres amateurs de vieux objets, le vide grenier d\u00e9ploie ses tr\u00e9sors au parc communal de St-Gervais. \nLes organisateurs se chargent du placement dans l'ordre d'arriv\u00e9e, mais priorit\u00e9 aux exposants ayant leur billet d'entr\u00e9e. Mise en place des exposants entre 7h30 et avant 9h.\nAp\u00e9ritif offert par le comit\u00e9 des f\u00eates pour les exposants sur pr\u00e9sentation du billet de r\u00e9servation.\nSur place vente de sandwiches et boissons.", "address_locality": "Saint-Gervais", "end_time": 0.0, "label": "Brocante et vide-grenier", "postal_code": 33240, "start_time": 0.0, "street_address": "Parc municipal", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.0572691, 45.4725362], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Concert \u00c9glise Cors de Chasse \"Le Rambuch\u00e9 Hourtin M\u00e9doc\" (Trompes de chasse) suivi d'un repas \u00e0 la salle des f\u00eates organis\u00e9 par l'Association des Amis du Patrimoine de Talais", "address_locality": "Talais", "end_time": 0.0, "label": "Journ\u00e9es europ\u00e9ennes du patrimoine", "postal_code": 33590, "start_time": 0.0, "street_address": "Eglise", "url": "", "valid_from": 1536876000000.0, "valid_through": 1536876000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.659752, 43.287196], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide grenier organis\u00e9 dans les rues de Lucq-de-B\u00e9arn. Repli dans la salle polyvalente en cas de mauvais temps.\nExposition de peintures dans le parc du Ch\u00e2teau, organis\u00e9e par la section du Foyer Rural", "address_locality": "Lucq-de-B\u00e9arn", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier et exposition", "postal_code": 64360, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre-ville", "url": "", "valid_from": 1558821600000.0, "valid_through": 1558821600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.06766, 44.572367], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Une journ\u00e9e brocante / vide atelier / bourse d'\u00e9changes destin\u00e9e au mod\u00e9lisme avion, planeur, h\u00e9lico, bateau, train, voitures.\nC'est l'occasion de se d\u00e9barrasser de ce qui ne vous sert plus et de trouver de bonnes occasions aupr\u00e8s de mod\u00e9listes.\nTables et chaises \u00e0 disposition, dans hangar couvert. Repas tir\u00e9s du sac. Caf\u00e9 de bienvenue.", "address_locality": "Floud\u00e8s", "end_time": 0.0, "label": "Vide atelier - bourse d'\u00e9changes au club a\u00e9romod\u00e9lisme r\u00e9olais", "postal_code": 33190, "start_time": 0.0, "street_address": "A\u00e9rodrome", "url": "http://www.aeromodelisme-reolais.org/", "valid_from": 1539468000000.0, "valid_through": 1539468000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.1121778, 43.449336], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-grenier couvert et \u00e0 l'ext\u00e9rieur.\nBuvette, sandwiches...", "address_locality": "Lembeye", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 64350, "start_time": 0.0, "street_address": "Place du Marcadieu, Salle multiservices", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.348373, 43.671017], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Saubion", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 40230, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle des F\u00eates", "url": "", "valid_from": 1543100400000.0, "valid_through": 1543100400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.5210351, 45.2690877], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'association Chapeau de Paille organise une braderie de v\u00eatements,mais aussi de cadeaux, petits articles de d\u00e9coration...Tout est \u00e0 2 \u20ac", "address_locality": "Marcillac", "end_time": 0.0, "label": "Braderie de v\u00eatements", "postal_code": 33860, "start_time": 0.0, "street_address": "Foyer Polyvalent, Le Bourg", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.4324043, 43.6404947], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide grenier de l'association Lous Pibalous !\nTout public.", "address_locality": "Capbreton", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier lous pibalous", "postal_code": 40130, "start_time": 0.0, "street_address": "All\u00e9es marines, Place du march\u00e9", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.5493598, 44.864721], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Partis   sur   constat   que   la   soci\u00e9t\u00e9   dans   laquelle   nous   vivons   est  anim\u00e9e   par   la surconsommation et que l\u2019industrie textile est actuellement \u00e0 bout de souffle,elle a rapidement  cherch\u00e9 une  fa\u00e7on de  sensibiliser un  maximum  de personnes  \u00e0  propos  de  \nces  sujets.  \n\nL\u2019id\u00e9e  de  donner  une  seconde vie  aux v\u00eatements  \u00e0   travers  la  cr\u00e9ation  de vide-dressing nous est alors  apparue comme logique et susceptible   de  toucher,  de  pr\u00e8s  ou   de  loin,  chaque consommateur. \n\nEn effet,  les vide-dressing permettent  de  faire de la place  dans  vos  penderies  tout  en  participant  \u00e0  une nouvelle  forme  de consommation collaborative, le tout en gagnant de l\u2019argent\u2026 elle est pas belle la vie ?", "address_locality": "Bordeaux", "end_time": 0.0, "label": "Vide dressing g\u00e9ant violette sauvage aux vivres de l'art \u00e0 bordeaux", "postal_code": 33300, "start_time": 0.0, "street_address": "4 rue Achard, Les Vivres de l'Art", "url": "http://www.violettesauvage.fr/", "valid_from": 1537567200000.0, "valid_through": 1537653600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.608875, 43.194955], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Oloron-Sainte-Marie", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier fco cyclisme", "postal_code": 64400, "start_time": 0.0, "street_address": "Espace Laulh\u00e8re, Rue de Rocgrand", "url": "", "valid_from": 1539468000000.0, "valid_through": 1539468000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.76933399, 44.770052], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Beaumontois en P\u00e9rigord", "end_time": 0.0, "label": "Brocante collections - vide grenier -", "postal_code": 24440, "start_time": 0.0, "street_address": "Le bourg, dans les rues de la Bastide", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.103737, 44.108762], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "9h00 Vide greniers.\n9h00 Randonn\u00e9e p\u00e9destre au d\u00e9part des \"sources de Moncaut\". Circuit guid\u00e9 sur 10km\n12h00 Ap\u00e9ritif suivi du repas \"poule au pot\" animation musicale", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Journ\u00e9e du patrimoine", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1537048800000.0, "valid_through": 1537048800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.1206874, 44.6186567], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Ce vide grenier est organis\u00e9 par l'Amicale des Sapeurs Pompiers.", "address_locality": "La Teste-de-Buch", "end_time": 0.0, "label": "Vide greniers", "postal_code": 33260, "start_time": 0.0, "street_address": "Boulodrome, PLN DES SPORTS ET DE LOISIRS GILBERT MOG", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.8151164, 44.7107197], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide greniers organis\u00e9 par l'amicale la\u00efque de Croix d'hins", "address_locality": "Marcheprime", "end_time": 0.0, "label": "Vide greniers", "postal_code": 33380, "start_time": 0.0, "street_address": "31 Rue Lafayette, Ecole de Croix d'hins", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.1049137, 43.569387], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Buvette et restauration.", "address_locality": "Aydie", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 64330, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de l'Eglise", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.205306, 44.9924764], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Saint-Denis-de-Pile se met \u00e0 l\u2019heure de la f\u00eate ce week-end et tout le monde y trouvera son bonheur ! F\u00eate foraine, concert, vide-grenier sans oublier le traditionnel march\u00e9.\n\nF\u00eate foraine : 6 octobre (\u00e0 partir de 14h) et 7 octobre\nDimanche  de 8h \u00e0 18h : Vide grenier avec restauration, buvette, ballade en poney, man\u00e8ges forains.\nMarch\u00e9 : 8 octobre de 8h \u00e0 13h au centre ville", "address_locality": "Saint-Denis-de-Pile", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate de la saint-denis", "postal_code": 33910, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de la r\u00e9publique", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.320556, 44.196464], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Foire, brocante et vide-greniers. Ch\u00e2taignes grill\u00e9es et restauration sur place.", "address_locality": "Vianne", "end_time": 0.0, "label": "Foire d'automne", "postal_code": 47230, "start_time": 0.0, "street_address": "Au village", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.620737, 43.215572], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "3\u20ac le m\u00e8tre sans la table ; 4 \u20ac le m\u00e8tre avec la table\nOrganis\u00e9s par le Collectif Anim\u2019Action au profit du CCAS de L\u00e9deuix\nInscription au07.80.42.49.19. ou sur collectifanimaction@gmail.com\nRestauration possible sur place\nRepli dans la salle des f\u00eates en cas de pluie.", "address_locality": "Ledeuix", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier \u00e0 ledeuix", "postal_code": 64400, "start_time": 0.0, "street_address": "Ledeuix, Salle des F\u00eates", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.6985034, 43.3626921], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'occasion de trouver des v\u00eatements pour tous \u00e0 bas prix!", "address_locality": "Urrugne", "end_time": 0.0, "label": "Braderie de v\u00eatements", "postal_code": 64122, "start_time": 0.0, "street_address": "Kixoenea Maison des associations", "url": "", "valid_from": 1544223600000.0, "valid_through": 1544223600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.1423819, 44.7610797], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Grand d\u00e9ballage au bord de la plage. Manifestation au profit\nde la population d\u00e9favoris\u00e9e de Madagascar.\nBuvette et grillades sur place.\nTarif : 3\u20ac le m\u00e8tre lin\u00e9aire, minimum 2 m\u00e8tres.", "address_locality": "Ar\u00e8s", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 33740, "start_time": 0.0, "street_address": "Esplanade Dartiguelongue", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.5295457, 43.4950632], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante avec exposants professionnels.", "address_locality": "Anglet", "end_time": 0.0, "label": "Brocante des cinq cantons", "postal_code": 64600, "start_time": 0.0, "street_address": "Place du G\u00e9n\u00e9ral Leclerc", "url": "", "valid_from": 1543705200000.0, "valid_through": 1543705200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.6634197, 43.3864994], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9 par le Lions Club Saint Jean de Luz Infante", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide-dressing de no\u00ebl", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1544828400000.0, "valid_through": 1544828400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.36017507, 44.6004264], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Mir'Anima organise son vide-grenier d'automne, sur la place Martignac, les boulevards et rues du centre ville. Venez chiner aupr\u00e8s de nos nombreux exposants. Buvette et restauration sur place.", "address_locality": "Miramont-de-Guyenne", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers", "postal_code": 47800, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Martignac", "url": "", "valid_from": 1537048800000.0, "valid_through": 1537048800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.521162, 44.07571], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Lamontjoie", "end_time": 0.0, "label": "Vide dressing et puces des couturi\u00e8res", "postal_code": 47310, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle des f\u00eates", "url": "", "valid_from": 1540677600000.0, "valid_through": 1540677600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.110375, 44.3925569], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Profitez de votre week-end pour chiner lors du vide-grenier du village de Lavazan.", "address_locality": "Lavazan", "end_time": 0.0, "label": "Braderie de lavazan", "postal_code": 33690, "start_time": 0.0, "street_address": "Le Bourg", "url": "", "valid_from": 1538690400000.0, "valid_through": 1538863200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.317533, 43.334129], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Macaye", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 64240, "start_time": 0.0, "street_address": "Mur \u00e0 Gauche", "url": "", "valid_from": 1543100400000.0, "valid_through": 1543100400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.4678201, 44.9914744], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Club Nautique Cubzaguais vous donne rendez-vous tout le week-end au bord de la Dordogne pour son vide-greniers, avec restauration et buvette sur place. Samedi soir : Repas moules frites avec animations musicales.", "address_locality": "Saint-Andr\u00e9-de-Cubzac", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers au port de plagne", "postal_code": 33240, "start_time": 0.0, "street_address": "Port de Plagne", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.16388, 44.83428], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide grenier organis\u00e9 par l'Amicale La\u00efque.\nStand boissons, p\u00e2tisserie et petite restauration", "address_locality": "V\u00e9zac", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 24220, "start_time": 0.0, "street_address": "place de la Mairie", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.36117014, 44.6034695], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Cette ann\u00e9e nous f\u00eaterons la 29\u00e8me \u00e9dition de la  bourse des collections avec exposition vente auto moto pi\u00e8ces d\u00e9tach\u00e9es, toutes autres collections diverses, exposition de v\u00e9hicules anciens, militaires et agricoles avec le concours d'associations du d\u00e9partement. Buvette et restauration.", "address_locality": "Miramont-de-Guyenne", "end_time": 0.0, "label": "28 \u00e8me bourse des collections", "postal_code": 47800, "start_time": 0.0, "street_address": "Bd Gambetta, Salle Gambetta", "url": "", "valid_from": 1541199600000.0, "valid_through": 1541286000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.7736099, 43.3723893], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Retrouvez la 3\u00e8me \u00e9dition de la braderie de la Plage. \n\nSur fond musical, la braderie se d\u00e9roule avenue des Mimosas (entre le Boulevard G\u00e9n\u00e9ral Leclerc et la rue des Eucalyptus) et sur le Boulevard G\u00e9n\u00e9ral Leclerc (entre le rond-point du Palmier et l'Ancien Casino).", "address_locality": "Hendaye", "end_time": 0.0, "label": "Braderie hendaye plage", "postal_code": 64700, "start_time": 0.0, "street_address": "Avenue des Mimosas", "url": "", "valid_from": 1540591200000.0, "valid_through": 1540591200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.4690473, 43.4956886], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide grenier, Place de la r\u00e9publique, rue Ste Catherine et rue du moulin.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Les puces de saint esprit", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.437838, 44.202488], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-greniers toute la journ\u00e9e.", "address_locality": "Montesquieu", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers", "postal_code": 47130, "start_time": 0.0, "street_address": "Terrain de loisirs", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.7052324, 43.3457598], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'occasion de trouver son bonheur \u00e0 bas prix (objets, v\u00eatements...) !", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.5734428, 45.224769], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide grenier toute la journ\u00e9e", "address_locality": "\u00c9tauliers", "end_time": 0.0, "label": "Vide dressing \u00e0 etauliers", "postal_code": 33820, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue principale, Salle des f\u00eates", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.1815683, 44.4383967], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'association \"Caumont et son Histoire\" ouvrira les portes de son village pour son traditionnel vide-greniers et march\u00e9 du terroir. Buvette et restauration sur place. \nAccueil des exposants \u00e0 partir de 6h.\nAccueil Public \u00e0 7h.\nPrix sp\u00e9cial si r\u00e8glement \u00e0 l'inscription. R\u00e9servation indispensable.", "address_locality": "Caumont-sur-Garonne", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers et march\u00e9 du terroir", "postal_code": 47430, "start_time": 0.0, "street_address": "Au Bourg", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.5123796, 43.4837883], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante et vide greniers.", "address_locality": "Anglet", "end_time": 0.0, "label": "Les puces de quintaou", "postal_code": 64600, "start_time": 0.0, "street_address": "All\u00e9e de Quintaou, Esplanade de Quintaou", "url": "http://www.puces-quintaou.com/", "valid_from": 1540591200000.0, "valid_through": 1540591200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.7634908, 44.1368267], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Dimanche 8h30 randonn\u00e9e p\u00e9destre.\nToute la journ\u00e9e : vide grenier - march\u00e9 gourmand - exposition de peintures et de sculptures -\nmaquillage et jeux pour enfants - animations de rue.", "address_locality": "Saint-Nicolas-de-la-Balerme", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate de la pomme et du go\u00fbt", "postal_code": 47220, "start_time": 0.0, "street_address": "Au village", "url": "http://animations.stnicolas.free.fr/", "valid_from": 1538258400000.0, "valid_through": 1538258400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.996508, 44.788643], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide ta chambre...", "address_locality": "Monplaisant", "end_time": 0.0, "label": "Vide ta chambre", "postal_code": 24170, "start_time": 0.0, "street_address": "salle des f\u00eates", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.162, 45.009274], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le vintage dans les vitrines des commer\u00e7ants de Montpon : exposition de voitures et motos anciennes, brocante-vide-grenier, repas pa\u00eblla : 11 \u20ac, apporter couverts.", "address_locality": "Montpon-M\u00e9nest\u00e9rol", "end_time": 0.0, "label": "Vitrines vintage \u00e0 montpon : expo autos-motos, brocante, repas", "postal_code": 24700, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre ville", "url": "", "valid_from": 1537567200000.0, "valid_through": 1537567200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.7047077, 44.4094321], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Cercle Gymnique Villeneuvois organise un vide grenier.", "address_locality": "Villeneuve-sur-Lot", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 47300, "start_time": 0.0, "street_address": "Boulevard de la R\u00e9publique", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.439822, 44.850746], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'ESP Basket organise un vide grenier \u00e0 la salle des f\u00eates de Pompignac", "address_locality": "Pompignac", "end_time": 0.0, "label": "Vide ta chambre", "postal_code": 33370, "start_time": 0.0, "street_address": "23 Avenue de la Mairie", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.5716592, 44.851399], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L\u2019une des plus c\u00e9l\u00e8bres rues bordelaises s\u2019ouvre \u00e0 vous dans quelques jours ! Plongez dans le grand bain de l\u2019automne en savourant tous les d\u00e9lices de cette saison au c\u0153ur des Chartrons. \n\nInvitez-vous \u00e0 la d\u00e9gustation du vin nouveau sublim\u00e9 par les marrons chauds dans leurs cornets, invitez-vous \u00e0 parcourir le quartier historique et ses secrets, invitez-vous \u00e0 la recherche de l\u2019objet vintage des brocanteurs et commer\u00e7ants de la rue et du village Notre Dame, invitez-vous \u00e0 danser et \u00e0 vous d\u00e9tendre parmi les milliers de visiteurs aux sons des notes des musiciens et artistes de rues, invitez-vous \u00e0 vivre l\u2019une des F\u00eates les plus appr\u00e9ci\u00e9es de Bordeaux ! \n\nInvitez vos amis, vos enfants, vos voisins, la F\u00eate n\u2019en sera que plus belle !", "address_locality": "Bordeaux", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate du vin nouveau et de la brocante #38 \u00e0 bordeaux", "postal_code": 33000, "start_time": 0.0, "street_address": "Quartier Chartrons, rue Notre Dame", "url": "", "valid_from": 1540591200000.0, "valid_through": 1540677600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.200495, 44.643192], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "- D\u00e9p\u00f4t: Mercredi 19 de 14h30 \u00e0 17h, jeudi 20 de 14h30 \u00e0 19h30\n- Vente: Samedi 22 de 10h \u00e0 17h30, Dimanche 23 de 10h \u00e0 12h et de 14h30 \u00e0 17h.\n- Restitution des v\u00eatements: Lundi 24 de 9h30 \u00e0 12h et de 16h30 \u00e0 18h.", "address_locality": "Arcachon", "end_time": 0.0, "label": "Vide-dressing enfants", "postal_code": 33120, "start_time": 0.0, "street_address": "235 Boulevard de la C\u00f4te d'Argent", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.9366051, 43.4767975], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Gras double \u00e0 partir de 8h. Buvette et restauration sur place.", "address_locality": "Salies-de-B\u00e9arn", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 64270, "start_time": 0.0, "street_address": "Avenue Al Cartero, Salle Mosqueros", "url": "", "valid_from": 1538863200000.0, "valid_through": 1538863200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.0706483, 44.4808239], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez nombreux vendre ou acheter des objets de loisirs cr\u00e9atifs. Vente par des particuliers de produits d'occasion. Vente mercerie, livres, couture.", "address_locality": "Sanguinet", "end_time": 0.0, "label": "Puces des couturi\u00e8res", "postal_code": 40460, "start_time": 0.0, "street_address": "Espace Gemme", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.6426061, 43.3978914], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Mise en place des participants 7 h \u00e0 9 h,\nouverture 9 h fermeture 18 h (impossible de remballer avant 18 h).\nRestauration possible: sandwiches-g\u00e2teaux-boissons\nToute place non occup\u00e9e \u00e0 9 h sera consid\u00e9r\u00e9e comme libre et ne sera pas rembours\u00e9e. \n89 exposants int\u00e9rieur + 10 ext\u00e9rieur", "address_locality": "Saint-Jean-de-Luz", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier de beltza gorria", "postal_code": 64500, "start_time": 0.0, "street_address": "Chemin de Chingaletenia, Salle Kechiloa", "url": "http://beltzagorria.over-blog.com/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.2172374, 44.4308302], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "C'est d\u00e9sormais devenu un incontournable \u00e0 Bazas. L'Association ind\u00e9pendante des parents d'\u00e9l\u00e8ves de Bazas organise son traditionnel vide grenier de No\u00ebl avec de nombreux jouets et v\u00eatements. C'est l'occasion pour les inconditionnels de cette manifestation, mais aussi pour les autres, de se retrouver dans une ambiance festive et conviviale autour d'un caf\u00e9 ou chocolat chaud et de cr\u00eapes maison. C'est aussi l'occasion de vider son grenier et de faire en m\u00eame temps une bonne action puisque les profits de la journ\u00e9e seront revers\u00e9s aux \u00e9tablissement scolaires publics de la commune, de la maternelle au lyc\u00e9e en passant par les p\u00e9riscolaires. Alors n'h\u00e9sitez pas \u00e0 venir d\u00e9couvrir ou red\u00e9couvrir cette manifestation qui comme chaque ann\u00e9e, veille de f\u00eates de No\u00ebl oblige, offre aussi son lot de surprises !", "address_locality": "Bazas", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 33430, "start_time": 0.0, "street_address": "Hall polyvalent, Vall\u00e9e Ausone", "url": "", "valid_from": 1544310000000.0, "valid_through": 1544310000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.086631, 44.692314], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'envie de fl\u00e2ner ou de chiner \u00e0 la recherche d'objets vous titille? D\u00e9couvrez sans plus tarder le vide grenier - brocante des Amis de la Bastide. Toute la journ\u00e9e, sous les arcades de la place centrale, retrouvez une soixantaine d'exposants dont une quinzaine de brocanteurs...", "address_locality": "Sauveterre-de-Guyenne", "end_time": 0.0, "label": "Brocante - vide-grenier", "postal_code": 33540, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de la R\u00e9publique", "url": "", "valid_from": 1537048800000.0, "valid_through": 1537048800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.96868306, 44.4981026], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Un vide-grenier est organis\u00e9 dans le centre ville de Fumel.", "address_locality": "Fumel", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 47500, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre ville", "url": "", "valid_from": 1538863200000.0, "valid_through": 1538863200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.829244, 45.130648], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9 par l\u2019Amicale La\u00efque de Saint Laurent sur Manoire dans le bourg (2\u20ac le m2) et dans la salle des f\u00eates (5\u20ac la table). Restauration et buvette sur place.\nA partir de 8h", "address_locality": "Boulazac Isle Manoire", "end_time": 0.0, "label": "Vide greniers", "postal_code": 24330, "start_time": 0.0, "street_address": "Bourg, Saint Laurent sur Manoire", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.243985, 44.9129979], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Grande brocante \u00e0 Libourne", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Brocante antiquit\u00e9", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.437849, 43.3723537], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Larressore", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers", "postal_code": 64480, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle multiactivit\u00e9s", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.9379768, 43.4769472], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Salies-de-B\u00e9arn", "end_time": 0.0, "label": "Braderie d'hiver", "postal_code": 64270, "start_time": 0.0, "street_address": "Avenue Al Cartero, Ch\u00e2teau de Mosqu\u00e9ros", "url": "", "valid_from": 1541718000000.0, "valid_through": 1541718000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.69140541, 45.6219941], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "V\u00e9los enfants et adultes, neufs ou d'occasion. \nPi\u00e8ces d\u00e9tach\u00e9es, accessoires.", "address_locality": "Pi\u00e9gut-Pluviers", "end_time": 0.0, "label": "13\u00e8me bourse aux v\u00e9los et tout autre sport", "postal_code": 24360, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de Montebuono, Salle du Minage", "url": "", "valid_from": 1542495600000.0, "valid_through": 1542495600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.074703, 44.473508], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Aillas organise sa f\u00eate locale : vide-grenier, animations, concert. Restauration et buvette sur place tout le weekend.", "address_locality": "Aillas", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate du village", "postal_code": 33124, "start_time": 0.0, "street_address": "Bourg", "url": "", "valid_from": 1537567200000.0, "valid_through": 1537653600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.8152783, 43.7547459], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9 par l'association des parents d'\u00e9l\u00e8ves de Poyanne-Laur\u00e8de. Buvette et restauratio", "address_locality": "Poyanne", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 40380, "start_time": 0.0, "street_address": "Foyer rural", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.6098586, 45.2908548], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Les amicales des \u00e9coles et coll\u00e8ge organisent une bourse aux jouets.", "address_locality": "Saint-Ciers-sur-Gironde", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets", "postal_code": 33820, "start_time": 0.0, "street_address": "Avenue Andr\u00e9 Lafon, Salle des spectacles", "url": "", "valid_from": 1542841200000.0, "valid_through": 1543100400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.022622, 44.013654], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide grenier \u00e0 la Biche au bois - St Meille", "address_locality": "Escalans", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 40310, "start_time": 0.0, "street_address": "D59, La biche au bois", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.0655879, 43.7284989], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vendredi: 20h30 concert de l'Harmonie de Christus \u00e0 la cath\u00e9drale de Dax (10\u20ac).Samedi: 10h00 course \u00e0 obstacles d\u00e9guis\u00e9e.  Dimanche: 8h45 activit\u00e9s sportives conviviales. Apr\u00e8s midi festif. Vide grenier et March\u00e9 de peintre. Restauration .", "address_locality": "Saint-Paul-l\u00e8s-Dax", "end_time": 0.0, "label": "Les virades de l'espoir", "postal_code": 40990, "start_time": 0.0, "street_address": "Grange et Lac de Christus", "url": "", "valid_from": 1538085600000.0, "valid_through": 1538258400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.5398075, 43.3592441], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-grenier organis\u00e9 par le Foyer rural de Tarsacq", "address_locality": "Tarsacq", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 64360, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle d'accueil, rue de la Saligue", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.31925654, 44.3764858], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-greniers au profit de la lutte contre la faim dans le monde. \nInstallation entre 7h et 8h. Vente de 8h \u00e0 17h.", "address_locality": "Tonneins", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers de \"bouge ta plan\u00e8te\"", "postal_code": 47400, "start_time": 0.0, "street_address": "D 813, Salle des F\u00eates d'Ayet", "url": "", "valid_from": 1537048800000.0, "valid_through": 1537048800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.2999569, 43.251674], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide grenier r\u00e9serv\u00e9 aux particuliers non professionnels.\nBuvette et restauration sur place", "address_locality": "Assat", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 64510, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle polyvalente", "url": "", "valid_from": 1543100400000.0, "valid_through": 1543100400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.60572955, 44.7310344], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide armoire sous chapiteau et vide grenier en ext\u00e9rieur. Date limite des d\u00e9p\u00f4ts et inscriptions : mercredi 10 octobre. Sur place, restauration rapide-buvette au profit de la coop\u00e9rative scolaire.", "address_locality": "Issigeac", "end_time": 0.0, "label": "Vide armoire et vide grenier", "postal_code": 24560, "start_time": 0.0, "street_address": "Parking de la Ban\u00e8ge", "url": "", "valid_from": 1539468000000.0, "valid_through": 1539468000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.4014134, 44.4240289], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Dans le cadre des Journ\u00e9es du Patrimoine, un vide-greniers vous est propos\u00e9 de 7h \u00e0 18h.", "address_locality": "Grateloup-Saint-Gayrand", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier au moulin de gorry", "postal_code": 47400, "start_time": 0.0, "street_address": "Moulin de Gorry, Site de Gorry", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.33701751, 44.645873], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Dans le cadre du march\u00e9 de no\u00ebl, vide-grenier/brocante en ext\u00e9rieur depuis la salle des sports jusqu\u2019\u00e0 la Place du Prieur\u00e9. Man\u00e8ge enfantin. Animations pour les enfants et passage du P\u00e8re-No\u00ebl.", "address_locality": "La Sauvetat-du-Dropt", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers", "postal_code": 47800, "start_time": 0.0, "street_address": "Prairie des croquants", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.2051389, 44.992185], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'association: Artisan'Isle vous invite \u00e0 une exposition de 25 artisans d'art locaux.\nVous y trouverez du miel, des confitures, p\u00e2t\u00e9s, vins, ap\u00e9ritifs et digestifs mais \u00e9galement des v\u00eatements, de la d\u00e9coration et, de la poterie...\nCette ann\u00e9e il y aura aussi de la dentelle de papier, des objets en bois, du verre grav\u00e9e  le tout fait \"main\"\n\nVernissage : samedi 2 d\u00e9cembre \u00e0 11h30\n\nOuverture de l'expo: 10h  \u00e0 18h (ferm\u00e9 entre 12h30 et 14h le dimanche.)", "address_locality": "Saint-Denis-de-Pile", "end_time": 0.0, "label": "Les artisans de no\u00ebl", "postal_code": 33910, "start_time": 0.0, "street_address": "Maison de l'Isle", "url": "", "valid_from": 1543705200000.0, "valid_through": 1543705200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.2823936, 44.5936594], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide grenier avec buvette et petite restauration sur place.", "address_locality": "Sainte-Croix-du-Mont", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 33410, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de l'\u00e9glise", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.5728494, 44.8458723], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Passage oblig\u00e9 de tous chineurs, la Brocante des Quinconces vous r\u00e9serve de fabuleuses p\u00e9pites et brosse toutes les \u00e9poques, du XVIIIe aux \u00eecones du design, et tous les domaines : tableaux, argenterie, vintage, disques, meubles de m\u00e9tier, objets de curiosit\u00e9s....", "address_locality": "Bordeaux", "end_time": 0.0, "label": "Foire \u00e0 la brocante, esplanade des quinconces \u00e0 bordeaux", "postal_code": 33000, "start_time": 0.0, "street_address": "Esplanade des Quinconces", "url": "https://www.bordeauxquinconces.com/", "valid_from": 1542927600000.0, "valid_through": 1544310000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.58173, 43.3123798], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "10h30, \u00e9glise : messe ; 12h00, Ipotx le clown, danses, repas ouvert \u00e0 tous ou portion \u00e0 emporter  et toute la journ\u00e9e : brocante et comptoir des ouvrages (robes \u00e0 smock, nappes, tabliers, coussins, confitures...) et jeux.", "address_locality": "Sare", "end_time": 0.0, "label": "Kermesse paroissiale", "postal_code": 64310, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle Lur Berri", "url": "", "valid_from": 1539468000000.0, "valid_through": 1539468000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.3967393, 43.3293669], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Itxassou", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers", "postal_code": 64250, "start_time": 0.0, "street_address": "Parking h\u00f4tel Txistulari", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.76708989, 44.7706343], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Salon des antiquaires \u00e0 l'int\u00e9rieur de la salle samedi et dimanche. Dimanche : brocante en ext\u00e9rieur.", "address_locality": "Beaumontois en P\u00e9rigord", "end_time": 0.0, "label": "Salon des antiquaires - brocante", "postal_code": 24440, "start_time": 0.0, "street_address": "62 avenue Rhinau, Salle Calypso", "url": "", "valid_from": 1543618800000.0, "valid_through": 1543705200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.3973499, 44.5914591], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le principe du vide poussette, comme pour le vide grenier, mais tout pour les enfants. Un bon moyen pour faire de la place et se faire un peu d\u2019argent \u2026Tables et chaises fournies.", "address_locality": "Lavergne", "end_time": 0.0, "label": "Vide-poussette", "postal_code": 47800, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle des F\u00eates", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.46098749, 44.6296391], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez participer au vide greniers organis\u00e9 par l'Association des parents d'\u00e9l\u00e8ves de Lauzun. Buvette et restauration rapide sur place.", "address_locality": "Lauzun", "end_time": 0.0, "label": "Vide greniers de l'ape", "postal_code": 47410, "start_time": 0.0, "street_address": "dans les rues du village", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.880203, 44.000239], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide grenier brocante\nrenseignement - Bulletin inscriptions Office de tourisme", "address_locality": "Morcenx", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier \u00e0 morcenx-bourg", "postal_code": 40110, "start_time": 0.0, "street_address": "Place du bourg", "url": "http://www.morcenx.fr/", "valid_from": 1537048800000.0, "valid_through": 1537048800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.043614, 43.707306], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vente d'outillage, arbustes, graines. Organis\u00e9 par l'association franco-portugaise de l'agglom\u00e9ration dacquoise.", "address_locality": "Dax", "end_time": 0.0, "label": "Vide jardin", "postal_code": 40100, "start_time": 0.0, "street_address": "Halles, Place Roger Ducos", "url": "", "valid_from": 1538863200000.0, "valid_through": 1538863200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.4280765, 43.660882], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "De 9h \u00e0 17h", "address_locality": "Soorts-Hossegor", "end_time": 0.0, "label": "\"la brocante du mardi au jardin public\"", "postal_code": 40150, "start_time": 0.0, "street_address": "Parc Rosny", "url": "", "valid_from": 1536616800000.0, "valid_through": 1536616800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.935951, 44.4725882], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Un vide-grenier est organis\u00e9 dans la salle des f\u00eates du village et sur le parking.", "address_locality": "Saint-Vite", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 47500, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle des f\u00eates des rochers", "url": "", "valid_from": 1537048800000.0, "valid_through": 1537048800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.2259511, 44.8316497], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide grenier organis\u00e9 par l'Association des Amis de Vitrac.\nBuvette et petite restauration", "address_locality": "Vitrac", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 24200, "start_time": 0.0, "street_address": "place de la Mairie", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.519061, 45.2692538], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'association Les Parents Terribles organise une bourse aux jouets...", "address_locality": "\u00c9tauliers", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets", "postal_code": 33820, "start_time": 0.0, "street_address": "Le Bourg, Salle des f\u00eates", "url": "", "valid_from": 1543618800000.0, "valid_through": 1543705200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.92952339, 44.5040309], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez \u00e0 la Foire d'Automne de Monsempron-Libos ! Au programme :\nVide grenier (Amicale du Personnel Communal)\nMarch\u00e9 de producteurs\nF\u00eate foraine\nRepas: (Comit\u00e9 des F\u00eates)\nVentre de veau ou daube", "address_locality": "Monsempron-Libos", "end_time": 0.0, "label": "Foire d'automne", "postal_code": 47500, "start_time": 0.0, "street_address": "Monsempron", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.0265836, 44.6262758], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Deux fois par an, aux alentours du printemps et de l\u2019automne, se d\u00e9roule \u00e0 la salle des f\u00eates du Teich, les \u00ab 3 Jours de l\u2019Entraide \u00bb, qui s\u2019\u00e9talent d\u00e9sormais sur 4 jours !Cette braderie, organis\u00e9e par l\u2019association L\u2019Entraide Teichoise, propose \u00e0 la vente des v\u00eatements, bibelots, meubles, vaisselle et linge de maison \u2026 d\u2019occasion \u00e0 petits prix. Venez donc fl\u00e2ner dans les all\u00e9es et, dans le m\u00eame temps, aider l\u2019association \u00e0 \u00e9pauler des familles dans le besoin.", "address_locality": "Le Teich", "end_time": 0.0, "label": "Les 3 jours de l'entraide", "postal_code": 33470, "start_time": 0.0, "street_address": "Place du Souvenir, Salle publique", "url": "http://www.leteich-tourisme.com/", "valid_from": 1538604000000.0, "valid_through": 1538863200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.207767, 43.360586], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Gabaston", "end_time": 0.0, "label": "10\u00e8me bourse aux jouets", "postal_code": 64160, "start_time": 0.0, "street_address": "salle des f\u00eates", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.3302448, 43.6922703], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Tosse", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 40230, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle polyvalente", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.34145666, 44.1348823], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-greniers organis\u00e9 par N\u00e9rac Handball Club.", "address_locality": "N\u00e9rac", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers", "postal_code": 47600, "start_time": 0.0, "street_address": "Parc de la Garenne", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.276419, 44.2905], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "10\u00e8me Foire Exposition de Damazan \nAutomobile, mat\u00e9riel agricole, motoculture, produits r\u00e9gionaux, habitat, v\u00e9hicules anciens...\nGrand vide-greniers\nAnimation permanente par Yves Bareille\nMan\u00e8ges pour enfants", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "10\u00e8me foire exposition", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.6215295, 43.3494894], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide grenier: v\u00eatements, objets, bibelots... \nRestauration sur place.", "address_locality": "Ascain", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers", "postal_code": 64310, "start_time": 0.0, "street_address": "Pont Romain, Route d'Errotenea", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.27798299, 44.097658], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "V\u00eatements, pu\u00e9riculture 0 \u00e0 16 ans. Organis\u00e9 par l'association Eglise Notre Dame", "address_locality": "Andiran", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets", "postal_code": 47170, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle des f\u00eates", "url": "", "valid_from": 1540677600000.0, "valid_through": 1540677600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.49962515, 45.115512], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide grenier.\nAmicale de p\u00eache 06 07 84 54 19", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.47332499, 44.614472], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Passionn\u00e9s ou amateurs, venez \u00e9changer vos semis, graines, plants, conseils et partager un moment de convivialit\u00e9s Apportez vos fleurs en pot, vos boutures \u00e0 enraciner et vos graines..... vous repartez avec de nouvelles plantes.", "address_locality": "Saint-Colomb-de-Lauzun", "end_time": 0.0, "label": "Troc aux plantes", "postal_code": 47410, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle des f\u00eates", "url": "", "valid_from": 1540677600000.0, "valid_through": 1540677600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.32556116, 44.6892888], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide greniers organis\u00e9 par le comit\u00e9 des f\u00eates. Sur les all\u00e9es du village pittoresque de Soumensac, un vrai cadre enchanteur pour des chineurs passionn\u00e9s. Restauration sur place.", "address_locality": "Soumensac", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers", "postal_code": 47120, "start_time": 0.0, "street_address": "le Bourg", "url": "", "valid_from": 1556402400000.0, "valid_through": 1556402400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.25740298, 44.8510602], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le moto club les Motorigoles vous convie \u00e0 un rassemblement motos et trikes sur deux journ\u00e9es au profit de l'association Aladin (R\u00eave pour un enfant malade).\nAu cours de cette grande f\u00eate de la moto, il vous sera propos\u00e9 : animations diverses, concerts, balades, repas dansant, buvette.\nUn vide grenier aura lieu le dimanche 07 Octobre de 6h \u00e0 18h.\nRendez-vous  place, stade et salle Marcel Duchant \u00e0 partir de 8h le samedi.", "address_locality": "Saint-Avit-Saint-Nazaire", "end_time": 0.0, "label": "8\u00e8me rassemblement motos en pays foyen - f\u00eate de la moto", "postal_code": 33220, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle Marcel Duchant, place et stade", "url": "http://motards-du-pays-foyen33.blog4ever.com/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.7715225, 43.3483165], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Hendaye", "end_time": 0.0, "label": "Braderie de la croix rouge", "postal_code": 64700, "start_time": 0.0, "street_address": "7, rue Lekueder", "url": "", "valid_from": 1540591200000.0, "valid_through": 1540591200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.6288581, 43.3755334], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le club de mod\u00e9lisme de Mourenx organise une bourse aux jouets, mod\u00e9lisme, jeux, miniatures...\nBuvette et restauration sur place", "address_locality": "Mourenx", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets, mod\u00e9lisme, jeux, miniatures", "postal_code": 64150, "start_time": 0.0, "street_address": "Avenue du Pr\u00e9sident Paul Delcourt, Salle Louis Blazy", "url": "", "valid_from": 1543705200000.0, "valid_through": 1543705200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.2187784, 44.5058596], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Accueil \u00e0 7h pour les exposants. \nR\u00e9servation obligatoire et paiement \u00e0 la r\u00e9servation. Obligation de rester \u00e0 son emplacement en int\u00e9rieur jusqu'\u00e0 16h30.\nPetite restauration et buvette sur place.\nParking et wc \u00e0 disposition.\nVente d'occasion de v\u00eatements enfants et de grossesse, pu\u00e9riculture, jouets enfants.", "address_locality": "Virazeil", "end_time": 0.0, "label": "Vide-poussettes de l'a.p.e jeunes ann\u00e9es", "postal_code": 47200, "start_time": 0.0, "street_address": "La Croix du Mort, Salle des F\u00eates", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.2602419, 43.146105], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vous d\u00e9posez des articles, nous les vendons pour vous pendant 3 jours.", "address_locality": "Asson", "end_time": 0.0, "label": "13\u00e8me bourse de no\u00ebl", "postal_code": 64800, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue du stade, Salle de l'isarce", "url": "http://laviequigagne.fr/", "valid_from": 1542495600000.0, "valid_through": 1542495600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.1160538, 44.6137494], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez nombreux chiner sur le parking du Centre Commercial E. Leclerc.", "address_locality": "La Teste-de-Buch", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 33260, "start_time": 0.0, "street_address": "1060 Avenue de l'Europe, Centre Commercial E. Leclerc (parking)", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.052686, 44.712152], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Lanton", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers du club des ain\u00e9s de lanton", "postal_code": 33138, "start_time": 0.0, "street_address": "All\u00e9e du Tennis", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.2385448, 44.7111697], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bourse aux jouets, vide poussette, vide armoire.", "address_locality": "Saint-Sernin", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets", "postal_code": 47120, "start_time": 0.0, "street_address": "Bourg", "url": "", "valid_from": 1543705200000.0, "valid_through": 1543705200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.585507, 43.365975], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Pardies", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 64150, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle des f\u00eates", "url": "", "valid_from": 1541286000000.0, "valid_through": 1541286000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.5920085, 43.6528889], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "M\u00e9ca Passion organise son traditionnel \"Festival de vieilles m\u00e9caniques\". Durant le week-end les visiteurs pourront b\u00e9n\u00e9ficier d'une bourse d'\u00e9change, d'une d\u00e9monstration de battage \u00e0 l'ancienne, une exposition/vente d'autos, motos, tracteurs anciens...Restauration et buvette sur place. Entr\u00e9e libre", "address_locality": "Hagetmau", "end_time": 0.0, "label": "Festival des vieilles m\u00e9caniques", "postal_code": 40700, "start_time": 0.0, "street_address": "Ar\u00e8nes, Avenue du Docteur \u00c9douard Cast\u00e9ra", "url": "http://hagetmaumecapassion.e-monsite.com/", "valid_from": 1536962400000.0, "valid_through": 1537048800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.93473865, 44.4720522], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Un vide-grenier en salle et en ext\u00e9rieur est organis\u00e9. \nBuvette et restauration sur place.", "address_locality": "Saint-Vite", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 47500, "start_time": 0.0, "street_address": "Salles des f\u00eates des rochers", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.4063469, 43.329845], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Itxassou", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 aux puces", "postal_code": 64250, "start_time": 0.0, "street_address": "Mur \u00e0 gauche Atharri", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.402641, 45.016166], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "F\u00eate Locale :\n Vide Grenier de 6h30 \u00e0 18h30 en centre ville\n (Tarif: 2\u20ac/ml)\n A 12h: March\u00e9 Gourmand de producteurs locaux\nL'apr\u00e8s-midi : Jeux Concours Gratuits pour les enfants sur inscription au 05 53 81 29 66\nBuvette et restauration sur place.\nR\u00e9s : 06 43 01 57 57 Bourgnac Animations", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate locale : vide grenier, march\u00e9 gourmand, jeux", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1537653600000.0, "valid_through": 1537653600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.2074591, 43.3589469], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Gabaston", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 64160, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle des f\u00eates", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.062902, 44.628149], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-grenier organis\u00e9 au profit du T\u00e9l\u00e9thon au stade Chante-Cigale.\n\nPetit restauration sur place.\n\nR\u00e8glement et inscription sur le site internet.", "address_locality": "Gujan-Mestras", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier t\u00e9l\u00e9thon", "postal_code": 33470, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue Chant\u00e9 Cigale, Stade Chante Cigale", "url": "http://www.uagm-athle.com/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.6115682, 43.1923089], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9 par l'\u00e9cole Jeanne d'Arc.", "address_locality": "Oloron-Sainte-Marie", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 64400, "start_time": 0.0, "street_address": "Jardin Public", "url": "", "valid_from": 1540072800000.0, "valid_through": 1540072800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.92738762, 44.9180364], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide grenier enfants de 0 - 16 ans,organis\u00e9 par la Souris Jaune.\nToute la journ\u00e9e. \nLocation de table : 2\u20ac\nEmplacement : 2\u20ac le m\u00e8tre\nBuvette et restauration sur place\n\nRenseignement - r\u00e9servation : +33 6 73 21 43 12", "address_locality": "Le Bugue", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier enfant 0 - 16 ans", "postal_code": 24260, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de l'H\u00f4tel de Ville", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.45904, 44.732177], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bourse aux v\u00eatements Automne-Hiver organis\u00e9 \u00e0 la salle Bellevue \u00e0 Cambes.", "address_locality": "Cambes", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux v\u00eatements automne-hiver", "postal_code": 33880, "start_time": 0.0, "street_address": "Chemin de la Roque, Salle Bellevue", "url": "", "valid_from": 1537048800000.0, "valid_through": 1537048800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.564389, 44.8545356], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Salon du Vintage d\u00e9barque les 3 et 4 novembre 2018 au Hangar 14 \u00e0 Bordeaux et \u00e7a va d\u00e9coiffer ! \n\nR\u00e9unis dans le cadre exceptionnel du Hangar 14, plus de 150 exposants, la cr\u00e8me de la cr\u00e8me de la mode, des accessoires, du mobilier, des vinyles, des classics cars, du r\u00e9trogaming, un jukebox moderne, des cr\u00e9ateurs, des motos...et bien plus encore vous donnent rendez-vous le temps d\u2019un weekend pour d\u00e9couvrir et chiner le meilleur du vintage national et international sur plus de 3 500m2.\n\nEn exclusivit\u00e9 : une r\u00e9trospective sous forme d'exposition autour du th\u00e8me \"les ann\u00e9es orange 1960/1975\" \n\nCe weekend du 3 et 4 novembre plac\u00e9 sous le signe de la d\u00e9tente et du shopping r\u00e9tro sera ponctu\u00e9 par de nombreuses animations : tattoos, nail art, coiffure, makeup, barbiers...\n\nDes food-trucks sucr\u00e9s et sal\u00e9s seront \u00e9galement pr\u00e9sents pour satisfaire les petites et les grandes faims.", "address_locality": "Bordeaux", "end_time": 0.0, "label": "Salon du vintage #3 au hangar 14 \u00e0 bordeaux", "postal_code": 33000, "start_time": 0.0, "street_address": "Hangar 14, Quai des Chartrons", "url": "http://salonduvintage.com/", "valid_from": 1541199600000.0, "valid_through": 1541286000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.605108, 43.194136], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Oloron-Sainte-Marie", "end_time": 0.0, "label": "20e foire aux puces", "postal_code": 64400, "start_time": 0.0, "street_address": "Halle de la mairie, Place Georges Clemenceau", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.18230438, 44.6754891], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide greniers, gastronomie, v\u00eatements, mat\u00e9riel agricole, artisanat, man\u00e8ges, voitures... Plus de 250 exposants.\nA d\u00e9guster : Fromage de ch\u00e8vres frais et affin\u00e9s, fromage d'auvergne, miel, poulet \u00e0 la broche, salaisons en tous genres du P\u00e9rigord au Pays Basque, cannel\u00e9s, macarons, oreillettes, Pain de campagne, Sp\u00e9cialit\u00e9s r\u00e9unionnaise, sp\u00e9cialit\u00e9s marocaines, biscuits et p\u00e2tes fra\u00eeches, fruits et l\u00e9gumes, Vins AOC C\u00f4tes de Duras de producteurs locaux, Hu\u00eetres naturelles du Bassin d\u2019Arcachon et de Marennes, Cr\u00eapes, chichi, gaufres. \nRestaurants et brasserie ouverts pour l\u2019occasion avec des menus et assiettes du terroir : Hostellerie des Ducs, Don Camillo, La Terrasse, Vins et Flots, Caf\u00e9 de la paix \"Chez R\u00e9gine\".\nAnimation par Fr\u00e9d\u00e9ric LIGNIER\nF\u00eate foraine toute la journ\u00e9e.", "address_locality": "Duras", "end_time": 0.0, "label": "Foire de la saint martin", "postal_code": 47120, "start_time": 0.0, "street_address": "Dans le Village", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.18049912, 44.67636], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Grande foire Antiquit\u00e9s-Brocante. Venez chiner \u00e0 partir de 7h et jusqu'\u00e0 19h, bibelots, meubles, livres anciens. Pendant la journ\u00e9e, pr\u00e9sence d'artisans d'art et artistes de rue. Artisanat d'art avec atelier, vente et d\u00e9monstration... Exposition de voitures anciennes.", "address_locality": "Duras", "end_time": 0.0, "label": "Brocante professionnelle", "postal_code": 47120, "start_time": 0.0, "street_address": "le Bourg", "url": "http://dacor47.com/", "valid_from": 1565820000000.0, "valid_through": 1565820000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.377375, 43.695773], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'association Eug\u00e9nie Sant\u00e9 Nature vous propose son traditionnel vide grenier o\u00f9 vous trouverez forc\u00e9ment quelques choses.\nId\u00e9al pour passer un agr\u00e9able moment au coeur de notre station thermale.\nPour les exposants \u00e0 l'int\u00e9rieur, les tables sont fournies. L'installation se fera \u00e0 partir de 6h.", "address_locality": "Eug\u00e9nie-les-Bains", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 40320, "start_time": 0.0, "street_address": "salle d'animation", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.590062, 43.439236], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Inscription possible lors des permanences,  devant l'ancien bureau de Poste place Sauveur Atchoarena\nle 29/09/2018  de 11h00 \u00e0 12h30\nle 06/10/2018 de 11h00 \u00e0 12h30", "address_locality": "Bidart", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers", "postal_code": 64210, "start_time": 0.0, "street_address": "Avenue d'Espagne - RD 810, Zone Commerciale Zirlinga", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.2176666, 44.4309605], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Patronage Bazadais, club de football, organise son vide-grenier annuel. Un rendez-vous incontournable pour les chineurs avec environ 360 m\u00e8tres d'exposition. Restauration sur place.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier de l'\u00e9cole de foot", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.7190825, 43.2894542], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L' \u00e9v\u00e9nement est d'importance, puisque il s' agit du 10 \u00e8me !\nVous y trouverez, entre autres tr\u00e9sors, de quoi vous restaurer ( sandwiches, frites et grillades ).\nVous pouvez vous inscrire au 0679280614 ( Cathy Ferreira ) ou 05 59 34 33 75.\nVenez nombreux !", "address_locality": "Lay-Lamidou", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 64190, "start_time": 0.0, "street_address": "mairie", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.21689414, 44.8415078], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9s par l'association \"Coeur de Bastide\" dans la ville de Sainte-Foy-la-Grande, cette brocante et vide-grenier sont ouverts aux particuliers et aux professionnels. L'entr\u00e9e est gratuite pour les visiteurs. Vous pourrez vous restaurer dans les nombreux restaurants de la ville.\nLes tarifs pour les brocanteurs, antiquaires et particuliers sont les suivants : 3 \u20ac/m\u00e8tre ou 10\u20ac les 5 m\u00e8tres.\nVenez chiner et vendre en famille dans les deux plus adorables rues de la bastide.\nRendez-vous rue Victor Hugo et rue Alsace Lorraine de 6h \u00e0 18h.", "address_locality": "Sainte-Foy-la-Grande", "end_time": 0.0, "label": "Les puces de la bastide", "postal_code": 33220, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue Victor Hugo et rue Alsace Lorraine", "url": "http://www.coeurdebastide.fr/", "valid_from": 1537653600000.0, "valid_through": 1537653600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.6506256, 43.3884095], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "V\u00eatements, Chaussures, accessoires hommes/femmes et enfants, meubles, divers objets....\nRestauration sur place", "address_locality": "Saint-Jean-de-Luz", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier de l'association aaa", "postal_code": 64500, "start_time": 0.0, "street_address": "Chemin Chingaletenia, Salle kechiloa", "url": "http://www.aaa-saintjeandeluz.fr/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.5697661, 43.3214485], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide grenier organis\u00e9 par le CAS du Personnel Communal.\nGrillades, p\u00e2tisseries et boissons toute la journ\u00e9e", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1537653600000.0, "valid_through": 1537653600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.2576879, 44.622205], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante professionnelle \u00e0 Monteton.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Brocante professionnelle", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.371368, 44.869424], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'association pour la R\u00e9novation des \u00e9glises de Beychac et Caillau organise son traditionnel vide grenier", "address_locality": "Beychac-et-Caillau", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 33750, "start_time": 0.0, "street_address": "Beychac-et-Caillau", "url": "", "valid_from": 1538863200000.0, "valid_through": 1538863200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.497968, 45.431189], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-grenier r\u00e9serv\u00e9 aux particuliers. Restaurants sur place. 2\u20ac le ml.", "address_locality": "Mareuil", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 24340, "start_time": 0.0, "street_address": "Place du march\u00e9", "url": "", "valid_from": 1538776800000.0, "valid_through": 1538776800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.69697399, 44.382104], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'association sos surendettement organise un vide grenier le dimanche 16 septembre 2018.", "address_locality": "Pujols", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 47300, "start_time": 0.0, "street_address": "Plateau Lacassagne", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.2245886, 43.6903795], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Saint-Geours-de-Maremne", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 40230, "start_time": 0.0, "street_address": "Avenue du Parc des Sports, Salle Ren\u00e9 Lapeyre", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.49975927, 45.1154741], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide ta chambre.\nLes Amis de l'\u00e9cole 06 83 36 11 46", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide ta chambre", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.35785154, 44.6007104], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez \u00e0 la rencontre de l'association qui vous proposera \u00e0 la vente : v\u00eatements, vaisselle, jouets, livres, luminaires, petite quincaillerie, mercerie, peinture etc...", "address_locality": "Miramont-de-Guyenne", "end_time": 0.0, "label": "Braderie de la croix rouge", "postal_code": 47800, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle square Victor Hugo, Square Victor Hugo", "url": "", "valid_from": 1543618800000.0, "valid_through": 1543705200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.573433, 43.397747], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "100 exposants", "address_locality": "Artix", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 64170, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue du Galup\u00e9", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.3590285, 43.848639], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide grenier du foyer des jeunes de Moliets sur le fronton et dans la salle des sports\nVente de bourret et ch\u00e2taignes \nBuvette et restauration sur place.", "address_locality": "Moliets-et-Maa", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier, ch\u00e2taignes et bourret", "postal_code": 40660, "start_time": 0.0, "street_address": "Fronton municipal", "url": "", "valid_from": 1538863200000.0, "valid_through": 1538863200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.15549699, 45.1463709], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide dressing dames", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide dressing", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.62460778, 44.1864867], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "F\u00eate de la Villette, grand vide-greniers organis\u00e9 \u00e0 Agen.", "address_locality": "Agen", "end_time": 0.0, "label": "La villette se r\u00e9veille", "postal_code": 47000, "start_time": 0.0, "street_address": "Au gravier", "url": "", "valid_from": 1537653600000.0, "valid_through": 1537653600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.19870816, 44.6292886], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Grande foire aux fleurs et vide greniers, concours de brouettes fleuries. Restauration sur place.", "address_locality": "L\u00e9vignac-de-Guyenne", "end_time": 0.0, "label": "Journ\u00e9e printani\u00e8re", "postal_code": 47120, "start_time": 0.0, "street_address": "le Bourg", "url": "", "valid_from": 1557007200000.0, "valid_through": 1557007200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.18151899, 44.438063], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Grand vide greniers et march\u00e9 du terroir dans les rues du village.\nBuvette et restauration sur le site de la maison du patrimoine.\nCuisson de croissants et de pains le matin dans le four \u00e0 bois du village. Caf\u00e9 et ap\u00e9ritif offerts aux exposants.", "address_locality": "Caumont-sur-Garonne", "end_time": 0.0, "label": "Vide greniers d'automne et produits du terroir", "postal_code": 47430, "start_time": 0.0, "street_address": "Au village, Maison du patrimoine", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.264604, 43.3419517], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "8h \u00e0 18h, place de la Hourquie, grande brocante et vide grenier. 15h, d\u00e9part de Sendets vers Morla\u00e0s pour une marche avec le troupeau. Vers 18h30, place de la Hourquie arriv\u00e9e du troupeau. 20h, repas du berger", "address_locality": "Morla\u00e0s", "end_time": 0.0, "label": "Marche et repas avec le dernier berger transhumant \u00e0 pieds", "postal_code": 64160, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de la Hourquie", "url": "", "valid_from": 1537048800000.0, "valid_through": 1537048800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.379659, 45.015554], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bourse aux v\u00eatements Automne-Hiver.\nD\u00e9pot : Jeudi 20 de 9h \u00e0 12h et 14h30 \u00e0 19h et vendredi 21 septembre de 9h \u00e0 12h. 20 articles maximum d\u00e9pos\u00e9s par personne pr\u00e9sente (3 paires de chaussure par personne).\nL'association prend 10 % sur les ventes. Vente : Samedi 22 septembre de 9h \u00e0 18h et dimanche 23 septembre de 10h \u00e0 18h. Reprise des invendus : Mardi 25 septembre de 17h30 \u00e0 19h.", "address_locality": "Val de Virv\u00e9e", "end_time": 0.0, "label": "Bourse \u00e0 salignac", "postal_code": 33240, "start_time": 0.0, "street_address": "Maison du Temps Libre", "url": "", "valid_from": 1537394400000.0, "valid_through": 1537826400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.141606, 44.7642561], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Rendez-vous \u00e0 Ar\u00e8s pour la bourse des collectionneurs de 9h-12h. au 6 bis avenue de la plage.", "address_locality": "Ar\u00e8s", "end_time": 0.0, "label": "Bourse des collectionneurs", "postal_code": 33740, "start_time": 0.0, "street_address": "6 bis avenue de la plage", "url": "", "valid_from": 1537048800000.0, "valid_through": 1537048800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.1474989, 44.4952419], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le comit\u00e9 des f\u00eates d'Auros organise Auros en f\u00eate ! Du vendredi au dimanche : f\u00eate foraine, jeux pour les enfants, concerts, vide-grenier... Restauration sur place.", "address_locality": "Auros", "end_time": 0.0, "label": "Auros en f\u00eate", "postal_code": 33124, "start_time": 0.0, "street_address": "Bourg", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.377919, 43.6408259], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Sur la place de la bastide de Geaune, des animations sont pr\u00e9vues tout au long de la journ\u00e9e : march\u00e9 aux producteurs et artisans, man\u00e8ge, photo avec le p\u00e8re No\u00ebl, lecture de contes, maquillages. Restauration sur la place.", "address_locality": "Geaune", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl", "postal_code": 40320, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de la bastide", "url": "", "valid_from": 1543705200000.0, "valid_through": 1543705200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.49976997, 45.115474], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-grenier dans le bourg.\nAmicale La\u00efque 05 53 80 51 91 / 06 62 64 02 26", "address_locality": "Saint-L\u00e9on-sur-l'Isle", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 24110, "start_time": 0.0, "street_address": "bourg", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.4981557, 43.4889686], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide greniers et brocante organis\u00e9s par les Gen\u00eats d'Anglet et le Club Kiwanis Bayonne, au profit d'actions caritatives.", "address_locality": "Anglet", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier brocante", "postal_code": 64600, "start_time": 0.0, "street_address": "Avenue Jean-L\u00e9on Laporte, Parking couvert BAB2", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.336607, 44.1341508], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La 30\u00e8me \u00e9dition de la Foire d'Automne de N\u00e9rac vous attend place du Foirail. Au programme : mat\u00e9riel agricole neuf et occasion, v\u00e9hicules neufs et occasion, stands pour particuliers et professionnels, march\u00e9 aux puces, restauration !", "address_locality": "N\u00e9rac", "end_time": 0.0, "label": "Foire d'automne de n\u00e9rac", "postal_code": 47600, "start_time": 0.0, "street_address": "Place du Foirail", "url": "", "valid_from": 1538690400000.0, "valid_through": 1538863200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.1243901, 44.7771362], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "En plein coeur du vignoble bordelais, la brocante de Rauzan, \u00e9v\u00e9nement incontournable, attire 2 fois par an (2\u00e8me\nweek-end d'avril et d'octobre) pr\u00e8s de 10 000\nvisiteurs. Venez y rencontrer 140 exposants professionnels qui offrent \u00e0 votre regard de tr\u00e8s beaux objets, dans le respect du \u00abLabel Qualit\u00e9\u00bb initi\u00e9 par le comit\u00e9 organisateur. La pr\u00e9sence de 2 experts agr\u00e9\u00e9s vous permettra d\u2019acheter en toute s\u00e9r\u00e9nit\u00e9.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Brocantes de rauzan", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "http://brocanterauzan.over-blog.com/", "valid_from": 1539295200000.0, "valid_through": 1539468000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.72302909, 44.4183692], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Groupement des jeunes d'Eysses organise un vide grenier le dimanche 30 septembre 2018.", "address_locality": "Villeneuve-sur-Lot", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 47300, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Saint Sernin Eysses", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.337546, 48.976072], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bourse aux jouets, livres et pu\u00e9riculture organis\u00e9e au profit du T\u00e9l\u00e9thon.", "address_locality": "Saint-Martin-sur-le-Pr\u00e9", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets, livres et pu\u00e9riculture", "postal_code": 51520, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle des F\u00eates", "url": "", "valid_from": 1541199600000.0, "valid_through": 1541286000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.949912, 49.314449], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bourse aux capsules dans la salle communale.", "address_locality": "Pouillon", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux capsules", "postal_code": 51220, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle communale", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.004499, 49.053345], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "A\u00ff-Champagne", "end_time": 0.0, "label": "Braderie - brocante d'automne", "postal_code": 51160, "start_time": 0.0, "street_address": "Dans les rues", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.216191, 49.24906], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez vendre votre ancien mat\u00e9riel (machine \u00e0 coudre, scan and cut, bigshot\u2026) et vos fournitures qui ne vous servent plus (perles, pelotes de laine, cartonnage, coupons de tissus\u2026).\n\nVisiteurs, venez trouver ce qu\u2019il vous manque pour vos loisirs cr\u00e9atifs !\n\nBuvette sur place.", "address_locality": "Beine-Nauroy", "end_time": 0.0, "label": "Bourse loisirs cr\u00e9atifs", "postal_code": 51490, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle polyvalente", "url": "", "valid_from": 1538776800000.0, "valid_through": 1538776800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.945541, 49.083488], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Une bonne occasion de chiner des albums BD rares et des vinyles de collection. \n\nPetite restauration sur place.", "address_locality": "Hautvillers", "end_time": 0.0, "label": "6\u00e8me bourse bd-disques", "postal_code": 51160, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle des f\u00eates", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.0865, 49.044596], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Environ 100 exposants. Sur la commune de Bisseuil.", "address_locality": "A\u00ff-Champagne", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": 51150, "start_time": 0.0, "street_address": "Bisseuil, Dans les rues du village", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.768573, 48.757785], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante - vide grenier sur la place de la Mairie et du Grand Jardin.", "address_locality": "Broyes", "end_time": 0.0, "label": "Brocante - vide grenier", "postal_code": 51120, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de la mairie", "url": "", "valid_from": 1537048800000.0, "valid_through": 1537048800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.1175468, 49.2942679], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Pour en savoir plus : www.escal-witry.fr \u00e0 partir du 9 septembre.", "address_locality": "Witry-l\u00e8s-Reims", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 aux particuliers", "postal_code": 51420, "start_time": 0.0, "street_address": "31 boulevard du chemin de fer, L'Escal", "url": "", "valid_from": 1539468000000.0, "valid_through": 1539468000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.89517299, 49.301917], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Restauration et buvette sur place.", "address_locality": "Trigny", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": 51140, "start_time": 0.0, "street_address": "Village", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.812973, 48.583791], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante et vide-grenier de la Commune d'Anglure, toute la journ\u00e9e.\nOrganis\u00e9s par le Comit\u00e9 des F\u00eates d'Anglure et autres associations partenaires.", "address_locality": "Anglure", "end_time": 0.0, "label": "Brocante & vide-grenier d'anglure", "postal_code": 51260, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre ville", "url": "", "valid_from": 1537048800000.0, "valid_through": 1537048800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.2129944, 49.2453112], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bourse pu\u00e9riculture et jouets \u00e0 la salle polyvalente.\n\nBuvette et restauration rapide", "address_locality": "Beine-Nauroy", "end_time": 0.0, "label": "Bourse pu\u00e9riculture et jouets", "postal_code": 51490, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue de Prunay, Salle polyvalente", "url": "", "valid_from": 1538863200000.0, "valid_through": 1538863200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.970405, 49.005526], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-grenier, march\u00e9 des producteurs, exposition sur l'histoire de la commune dans l'\u00e9glise.", "address_locality": "Le Chemin", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier et marche des producteurs", "postal_code": 51800, "start_time": 0.0, "street_address": "Rues du village", "url": "", "valid_from": 1537048800000.0, "valid_through": 1537048800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.49656, 48.749322], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Buvette et restauration sur place.\nOrganis\u00e9 par le Comit\u00e9 des F\u00eates.", "address_locality": "Maisons-en-Champagne", "end_time": 0.0, "label": "2\u00e8me bourse aux jouets", "postal_code": 51300, "start_time": 0.0, "street_address": "Maisons-en-Champagne", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.69781199, 50.012451], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Pressage des pommes \u00e0 l'ancienne. D\u00e9gustation de jus de pommes, de cidre et des \"Croques\" de Bou\u00e9 \u00e0 la pomme. Grande brocante (300 exposants). March\u00e9 des produits du terroir, sous chapiteaux. Nombreuses animations et spectacles de rue . Exposition avicole. Structures gonflables gratuites. Concours du plus grand buveur de cidre vers 18h. Restauration sur place.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "38\u00e8me kermesse de la pomme et du cidre", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.029381, 49.282988], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante le dimanche 7 octobre 2018, de 8h00 \u00e0 17h00 \u00e0 Emeville au centre bourg.\n20 exposants\nGratuit", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1538863200000.0, "valid_through": 1538863200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.223248, 49.831492], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "R\u00e8derie, vide-grenier, braderie.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1559426400000.0, "valid_through": 1559426400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.902921, 49.846762], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "R\u00e9derie, commer\u00e7ants, artisanat, exposition de voitures, attractions foraines, restauration sur place.\nOrganis\u00e9e par le Comit\u00e9 des f\u00eates de Hornoy-le-Bourg.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Foire sainte catherine", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1541890800000.0, "valid_through": 1541890800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.78025, 49.442997], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante et salon des m\u00e9tiers d'art dans le centre du bourg", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Brocante \u00e0 st germer de fly", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1538863200000.0, "valid_through": 1538863200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.80892199, 49.218927], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante le dimanche 23 septembre 2018, de 8h00 \u00e0 17h00 \u00e0 Auger-Saint-Vincent au centre bourg.\n20 exposants\n3\u20ac/m", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1537653600000.0, "valid_through": 1537653600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.065989, 49.7040999], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "R\u00e9derie, brocante, vide grenier.\nBuvette et restauration sur place", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1560031200000.0, "valid_through": 1560031200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.57738087, 49.2071652], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Ne manquez pas cette manifestation bi annuelle , vous avez soif de lecture \u00e0 tout petit prix nous sommes pr\u00e9sents! \n\nDe nombreux ouvrages, en parfait \u00e9tat, vous seront propos\u00e9s pendant ces trois jours : romans, documents, livres de poche, d'histoire locale, livres d\u2019enfants, encyclop\u00e9dies\u2026 ainsi que des affiches de films.\nDes livres r\u00e9cents, mais aussi de plus anciens, \u00e0 des tous petits prix.\n\nVente d\u2019affiches de films par l\u2019association Salle Jeanne d\u2019Arc, Cin\u00e9ma de Senlis. Tombola, nombreuses places de cin\u00e9ma \u00e0 gagner.\n\nLa manifestation sera ouverte sans interruption  de 10h \u00e0 18h \nVenez faire provision de lecture et vous faire plaisir!\n\nGrace aux fonds r\u00e9colt\u00e9s Les Amis de la Biblioth\u00e8que de Senlis s'impliquent dans la vie sociale et culturelle de Senlis en participant directement \u00e0 des animations pour les jeunes et adultes\n\n\nProfitez de l\u2019occasion pour rencontrer les Amis de la Biblioth\u00e8que et si vous le souhaitez adh\u00e9rer \u00e0 l\u2019association. Pour une cotisation modique vous serez inform\u00e9s de toutes les animations (sorties, visites, conf\u00e9rences\u2026) et invit\u00e9s \u00e0 y participer, avec un tarif pr\u00e9f\u00e9rentiel pour certaines d'entre-elles.", "address_locality": "Senlis", "end_time": 0.0, "label": "Journ\u00e9es du livre d'occasion", "postal_code": 60300, "start_time": 0.0, "street_address": "4ter avenue de Creil", "url": "", "valid_from": 1538085600000.0, "valid_through": 1538258400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.96680079, 49.4345567], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "18e brocante / vide-greniers organis\u00e9e par le Syndicat d\u2019Initiative \n200-300 exposants | 6 \u20ac les 3 m\u00e8tres | buvette et restauration\n  \nRV Esplanade Jean Thouraud !", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Brocante de guignicourt", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1537048800000.0, "valid_through": 1537048800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.61190399, 49.989693], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Hameau d\u2019H\u00e9licourt \u2013 Emplacement gratuit\nDe 7h \u00e0 18h - Env 50 exposants\nUn rendez-vous \u00e0 ne pas manquer pour tous les chineurs du coin !", "address_locality": "Tilloy-Floriville", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate & brocante de tilloy-floriville", "postal_code": 80220, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre du village", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.06102986, 49.4379908], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Des Ateliers sortiront la vaisselle de soir\u00e9e et les beaux livres, v\u00eatements, jouets et autres cadeaux potentiels. Car (s')offrir de chouettes objets issus de la r\u00e9utilisation \u00e0 l'occasion des f\u00eates, c'est choisir de pr\u00e9server les ressources naturelles de notre ch\u00e8re plan\u00e8te ! Et pour des emballages r\u00e9utilisables, pensez \u00e0 l'art du furoshiki...\n\nLes 2 boutiques Le Recycl'\u00e0 Brac et L'Autre Berge (32 rue de Savignies, just' \u00e0 c\u00f4t\u00e9) seront aussi ouvertes.", "address_locality": "Beauvais", "end_time": 0.0, "label": "Dimanche sp\u00e9cial jouets-cadeaux-f\u00eates aux ateliers de la bergerette !", "postal_code": 60000, "start_time": 0.0, "street_address": "8 rue de la Bergerette", "url": "http://www.ateliers-bergerette.org/", "valid_from": 1541890800000.0, "valid_through": 1541890800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.54474186, 49.3528135], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante de septembre dans les rues de Sacy le Grand.", "address_locality": "Sacy-le-Grand", "end_time": 0.0, "label": "Brocante - sacy le grand", "postal_code": 60700, "start_time": 0.0, "street_address": "Sacy-le-Grand", "url": "", "valid_from": 1537653600000.0, "valid_through": 1537653600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.152483, 49.740625], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "R\u00e8derie, vide grenier, braderie.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1559167200000.0, "valid_through": 1559167200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.97795842, 49.3473419], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Comme chaque ann\u00e9e, le Comit\u00e9 des F\u00eates organise sa brocante de Professionnels !", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Brocante de professionnels", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "http://pierrefondsenfete.wixsite.com/pierrefondsetfetes", "valid_from": 1542495600000.0, "valid_through": 1542495600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.04, 44.84], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le comit\u00e9 d'animation organise une brocante dans le centre du village.", "address_locality": "Voulpaix", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": 2140, "start_time": 0.0, "street_address": "1 place de la Mairie", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.690737, 49.126528], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante le dimanche 16 septembre 2018, de 8h00 \u00e0 17h00 \u00e0 Ermenonville sur le parking J.J Rousseau.\n50 expossants\n3\u20ac/m", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.42905781, 49.9497457], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Des milliers de visiteurs sont attendus pour la traditionnelles braderie aux usines Le Creuset et Le Bourget. \n\nCollants ou cocottes, il y a toujours des affaires \u00e0 faire rue Olivier Deguise \u00e0 Fresnoy-le-Grand.\n\nInformations pratiques :\n\u2022 Vendredi de 10h00 \u00e0 18h00\n\u2022 Samedi de 10h00 \u00e0 18h00\n\u2022 Dimanche de 10h00 \u00e0 17h00", "address_locality": "Fresnoy-le-Grand", "end_time": 0.0, "label": "Grande braderie le bourget / le creuset", "postal_code": 2230, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue Olivier Deguise", "url": "http://www.lebourget.com/", "valid_from": 1543618800000.0, "valid_through": 1543618800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.7211061, 50.0287878], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Une grande brocante est organis\u00e9e dans la commune, avec un march\u00e9 des produits du terroir sous chapiteaux, dans le cadre de la kermesse de la pomme et du cidre.  \nRestauration sur place.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.08260555, 49.4303647], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La Bergerette posera ses valises, ses cartons et ses malles remplies d\u2019objets et v\u00eatements issus de la r\u00e9utilisation Place Jeanne Hachette \u00e0 Beauvais !\nVenez leur donner une seconde vie et faire le plein d\u2019id\u00e9es pour \u00e9quiper votre maison et ses habitants tout en participant activement \u00e0 la r\u00e9duction des d\u00e9chets.\n\nNous serons aussi disponibles pour vous faire d\u00e9couvrir l\u2019association et ses activit\u00e9s : ressourcerie, sensibilisation \u00e0 l\u2019environnement, conseil en \u00e9conomie d\u2019\u00e9nergie, formations \u00e0 l\u2019\u00e9co-construction, ateliers de savoir-faire, etc. !\n\nAvec le soutien logistique de la Ville de Beauvais.\n\nLes sites habituels (8 rue de la Bergerette et 32 rue de Savignies, just\u2019 \u00e0 c\u00f4t\u00e9) seront aussi ouverts pour les apports volontaires et les boutiques \u00e0 leurs horaires habituels.", "address_locality": "Beauvais", "end_time": 0.0, "label": "La bergerette est sur la place jeanne hachette !", "postal_code": 60000, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Jeanne Hachette", "url": "", "valid_from": 1539986400000.0, "valid_through": 1539986400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.06105132, 49.437935], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Cadres, bibelots, linge de maison et \u00e9clairages en tous genres et de seconde main, pour une maison lumineuse et accueillante d\u00e8s le d\u00e9but de l'ann\u00e9e...\n\nL'Autre Berge, 2\u00e8me boutique r\u00e9cup' des Ateliers de la Bergerette, sera \u00e9galement ouverte \u00e0 5 minutes \u00e0 pied au 32 rue de Savignies.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Dimanche sp\u00e9cial d\u00e9coration et luminaires aux ateliers de la bergerette !", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1547334000000.0, "valid_through": 1547334000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.74539789, 49.0863401], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante le dimanche 16 septembre 2018, de 8h00 \u00e0 17h00 \u00e0 Lagny-le-Sec dans la rue du puits d'Othis.\n80 exposants\nHabitant : 3,50\u20ac/m\nParticulier : 5\u20ac/m", "address_locality": "Lagny-le-Sec", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": 60330, "start_time": 0.0, "street_address": "rue du puits d'Ohtis", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.50424169, 49.51715], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Cette 26e \u00e9dition de la F\u00eate du Livre aura lieu cette ann\u00e9e le 30 septembre. Ce jour-l\u00e0, les passionn\u00e9s de lecture en tous genres se retrouveront pour une nouvelle F\u00eate du Livre, organis\u00e9e cette ann\u00e9e par de nombreux b\u00e9n\u00e9voles, bien d\u00e9cid\u00e9s \u00e0 p\u00e9renniser dans le village de Merlieux cette manifestation, appr\u00e9ci\u00e9e chaque ann\u00e9e par des milliers de visiteurs. On y c\u00e9l\u00e9brera le livre et plus largement l\u2019\u00e9crit sous toutes ses formes. Une centaine d\u2019exposants, bouquinistes, m\u00e9tiers du livre proposent leurs richesses : livres d\u2019occasions, livres rares\u2026.\nQuarante \u00e0 cinquante auteurs sont pr\u00e9sents pour dialoguer avec le public, d\u00e9dicacer leurs livres et participer \u00e0 des d\u00e9bats. Sont d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9s les auteurs Ella Balaert, J\u00e9r\u00f4me Attal, Nicolas Beck et Anna Collongues parmi bien d\u2019autres !\n\nUn dimanche litt\u00e9raire \u00e0 la campagne, alors RV donc dans les rues de Merlieux le dimanche 30/09 !", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate du livre de merlieux", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "http://www.fete-du-livre-merlieux.fr/", "valid_from": 1538258400000.0, "valid_through": 1538258400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.9431, 49.965672], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Concours agricole avec plus de 200 animaux, d\u00e9fil\u00e9 de chevaux l\u2019apr\u00e8s-midi, braderie avec plus de 300 exposants, exposition de mat\u00e9riel agricole, tripes, t\u00eates de veau et beaujolais nouveau dans les caf\u00e9s et restaurants.\n\nContact : ville d'Airaines au 03 22 29 40 75.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Foire de la saint cl\u00e9ment", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1543100400000.0, "valid_through": 1543100400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.8833184, 49.2385125], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante le samedi 13 et le dimanche 14 octobre 2018, de 8h00 \u00e0 17h00 \u00e0 Cr\u00e9py-en-Valois dans la salle Abbaye Saint Arnoul.\n12 exposants \n5\u20ac/m", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1539381600000.0, "valid_through": 1539468000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.38422369, 50.0666434], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "organis\u00e9 par l'association l\u2019Ecole du chat libre\nT\u00e9l. 06 24 26 40 14", "address_locality": "Mers-les-Bains", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers", "postal_code": 80350, "start_time": 0.0, "street_address": "Parking du jardin d\u2019enfants", "url": "http://www.merslesbains.fr/", "valid_from": 1540072800000.0, "valid_through": 1540072800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.931191, 49.259597], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante le dimanche 23 septembre 2018, de 8h00 \u00e0 17h00 \u00e0 Feigneux au centre bourg.\n50 exposants\nHabitant : 3\u20ac/m\nParticulier : 4\u20ac/m\nProfessionnel : 20\u20ac/4ms", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.072667, 49.7592349], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "R\u00e9derie, vide grenier, braderie.\nDans le cadre de la f\u00eate locale de la commune", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1561240800000.0, "valid_through": 1561240800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.6280166, 49.8997284], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'union des Commer\u00e7ants de Guise organise la, 1\u00e8re Family Run.\n1 km = 1 couleur sur 5 km de bonne humeur\n1\u20ac par participant remis \u00e0 l'association \"soit fort Charly\" \nInscription comprenant 1 paire de lunettes et 1 t-shirt", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Color run", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1537653600000.0, "valid_through": 1537653600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.216737, 49.738665], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Dans le cadre de la f\u00eate locale, la commune organise une r\u00e9derie ainsi qu'une exposition de voitures anciennes.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Exposition de voitures anciennes", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1559426400000.0, "valid_through": 1559426400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.26827979, 49.811009], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Rendez-vous le 21 octobre \u00e0 partir de 9h \u00e0 la salle culturelle de Grugies pour une expo-vente de v\u00eatements !\nVenez nombreux ! \nInformation pratique:\n-4\u20ac la table de 2m15 (table et chaises fournies)", "address_locality": "Grugies", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux v\u00eatements \u00e0 grugies", "postal_code": 2680, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue de Champagne", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.887645, 49.4613], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9 par l'Amicale du Personnel, ce vide grenier, uniquement r\u00e9serv\u00e9 aux particuliers, se d\u00e9roulera le dimanche 16 septembre \u00e0 la salle multifonction et sur le parvis de 8h00 \u00e0 18h00.\nLes inscriptions seront possibles jusqu'au 11 septembre.\n\nTarifs pour les particuliers :\n-habitants de la commune : 4\u20ac le m\u00e8tre\n-habitants de l'ext\u00e9rieur : 5\u20ac le m\u00e8tre\nVotre dossier devra \u00eatre complet lors de votre inscription \u00e0 savoir formulaire compl\u00e9t\u00e9 et \u00e9crit lisiblement, photocopie carte d'identit\u00e9 et r\u00e8glement par ch\u00e8que ou en esp\u00e8ces.\n\nInscriptions en mairie aux heures d'ouverture du secr\u00e9tariat.\nTel : 03 44 76 11 37", "address_locality": "Le Plessis-Brion", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier \u00e0 le plessis brion", "postal_code": 60150, "start_time": 0.0, "street_address": "Avenue Saint-Sulpice", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.38542092, 50.0663723], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante de l'Ecole du Chat Libre.\nDans le centre-ville et dans la salle des sports", "address_locality": "Mers-les-Bains", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": 80350, "start_time": 0.0, "street_address": "Avenue Pierre et Marie Curie", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.06096548, 49.437935], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez d\u00e9nicher et offrir une seconde vie aux bracelets, bagues, montres et autres broches donn\u00e9es \u00e0 l'association. Il y aura de quoi se parer de la t\u00eate aux poignets, et aussi des perles pour agr\u00e9menter vos propres cr\u00e9ations !\n\nL'Autre Berge, 2\u00e8me boutique r\u00e9cup' des Ateliers de la Bergerette, sera \u00e9galement ouverte \u00e0 5 minutes \u00e0 pied au 32 rue de Savignies.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Dimanche sp\u00e9cial bijoux aux ateliers de la bergerette !", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1549753200000.0, "valid_through": 1549753200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.96184304, 49.4651223], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Fete patronale de Savignies les 28/29/30 septembre, feu d artifice le 29/09, brocante le 30/09 animations et restauration sur place", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1538085600000.0, "valid_through": 1538258400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.16887889, 49.1895424], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le comit\u00e9 des f\u00eates de Tro\u00ebsnes organise sa premi\u00e8re brocante : dimanche 16 septembre, rue de l'\u00e9glise. Renseignements et inscription au 03 23 96 90 47.", "address_locality": "Tro\u00ebsnes", "end_time": 0.0, "label": "Brocante \u00e0 tro\u00ebsnes", "postal_code": 2460, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue de l'\u00e9glise", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.58291695, 49.201354], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Salon d'Antiquit\u00e9s et M\u00e9tiers d'Art de Senlis se d\u00e9roulera le 29 et 30 septembre dans le man\u00e8ge du quartier Ordener magnifiquement r\u00e9nov\u00e9.\n \nCe Salon cr\u00e9e par Patrick Verrier, antiquaire et organisateur du Salon Antiquit\u00e9s Brocante de Compi\u00e8gne depuis plus de 20 ans, accueillera 48 stands de professionnels tr\u00e8s diversifi\u00e9s et attendus par la client\u00e8le. \nParmi les exposants venus principalement de la r\u00e9gion picarde mais \u00e9galement de toute la France et pays limitrophes, seront pr\u00e9sents des antiquaires, des \u00e9b\u00e9nistes, des restaurateurs de tableaux, de gravures et d'argenterie, des tapissiers, doreurs et encadreurs d'art.", "address_locality": "Senlis", "end_time": 0.0, "label": "2\u00e8me salon d'antiquit\u00e9s et m\u00e9tiers d'arts de senlis", "postal_code": 60300, "start_time": 0.0, "street_address": "6 rue des Jardiniers", "url": "", "valid_from": 1538172000000.0, "valid_through": 1538258400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.532682, 49.301576], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez \u00e0 notre rencontre soit en tant que visiteurs ou participants \u00e0 notre traditionnelle brocante d'automne.", "address_locality": "Brenouille", "end_time": 0.0, "label": "Brocante d'automne", "postal_code": 60870, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue de la Lib\u00e9ration", "url": "", "valid_from": 1540072800000.0, "valid_through": 1540072800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.06102986, 49.4379629], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Dimanche sp\u00e9cial jouets-cadeaux-f\u00eates aux ateliers de la bergerette !", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1544310000000.0, "valid_through": 1544310000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.8871016, 49.2357704], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante le dimanche 21 octobre 2018, de 9h00 \u00e0 17h00 \u00e0 Cr\u00e9py-en-Valois dans la salle des f\u00eates.\n20 exposants\n4\u20ac/m", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1540072800000.0, "valid_through": 1540072800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.212518, 49.085227], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Ch\u00e2teau de la Hulotte, jolie maison Champenoise, un lieu hors du temps...\nDes objets du pass\u00e9, de la vaisselle ancienne, du linge monogramm\u00e9, de smeubles chin\u00e9s et revisit\u00e9s.\nC\u00e9line Seyler Juracek, peintre en d\u00e9cors, vous accueille dans son univers \"Un \u00e9crin r\u00eav\u00e9 pour abriter mes tableaux, d\u00e9cors, trompe-l'oeil et donner libre cours \u00e0 ma cr\u00e9ativit\u00e9...\"\n\nPour tous renseignements, contactez C\u00e9line Seyler Juracek au 06.15.96.17.67", "address_locality": "Veuilly-la-Poterie", "end_time": 0.0, "label": "Portes ouvertes au ch\u00e2teau de la hulotte", "postal_code": 2810, "start_time": 0.0, "street_address": "3 chemin de la Fontaine", "url": "https://www.lechateaudelahulotte.com/", "valid_from": 1540677600000.0, "valid_through": 1540677600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.29449033, 49.8957816], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La r\u00e9derie d'Amiens (vide-grenier) est devenue la deuxi\u00e8me plus importante manifestation du genre, apr\u00e8s la braderie de Lille, avec plus de 80 000 visiteurs.\n\nDimanche 22 avril, Amiens s'\u00e9veillera dans l'ambiance festive de sa traditionnelle r\u00e9derie de printemps. Un dimanche de r\u00e9derie \u00e0 Amiens commence t\u00f4t si l\u2019on veut d\u00e9nicher la bonne affaire,  51 rues (soit 15 000 m\u00b2), sont envahies par des chineurs venus de la r\u00e9gion mais aussi d\u2019Allemagne, de Belgique, des Pays-Bas, du Canada, d\u2019Italie, et m\u00eame d\u2019Australie ! \n\nD\u00e8s cinq heures du matin, ce sont pas moins de 500 professionnels et 1 500 particuliers venus de toute la France qui montent, organisent des \u00e9tals dignes de la caverne d\u2019Ali Baba...", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "R\u00e9derie de printemps", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "http://www.grande-rederie-amiens.com/", "valid_from": 1555797600000.0, "valid_through": 1555797600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.06102986, 49.4379071], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "On pourra trouver de quoi s'\u00e9quiper pour l'avanc\u00e9e vers la saison froide : v\u00eatements chauds, d\u00e9corations, mat\u00e9riel de chauffage, ou encore appareils \u00e0 raclettes... Tout, tout pour se pr\u00e9parer \u00e0 affronter le froid tout en privil\u00e9giant la r\u00e9utilisation !\n\nLes 2 boutiques Le Recycl'\u00e0 Brac et L'Autre Berge (32 rue de Savignies, just' \u00e0 c\u00f4t\u00e9) seront aussi ouvertes.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Dimanche sp\u00e9cial automne aux ateliers de la bergerette !", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1539468000000.0, "valid_through": 1539468000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.524423, 50.040925], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bourse aux jouets et v\u00eatements.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets et v\u00eatements", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.08006, 50.01222], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La r\u00e9derie annuelle de Flixecourt regroupant plus de 1100 exposants et 40000 visiteurs, se d\u00e9roulera dans les rues de Flixecourt suivantes : Rue Roger Godard, Rue de Starsbourg, Rue de Verdun, Rue Georges Outrebon, Rue de la R\u00e9publique, Rue de la Catiche, Rue Jean Claude Dubuquet et Rue Georges Cl\u00e9menceau (des rues qui seront ferm\u00e9es pour l'occasion \u00e0 la circulation).", "address_locality": "Flixecourt", "end_time": 0.0, "label": "R\u00e9derie de flixecourt", "postal_code": 80420, "start_time": 0.0, "street_address": "Flixecourt", "url": "https://www.rederiedeflixecourt.fr/", "valid_from": 1540072800000.0, "valid_through": 1540072800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.2268185, 49.9306438], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Au c\u0153ur de la vall\u00e9e de la Somme, la bourse aux jouets d\u2019Argoeuves est le lieu id\u00e9al pour faire des bonnes affaires et fl\u00e2ner dans les rues du joli village et dans ses marais. \nRenseignement  en mairie\n\nOn se retrouve sur place !", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Bourses aux jouets d'argoeuves", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.4570393, 49.3295337], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez chiner et d\u00e9nicher les bonnes affaires au cours de cette brocante professionnelle dans une ambiance conviviale et chaleureuse.", "address_locality": "Courseulles-sur-Mer", "end_time": 0.0, "label": "Antiquit\u00e9s brocante professionnelle", "postal_code": 14470, "start_time": 0.0, "street_address": "Place du March\u00e9 ou Place de Gaulle", "url": "", "valid_from": 1540621800000.0, "valid_through": 1540656059000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.11038772, 49.598478], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Agrandissez vos collections en venant chiner lors de cette vente de livres anciens et r\u00e9cents, affiches, bandes dessin\u00e9es, timbres et cartes postales, vinyles ...", "address_locality": "Cl\u00e8res", "end_time": 0.0, "label": "Foire aux livres et vinyles", "postal_code": 76690, "start_time": 0.0, "street_address": "Place des Halles", "url": "", "valid_from": 1537081200000.0, "valid_through": 1537113659000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.9645032, 49.7063166], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9 par l'Union Commerciale et Artisanale de Val-de-Sa\u00e2ne.\nRestauration et buvette sur place. \nInscription en mairie.", "address_locality": "Val-de-Sa\u00e2ne", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 76890, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Daniel Boucour", "url": "", "valid_from": 1538283600000.0, "valid_through": 1538326859000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.10005667, 49.7188095], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Foire \u00e0 tout organis\u00e9e par l'Union Commerciale ACACIA, dans le centre bourg d'Auffay.", "address_locality": "Auffay", "end_time": 0.0, "label": "Foire \u00e0 tout", "postal_code": 76720, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre bourg d'Auffay, Rue Roger Foss\u00e9", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.1227082, 48.7172901], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "2\u20ac le m\u00e8tre - inscription sur place", "address_locality": "\u00c9couch\u00e9-les-Vall\u00e9es", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 61150, "start_time": 0.0, "street_address": "avenue L\u00e9on Labb\u00e9", "url": "", "valid_from": 1536991200000.0, "valid_through": 1537027259000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.9985274, 49.7863372], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vente \u00e9change organis\u00e9e par le comit\u00e9 des f\u00eates.", "address_locality": "Bacqueville-en-Caux", "end_time": 0.0, "label": "Vente \u00e9change", "postal_code": 76730, "start_time": 0.0, "street_address": "Place du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.02950126, 49.3372081], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez visiter le vide grenier de Blonville-sur-mer  au cours duquel des particuliers exposeront des objets dont ils n'ont plus l'usage, afin de leur offrir une seconde vie.", "address_locality": "Blonville-sur-Mer", "end_time": 0.0, "label": "Vide greniers", "postal_code": 14910, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue Marcelle Haricot", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.0671703, 49.8711686], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Chinez ! C'est devenu un passe-temps, les prix sont attractifs et les exposants se mettent en quatre pour vous pr\u00e9senter leur bazar !\nLes petits tr\u00e9sors n'attendent plus que vous. Promenez-vous en famille et cherchez l'objet qui vous tapera dans l'oeil !", "address_locality": "Saint-Aubin-sur-Scie", "end_time": 0.0, "label": "Foire \u00e0 tout - saint aubin sur scie", "postal_code": 76550, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de la gare, Salle des f\u00eates", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.910705, 49.807695], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "A partir de 8h, place des Sorciers.", "address_locality": "Greuville", "end_time": 0.0, "label": "Foire \u00e0 tout de la saint firmin", "postal_code": 76810, "start_time": 0.0, "street_address": "Place des Sorciers", "url": "", "valid_from": 1538287200000.0, "valid_through": 1538344799000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.96313006, 49.7033956], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9e par A.S.V.S. \u00e0 la salle Jehan le Povremoyne.", "address_locality": "Val-de-Sa\u00e2ne", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets", "postal_code": 76890, "start_time": 0.0, "street_address": "Place  Jehan Le Povremoyne", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.4395711, 48.7465752], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Durcet vous attend pour c\u00e9l\u00e9brer la Saint C\u00f4me et la F\u00eate de l'Oie!\n\nSamedi 29 Septembre au midi:\nMenu: Petite oie, oie r\u00f4tie, grillades, frites...\n\nD\u00e8s 20h, soir\u00e9e dansante sous le chapiteau chauff\u00e9! Un DJ y mettra l'ambiance!\n\nDimanche 30 Septembre:\n\nVide grenier d\u00e8s 8h00\nAu menu le midi: Petite oie, oie r\u00f4tie, grillades, frites, cr\u00eapes\n\nDans l'apr\u00e8s-midi aura lieu le tirage de la tombola ainsi que diverses animations pour grands et petits.\n\nRepas sur r\u00e9servation.", "address_locality": "Durcet", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate de la saint c\u00f4me - vide grenier", "postal_code": 61100, "start_time": 0.0, "street_address": "RDV face \u00e0 la salle polyvalente", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.4577643, 49.3335022], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez participer \u00e0 cette bourse aux v\u00eatements, pu\u00e9riculture, jouets et livres organis\u00e9e par l'Office Courseullais des Sports ! Vendez vos objets dont vous ne vous servez plus et trouvez des objets \u00e0 petit prix. Sur r\u00e9servation. Ouvert aux particuliers et professionnels.", "address_locality": "Courseulles-sur-Mer", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux v\u00eatements", "postal_code": 14470, "start_time": 0.0, "street_address": "2 rue Arthur Leduc", "url": "", "valid_from": 1539504000000.0, "valid_through": 1539532859000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.77502879, 49.6228525], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Foire au jouets\nRDV \u00e0 la salle polyvalente de Sainte Marie des Champs de 9h00 \u00e0 18h00.\nGratuit\nT\u00e9l 06 66 95 00 21", "address_locality": "Sainte-Marie-des-Champs", "end_time": 0.0, "label": "Foire aux jouets", "postal_code": 76190, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle Polyvalente", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.55558316, 48.3768889], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide grenier organis\u00e9 par l'association des parents d'\u00e9l\u00e8ve de l'\u00e9cole publique de Bell\u00eame\n\nPas de r\u00e9servation au pr\u00e9alable", "address_locality": "Bell\u00eame", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 61130, "start_time": 0.0, "street_address": "Place du champ de foire", "url": "", "valid_from": 1538280000000.0, "valid_through": 1538323259000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.513932, 49.197738], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "vide grenier secteur norrey en Bessin - tarif riverain et 3.5 euros par m\u00e8tre lin\u00e9aire\ninscription sur site internet et papier disponible en mairie et boulangerie de St Manvieu.\nAucune inscription par t\u00e9l\u00e9phone \ngratuit pour les visiteurs", "address_locality": "Saint-Manvieu-Norrey", "end_time": 0.0, "label": "Foire aux greniers", "postal_code": 14740, "start_time": 0.0, "street_address": "NORREY EN BESSIN, place de l'\u00e9glise", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.22926583, 49.5803297], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez chiner vos articles de pu\u00e9riculture, jouets, v\u00eatements enfants et trouver de bonnes affaires au vide grenier des enfants organis\u00e9 par la coop\u00e9rative scolaire", "address_locality": "Pissy-P\u00f4ville", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier des enfants", "postal_code": 76360, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue de l'Ecole, Salle JC Fretigny", "url": "", "valid_from": 1542526200000.0, "valid_through": 1542556859000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.2550899, 48.7397022], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide grenier au carrefour de Fromentel \u00e0 La-Fresnaye-au-Sauvage\n 1\u20ac le m\u00e8tre lin\u00e9aire\nSur place : Buvette et r\u00f4tisserie. \nParking gratuit\n\nRestauration sur place", "address_locality": "Putanges-le-Lac", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier de fromentel", "postal_code": 61210, "start_time": 0.0, "street_address": "La-Fesnaye-au-Sauvage", "url": "", "valid_from": 1537074000000.0, "valid_through": 1537113659000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.44249479, 48.3893538], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-grenier \u00e0 La Perri\u00e8re, Petite Cit\u00e9 de Caract\u00e8re.", "address_locality": "Le Gu\u00e9-de-la-Cha\u00eene", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier, f\u00eate du rosaire", "postal_code": 61130, "start_time": 0.0, "street_address": "La Perri\u00e8re", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.1284914, 49.7946268], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "\u00e0 partir de 6h30, rue du centre.", "address_locality": "Sainte-Foy", "end_time": 0.0, "label": "Foire \u00e0 tout", "postal_code": 76590, "start_time": 0.0, "street_address": "rue du centre", "url": "", "valid_from": 1538888400000.0, "valid_through": 1538949599000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.2929139, 49.024545], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide Greniers", "address_locality": "Urville", "end_time": 0.0, "label": "Vide greniers", "postal_code": 14190, "start_time": 0.0, "street_address": "Urville", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.0770525, 49.9215447], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Chinez ! C'est devenu un passe-temps, les prix sont attractifs et les exposants se mettent en quatre pour vous pr\u00e9senter leur bazar ! Les petits tr\u00e9sors n'attendent plus que vous. Promenez-vous en famille et cherchez l'objet qui vous tapera dans l\u2019\u0153il !", "address_locality": "Dieppe", "end_time": 0.0, "label": "Foire \u00e0 tout - dieppe", "postal_code": 76200, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue Thiers, Salle Paul Eluard", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.30291284, 49.5019242], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le club des Feuilles d'Automne propose une expo-vente de ses cr\u00e9ations.", "address_locality": "Blainville-Crevon", "end_time": 0.0, "label": "Expo-vente du club des feuilles d'automnes", "postal_code": 76116, "start_time": 0.0, "street_address": "Salles des f\u00eates, route de Ry", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.64057999, 48.330074], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le comit\u00e9 des f\u00eates de Saint-Cyr-la-Rosi\u00e8re vous propose son vide-greniers le dimanche 23 septembre de 8h \u00e0 18h.\n\nPour la troisi\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive, le comit\u00e9 des f\u00eates organise un vide-greniers ouvert aux particuliers. L\u2019emplacement est gratuit.\n\nLes particuliers qui voudraient tenir un stand sont pri\u00e9s de se pr\u00e9senter \u00e0 partir de 7h dans le centre-bourg  pour y installer leur \u00e9tal.\n\nUne buvette et une petite restauration seront propos\u00e9es sur place.\n\nVenez nombreux.", "address_locality": "Saint-Cyr-la-Rosi\u00e8re", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers", "postal_code": 61130, "start_time": 0.0, "street_address": "le bourg", "url": "", "valid_from": 1537678800000.0, "valid_through": 1537718459000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.5024048, 49.0992288], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "D\u00e9p\u00f4t : mercredi 9 septembre de 09h \u00e0 12h / 14h \u00e0 18h\njeudi 13 septembre de 9h \u00e0 12h\nVentes : vendredi 14 septembre de 9h \u00e0 12h / 14h \u00e0 18h30\nsamedi 15 septembre de 9h \u00e0 12h/ 14h \u00e0 16h\nBourse aux v\u00eatements enfants, Automne-Hiver\nConditions : v\u00eatements b\u00e9b\u00e9/enfants de 0 \u00e0 14 ans\nAutomne/hiver\n10, 20 ou 30 articles visionn\u00e9s pour un unique passage (v\u00eatements + chaussures + jouets d'\u00e9veil + pu\u00e9riculture)\nReprise des articles le Mardi 18 septembre de 16h30 \u00e0 18h30", "address_locality": "\u00c9vrecy", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux v\u00eatements", "postal_code": 14210, "start_time": 0.0, "street_address": "1 place du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, Salle des f\u00eates", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.17275409, 49.8137755], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Envie de faire de bonnes affaires, rendez-vous \u00e0 la foire \u00e0 tout organis\u00e9e par l'association \"Dans le Bleu de Lylou\", \u00e0 la salle polyvalente.", "address_locality": "Torcy-le-Petit", "end_time": 0.0, "label": "Foire \u00e0 tout", "postal_code": 76590, "start_time": 0.0, "street_address": "54 route de Dieppe, Salle polyvalente", "url": "", "valid_from": 1541314800000.0, "valid_through": 1541372399000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.4988035, 50.0151881], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Incheville", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets", "postal_code": 76117, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle Polyvalente", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.353088, 49.0093849], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Foire au grenier", "address_locality": "Barbery", "end_time": 0.0, "label": "Foire au grenier", "postal_code": 14220, "start_time": 0.0, "street_address": "Barbery", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.23237586, 49.4212962], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Chaque premier dimanche du mois retrouvez \"Honfleur Brocante\". Une trentaine de professionnels brocanteurs, antiquaires s'installent sur la place Sainte Catherine. Meubles, bibelots, linges anciens, livres...", "address_locality": "Honfleur", "end_time": 0.0, "label": "Honfleur brocante", "postal_code": 14600, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Sainte Catherine", "url": "", "valid_from": 1538892000000.0, "valid_through": 1538931659000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.3834324, 50.0580971], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante organis\u00e9e par le Handloisirs tr\u00e9portais\n3\u20ac le m\u00e8tre sur table\nRestauration rapide sur place", "address_locality": "Le Tr\u00e9port", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": 76470, "start_time": 0.0, "street_address": "Avenue des Canadiens, Gymnase L\u00e9o Lagrange, Salle Reggiani", "url": "", "valid_from": 1539496800000.0, "valid_through": 1539532859000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.64491599, 49.8085619], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Samedi  : F\u00eate foraine\nDilmanche : Brocante - Animation de rue - F\u00eate foraine\nInfos : 02 35 93 73 17", "address_locality": "Richemont", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate patronale de la saint-michel \u00e0 richemont", "postal_code": 76390, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre-Bourg", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.76435, 49.653712], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Les 15 et 16 septembre : Camp Militaire\nLe 6 septembre : Foire \u00e0 tout.\nRDV \u00e0 8h00 rue de l'Eglise et rue Narcisse Bellanger.\nGratuit. T\u00e9l 02 35 95 36 12", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Camp militaire - foire \u00e0 tout", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.2527927, 49.2813283], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Expo et vente (exposition issue de collections priv\u00e9es). Organis\u00e9 par l\u2019UCIA Ouistreham Riva-Bella.\nSamedi 27 octobre : 10h \u00e0 19h\nDimanche 28 octobre : 10h \u00e0 17h", "address_locality": "Ouistreham", "end_time": 0.0, "label": "Village playmobil", "postal_code": 14150, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle Legoupil, avenue G\u00e9n\u00e9ral leclerc", "url": "", "valid_from": 1540627200000.0, "valid_through": 1540767599000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.54669899, 49.8928869], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Propos\u00e9e par le Comit\u00e9 d\u2019animation\nSalle des f\u00eates de Dancourt de 8h30 \u00e0 18h30\nEmplacement 1\u20ac/m\u00e8tre\nRestauration sur place + buvette\nInscriptions et r\u00e9servations au 02.35.94.53.01 / 06.28.48.39.46", "address_locality": "Dancourt", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets \u00e0 dancourt", "postal_code": 76340, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle des f\u00eates de Dancourt", "url": "", "valid_from": 1541835000000.0, "valid_through": 1541871059000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.61526589, 48.7625837], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Gr\u00fb - Salle Michaux\n\nMercredi 19 septembre : De 14h \u00e0 17h30\nJeudi 20 septembre : De 10h \u00e0 17h30\nVendredi 21 septembre : De 14h \u00e0 19h\nSamedi 22 septembre : De 10h \u00e0 18h\nDimanche 28 septembre : De 10h \u00e0 18h\n\nReprise des invendus le lundi24 septembre de 15h \u00e0 18h.", "address_locality": "L'Aigle", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux v\u00eatements", "postal_code": 61300, "start_time": 0.0, "street_address": "Le Gr\u00fb - Salle Michaux", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.38595778, 50.0300537], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'associatio Partage S\u00e9n\u00e9gal organise son vide-grenier.\nNouveaux arrivages", "address_locality": "\u00c9talondes", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 76260, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de l'Eglise, Salle Polyvalente", "url": "", "valid_from": 1540537200000.0, "valid_through": 1540746059000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.046066, 49.545836], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Les amis du livre organisent un vide grenier des enfants, qui est la bonne occasion de faire du tri dans les jouets avant No\u00ebl.", "address_locality": "Eslettes", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier des enfants", "postal_code": 76710, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle Milcolor", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.3875744, 49.3295185], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La Compagnie des Petits Crabes organise une bourse aux v\u00eatements, jouets, livres et mat\u00e9riel de pu\u00e9riculture (exposants diff\u00e9rents sur les deux jours et petite restauration sur place).", "address_locality": "Saint-Aubin-sur-Mer", "end_time": 0.0, "label": "Bourses pu\u00e9riculture et v\u00eatements", "postal_code": 14750, "start_time": 0.0, "street_address": "122 rue Pasteur, Salle Aubert", "url": "", "valid_from": 1538809200000.0, "valid_through": 1538926259000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.6375718, 49.7891678], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Foire \u00e0 tout pour le t\u00e9l\u00e9thon \u00e0 la salle Daniel Pierre de 8h \u00e0 18h. Inscriptions au  02 35 31 46 91", "address_locality": "Cany-Barville", "end_time": 0.0, "label": "Foire \u00e0 tout", "postal_code": 76450, "start_time": 0.0, "street_address": "Parking Salle Daniel Pierre, Rue Louis Bouilhet", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.2589901, 49.2864022], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9 par l'UCIA", "address_locality": "Ouistreham", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 14150, "start_time": 0.0, "street_address": "Avenue de la mer", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.44267807, 48.3893033], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Le Gu\u00e9-de-la-Cha\u00eene", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers et f\u00eate du rosaire.", "postal_code": 61360, "start_time": 0.0, "street_address": "Le bourg", "url": "", "valid_from": 1538888400000.0, "valid_through": 1538929859000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.0701076, 49.3555338], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante organis\u00e9e tous les 4e samedi de chaque mois (sauf 5e samedi de juin) et r\u00e9serv\u00e9e uniquement \u00e0 des vendeurs professionnels.", "address_locality": "Deauville", "end_time": 0.0, "label": "Brocante mensuelle", "postal_code": 14800, "start_time": 0.0, "street_address": "Square de l'Eglise Saint-Augustin", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.0734308, 49.9123368], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Dieppe", "end_time": 0.0, "label": "Foire \u00e0 tout - dieppe", "postal_code": 76200, "start_time": 0.0, "street_address": "Parking Coll\u00e8ge G.Braque, Rue Louis Fromager", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.708913, 49.2795011], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Plus d'une trentaine d'exposants professionnels pr\u00e9sents : antiquit\u00e9s, livres, militaria, objets, design...  Avis aux chineurs !", "address_locality": "Bayeux", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 aux puces", "postal_code": 14400, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Saint-Patrice", "url": "", "valid_from": 1540101600000.0, "valid_through": 1540137659000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.722584, 49.480722], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "41\u00e8me Foire \u00e0 tout/Harengs grill\u00e9s/Moules-frites en centre ville de Gournay en Bray. Plus de 350 exposants.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "41\u00e8me foire \u00e0 tout \u00e0 gournay en bray", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1537074000000.0, "valid_through": 1537115459000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.22581051, 49.1458939], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Grande brocante dans les rues du centre ville de Lisieux. Pr\u00e8s de 850 exposants (particuliers et professionnels) participeront \u00e0 ce grand rassemblement. Venez  fouiner, vous trouverez sans aucun doute ce que vous cherchez.", "address_locality": "Lisieux", "end_time": 0.0, "label": "25\u00e8me brocante, vide-greniers en centre-ville", "postal_code": 14100, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre Ville", "url": "", "valid_from": 1542524400000.0, "valid_through": 1542564059000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.0015061, 49.322976], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'association des familles villersoises propose une vente de v\u00eatements femmes, enfants, hommes, chaussures, sacs et jouets.", "address_locality": "Villers-sur-Mer", "end_time": 0.0, "label": "Braderie du foyer saint-paul", "postal_code": 14640, "start_time": 0.0, "street_address": "Boulevard Pitre Chevalier, Foyer Saint-Paul", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.8005551, 48.5203987], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le 4\u00e8me dimanche de septembre, c'est la f\u00eate Saint Michel \u00e0 Mantilly.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate saint michel", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.5665137, 48.9453143], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L\u2019idole des jeunes est partie voici un an d\u00e9j\u00e0. A nouveau, les Witch Doctors lui rendront un vibrant hommage  !\nCeux qui les ont admir\u00e9s interpr\u00e9ter le r\u00e9pertoire de Johnny savent combien ils sont talentueux, fougueux, g\u00e9n\u00e9reux  ;\nparfaitement dans l\u2019esprit du rock\u2019n\u2019roll qu\u2019affectionnait le Taulier, mais sans paillettes ni artifices. R\u00e9servation indispensable  !\n\n\nConcert et restauration sur r\u00e9servation avant le 13 d\u00e9cembre.", "address_locality": "Cauville", "end_time": 0.0, "label": "Concert hommage \u00e0 johnny avec les witch doctors", "postal_code": 14770, "start_time": 0.0, "street_address": "Route de Saint Lambert", "url": "", "valid_from": 1544907600000.0, "valid_through": 1544914799000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.756088, 48.647417], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "F\u00eate foraine, brocante, vide-grenier.\nBuvette, Restauration rapide.", "address_locality": "Saint-Maurice-l\u00e8s-Charencey", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate communale de la saint maurice", "postal_code": 61190, "start_time": 0.0, "street_address": "SAINT MAURICE LES CHARENCEY, Site de l'\u00e9tang, le bourg", "url": "", "valid_from": 1537066800000.0, "valid_through": 1537113659000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.95029968, 49.8142889], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Une sortie dominicale qui s'av\u00e8re riche en trouvailles!\nA Brachy, laissez vos enfants fouiller dans les caisses pour trouver poup\u00e9es et bandes dessin\u00e9es qu'ils adopteront comme s'ils \u00e9taient neufs!", "address_locality": "Brachy", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets et cadeaux de no\u00ebl", "postal_code": 76730, "start_time": 0.0, "street_address": "Route de la Vall\u00e9e, centre bourg", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.148295, 49.920868], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Gr\u00e8ges", "end_time": 0.0, "label": "Foire \u00e0 tout - gr\u00e8ges", "postal_code": 76370, "start_time": 0.0, "street_address": "37 grande rue, Salle EDF", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.7312076, 48.7640852], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Grand vide grenier, f\u00eate foraine\nRestauration ext\u00e9rieure", "address_locality": "Tinchebray-Bocage", "end_time": 0.0, "label": "Foire de la saint luc \u00e0 tinchebay", "postal_code": 61800, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre ville de Tinchebray", "url": "", "valid_from": 1539493200000.0, "valid_through": 1539532859000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.49736899, 50.015756], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Fl\u00e2nez et chinez des coups de c\u0153ur sur cette brocante", "address_locality": "Incheville", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": 76117, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de la R\u00e9publique", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.05059954, 49.348193], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Ce rendez-vous des chineurs rassemble des brocanteurs professionnels qui proposent une gamme vari\u00e9e de meubles et objets, pour de toutes les bourses.", "address_locality": "Benerville-sur-Mer", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": 14910, "start_time": 0.0, "street_address": "Promenade Yves Saint-Laurent", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.5750042, 49.0947443], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Comit\u00e9 des F\u00eates vous invite \u00e0 venir d\u00e9nicher des trouvailles lors de son 4e vide-greniers. Accueil des exposants d\u00e8s 6h30. Grand parking pour les visiteurs. Restauration et buvette sur place. R\u00e9servation obligatoire pour les exposants.", "address_locality": "Noyers-Missy", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers \u00e0 tournay-sur-odon", "postal_code": 14310, "start_time": 0.0, "street_address": "Ragny, Route de Le Locheur, Tournay sur Odon", "url": "", "valid_from": 1537077600000.0, "valid_through": 1537113659000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.0321343, 49.0185081], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "les Halles et les Hallettes se transforment en une vaste exposition d'antiquit\u00e9s.\n\nLes antiquaires et brocanteurs proposent aux collectionneurs et aux amateurs, des meubles normands de qualit\u00e9, des cartes postales, des peintures ainsi que des bibelots et objets divers.", "address_locality": "Saint-Pierre-sur-Dives", "end_time": 0.0, "label": "Mensuelle antiquaires et brocanteurs toutes collections d'octobre", "postal_code": 14170, "start_time": 0.0, "street_address": "Halle, Saint-Pierre-sur-Dives, place du march\u00e9", "url": "", "valid_from": 1538892000000.0, "valid_through": 1538928059000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.1015092, 49.3433935], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le rendez-vous mensuel incontournable des chineurs de la r\u00e9gion se trouve sur la Place Lemercier et rassemble des brocanteurs professionnels qui vous proposent une gamme vari\u00e9e de meubles et objets, \u00e0 la hauteur de toutes les bourses.", "address_locality": "Touques", "end_time": 0.0, "label": "Brocante mensuelle", "postal_code": 14800, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Lemercier", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.397128, 49.04758], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bourse aux v\u00eatements hiver\n0 - 14 ans\nD\u00e9p\u00f4t des v\u00eatements samedi 29 septembre sur rendez-vous\nVoir conditions de d\u00e9p\u00f4t sur www.associationarloca.wix.com/arloca\nTous les b\u00e9n\u00e9fices seront revers\u00e9s \u00e0 l'association SOS urgences Maman de Caen", "address_locality": "Boulon", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux v\u00eatements hiver", "postal_code": 14220, "start_time": 0.0, "street_address": "Maison du Temps Libre, Rue Nelson Mandela", "url": "", "valid_from": 1538290800000.0, "valid_through": 1538301659000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.63754206, 49.7888896], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bourse aux v\u00eatements d'enfants 0 \u00e0 14 ans, mat\u00e9riel de pu\u00e9riculture, jouets. Organis\u00e9 par les Canylloux. Vente le dimanche 7 octobre d\u00e8s 9h. \nInfos sur le site http://lescanylloux.fr/\nEntr\u00e9e gratuite", "address_locality": "Cany-Barville", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux v\u00eatements d'enfants, mat\u00e9riel de pu\u00e9riculture", "postal_code": 76450, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue Louis Bouilhet, Salle Daniel Pierre", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.66634099, 48.704716], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le 16 Septembre 2018, La Sauvegarde de l'\u00e9glise de Crulai organise :\n\n- Bourse aux V\u00eatements \n8h00 salle polyvalente\n1\u20ac la table\nR\u00e9servation obligatoire\n\n- Brocante\n7h00 Parking salle des f\u00eates\n1\u20ac le m\u00e8tre\nR\u00e9servation obligatoire\n\nSalon-Expo de la Photo\n8h00-18h30 Salle des f\u00eates\nPhotographes Pros & Amateurs\nEntr\u00e9e gratuite\n\nJourn\u00e9es Portes Ouvertes \u00e0 l'Eglise\n8h00-19h00 : Jeux d\u00e9couverte Enfants & Adultes\n\nR\u00e9servation : voir coordonn\u00e9es.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Journ\u00e9es europ\u00e9ennes du patrimoine \u00e0 crulai", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.3568328, 49.3159436], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'Association des Parents d'\u00e9l\u00e8ves de l'\u00e9cole Sainte-Marie vous propose son vide grenier. Venez chiner et d\u00e9nicher les bonnes affaires parmi les diff\u00e9rents stands d'exposants participants.", "address_locality": "Luc-sur-Mer", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 14530, "start_time": 0.0, "street_address": "Enceinte de l'\u00c9cole Sainte-Marie", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.44355778, 48.3637472], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-grenier", "address_locality": "Chemilli", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 61360, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre bourg", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.7491241, 48.2251316], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bourse aux jouets.", "address_locality": "Ceton", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets", "postal_code": 61260, "start_time": 0.0, "street_address": "Foyer Rural", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.5230469, 48.3743471], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bourse aux jouets o\u00f9 tout le monde trouve son bonheur. 54 exposants", "address_locality": "Le Gu\u00e9-de-la-Cha\u00eene", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets", "postal_code": 61130, "start_time": 0.0, "street_address": "Le Gu\u00e9 de la Cha\u00eene, Salle des f\u00eates", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.57350689, 48.6357274], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Devant le portail de l'Abbaye, une braderie est organis\u00e9e au profit des Amis de la Bergerie.", "address_locality": "Soligny-la-Trappe", "end_time": 0.0, "label": "Joun\u00e9es europ\u00e9ennes du patrimoine - braderie", "postal_code": 61380, "start_time": 0.0, "street_address": "Abbaye de la Trappe, lieu-dit La Trappe", "url": "", "valid_from": 1536994800000.0, "valid_through": 1537113659000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.10591462, 49.7145919], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Foire \u00e0 tout organis\u00e9e par l'Association Farandole \u00e0 la salle des f\u00eates d'Auffay.", "address_locality": "Auffay", "end_time": 0.0, "label": "Foire \u00e0 tout", "postal_code": 76720, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue Georges Pompidou, Salle des F\u00eates d'Auffay", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.6047144, 48.2806868], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante, vide-grenier. Restauration sur place.", "address_locality": "Saint-Germain-de-la-Coudre", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 61130, "start_time": 0.0, "street_address": "Le bourg", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.213782, 49.491816], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez profiter de la f\u00eate du village avec une f\u00eate foraine tout le week-end, samedi :Triathlon, march\u00e9 semi-nocturne, bal communal avec petite restauration et buvette, feu d'artifice et le dimanche la foire \u00e0 tout.", "address_locality": "Pr\u00e9aux", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate communale de pr\u00e9aux", "postal_code": 76160, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre Culturel La clef des Champs et bourg", "url": "", "valid_from": 1537619400000.0, "valid_through": 1537739999000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.60465239, 48.2806842], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Saint-Germain-de-la-Coudre", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 61130, "start_time": 0.0, "street_address": "le bourg", "url": "", "valid_from": 1540094400000.0, "valid_through": 1540137659000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.75981616, 48.5627491], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "F\u00eate communale de la Saint Denis. Brocante, vide-greniers. \nPetits d\u00e9jeuners avec viennoiseries, restauration sur place, grillades.", "address_locality": "Longny les Villages", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers et f\u00eate communale", "postal_code": 61290, "start_time": 0.0, "street_address": "Le Bourg, MOULICENT", "url": "", "valid_from": 1538281800000.0, "valid_through": 1538323259000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.965442, 49.875444], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Chinez pour no\u00ebl en faisant une bonne action ! Foire \u00e0 tout de l'enfant au profit de l'association 1000 colombes pour Madagascar.", "address_locality": "Ouville-la-Rivi\u00e8re", "end_time": 0.0, "label": "Foire \u00e0 tout de l'enfant", "postal_code": 76860, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle communale", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.07831141, 49.3664006], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Foire \u00e0 tout du secours C\u00f4te Fleurie", "address_locality": "Trouville-sur-Mer", "end_time": 0.0, "label": "Foire \u00e0 tout", "postal_code": 14360, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle de la Plage", "url": "", "valid_from": 1540620000000.0, "valid_through": 1540656059000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.13101871, 49.4006817], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposants particuliers.\nBuvette et petite restauration sur place toute la journ\u00e9e.\n\nEntr\u00e9e libre", "address_locality": "Villerville", "end_time": 0.0, "label": "Les greniers de villerville (vide-greniers)", "postal_code": 14113, "start_time": 0.0, "street_address": "10 rue du G\u00e9n\u00e9ral Leclerc, Le Garage", "url": "", "valid_from": 1540627200000.0, "valid_through": 1540656059000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.65258554, 48.5904729], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bocante et Vide-Grenier. Buvette et Restauration sur place.", "address_locality": "Tourouvre au Perche", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 61190, "start_time": 0.0, "street_address": "Le Bourg, TOUROUVRE", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.6140112, 48.9621591], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Comit\u00e9 des F\u00eates du Plessis Grimoult vous invite \u00e0 venir d\u00e9nicher des trouvailles lors de son vide-greniers annuel. Sandwichs et buvette sur place.", "address_locality": "Aunay-sur-Odon", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers au plessis grimoult", "postal_code": 14260, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre bourg, Le Plessis Grimoult", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.26449722, 49.8965315], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vous souhaitez acheter? Venez nous retrouver pendant tout un week-end. Vous souhaitez vendre? Venez d\u00e9poser vos articles, v\u00eatements d'hiver pour enfants ou ados, jouets, pu\u00e9riculture.", "address_locality": "Envermeu", "end_time": 0.0, "label": "Vente \u00e9change", "postal_code": 76630, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle des f\u00eates", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.503508, 48.939563], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Feu d'artifice le 15 sur le site du lagunage \nFoire au grenier le 16\nBar et repas", "address_locality": "Saint-R\u00e9my", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate communale", "postal_code": 14570, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de la mairie", "url": "", "valid_from": 1536987600000.0, "valid_through": 1537135199000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.9961476, 49.8571662], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Foyer rural vous propose une foire aux jouets \u00e0 la salle des Douze \u00e9toiles d'Or.", "address_locality": "Ambrumesnil", "end_time": 0.0, "label": "Foire aux jouets", "postal_code": 76550, "start_time": 0.0, "street_address": "Foyer rural, Place du Parvis", "url": "", "valid_from": 1539496800000.0, "valid_through": 1539554399000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.26243739, 49.0386248], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Une grande braderie de livres aura lieu \u00e0 la biblioth\u00e8que de Fervaques le samedi 29 septembre 2018. Une occasion \u00e0 ne pas manquer pour d\u00e9nicher la perle rare, faire le plein d'ouvrages et \u00e9toffer votre \nbiblioth\u00e8que personnelle. On vous attend nombreux.", "address_locality": "Livarot-Pays-d'Auge", "end_time": 0.0, "label": "Fervaques - grande braderie de livres \u00e0 la biblioth\u00e8que", "postal_code": 14140, "start_time": 0.0, "street_address": "Biblioth\u00e8que de Fervaques, Fervaques, Route d'Orbec", "url": "", "valid_from": 1538209800000.0, "valid_through": 1538231459000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.92595533, 49.849217], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "D\u00e9nichez vos plus beaux tr\u00e9sors pour parfaire votre d\u00e9coration vintage \u00e0 Avremesnil sur la place Roland Lavenu. On y fait toujours de bonnes affaires!", "address_locality": "Avremesnil", "end_time": 0.0, "label": "Foire \u00e0 tout", "postal_code": 76730, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle des f\u00eates Bernard Fournier", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.0019998, 49.3212117], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-greniers organis\u00e9 par l'Amicale des Parents d\u2019\u00c9l\u00e8ves (APE) de Villers-sur-Mer. Restauration et buvette sur place.\n\nR\u00e9servations et inscriptions au 06 83 05 86 32 ou apevillers14640@gmail.com (r\u00e9serv\u00e9 aux particuliers).", "address_locality": "Villers-sur-Mer", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers", "postal_code": 14640, "start_time": 0.0, "street_address": "Jardin public, avenue de la Brigade Piron", "url": "", "valid_from": 1538892000000.0, "valid_through": 1538924459000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.0996109, 49.7173451], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Participez au rassemblement de voitures de la marque Volkswagen dans le centre d'Auffay, de nombreuses animations vous sont propos\u00e9es:\nAnimations pour adultes et enfants\nConcert\nRestauration sur place\nFoire \u00e0 tout", "address_locality": "Auffay", "end_time": 0.0, "label": "Rassemblement de cox, combi et d\u00e9riv\u00e9s", "postal_code": 76720, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de la R\u00e9publique", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.0990713, 49.2840214], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Donnez une nouvelle vie \u00e0 de nombreux meubles et objets en venant chiner \u00e0 ce vide-greniers.", "address_locality": "Dives-sur-Mer", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers", "postal_code": 14160, "start_time": 0.0, "street_address": "Le Ranch", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.4618832, 49.3011334], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'Association \"Pleine Vie\" vous invite \u00e0 d\u00e9couvrir sa foire aux jouets. Venez profiter d'une journ\u00e9e solidaire pour d\u00e9nicher la bonne affaire.", "address_locality": "Reviers", "end_time": 0.0, "label": "Foire aux jouets", "postal_code": 14470, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue des Dentelli\u00e8res", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.0312853, 48.8428023], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Foire aux oignons\nPart. : 2\u20ac/m/jour\nPro. : 3\u20ac/m/jour, 5\u20ac/m/2 jours\nExposant en alimentaire refus\u00e9s", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier : trun", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1538204400000.0, "valid_through": 1538326859000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.62345779, 48.7636857], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Instruments de musique, Vinyls, Sono, Light.\n\nOuverte aux professionnels et aux particuliers.\n\nBuvette, restauration sur place.\n\nSuivi d'un mini-concert gratuit.", "address_locality": "L'Aigle", "end_time": 0.0, "label": "Brocante musicale de l'orne-1\u00e8re \u00e9dition", "postal_code": 61300, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Verdun, Salle de Verdun", "url": "", "valid_from": 1538294400000.0, "valid_through": 1538323259000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.10671969, 49.7944372], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Pour les amateurs de romans, de livres historiques, de livres pour enfants, de BD , de policiers\u2026.et de vieux Vinyles", "address_locality": "Longueville-sur-Scie", "end_time": 0.0, "label": "Foire aux livres et disques", "postal_code": 76590, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue Newton Longville, Salle des f\u00eates", "url": "", "valid_from": 1538895600000.0, "valid_through": 1538928059000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.19559768, 49.2780391], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Faites du tri dans vos affaires, ou venez chiner, vous trouverez peut-\u00eatre une perle rare qui sait ?", "address_locality": "Pont-l'\u00c9v\u00eaque", "end_time": 0.0, "label": "Foire \u00e0 tout", "postal_code": 14130, "start_time": 0.0, "street_address": "Cour Maheut, Le Lac, RD 48", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.63749296, 49.789024], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Foire \u00e0 tout organis\u00e9e par l'association des employ\u00e9s communaux.\nRDV \u00e0 la salle Daniel Pierre de 7h30 \u00e0 17h. \nTarif 1\u20ac l'entr\u00e9e, gratuit/-12 ans .\nExposants 2\u20ac/m (maxi 8 m). Paiement \u00e0 la r\u00e9servation obligatoire. \nRestauration sur place.", "address_locality": "Cany-Barville", "end_time": 0.0, "label": "Foire \u00e0 tout", "postal_code": 76450, "start_time": 0.0, "street_address": "salle Daniel Pierre", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.1046057, 49.7148555], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vente de mat\u00e9riels pour loisirs cr\u00e9atifs . Ouvert \u00e0 tous, particuliers et professionnels.", "address_locality": "Auffay", "end_time": 0.0, "label": "Vide ateliers cr\u00e9atifs", "postal_code": 76720, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue Georges Pompidou, Salle des F\u00eates", "url": "", "valid_from": 1540105200000.0, "valid_through": 1540134059000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.08132742, 49.3656462], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Rendez-vous le 25 novembre pour la brocante du jouet Ali Baba !", "address_locality": "Trouville-sur-Mer", "end_time": 0.0, "label": "Brocante du jouet ali baba", "postal_code": 14360, "start_time": 0.0, "street_address": "Casino Barri\u00e8re, Salon des Gouverneurs", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.13112599, 49.4008354], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez d\u00e9nicher objets et meubles dans le cadre insolite du \"Garage\". Plusieurs exposants professionnels vous accueillent toute la journ\u00e9e. Buvette et petite restauration sur place au profit de l'association \"Sauvons la Falaise de Villerville et Pr\u00e9servons notre Patrimoine\".", "address_locality": "Villerville", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": 14113, "start_time": 0.0, "street_address": "Le Garage, 10 rue du G\u00e9n\u00e9ral Leclerc", "url": "", "valid_from": 1541062800000.0, "valid_through": 1541264459000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.3563143, 49.2793889], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez participer \u00e0 cette bourse aux jouets et pu\u00e9riculture et trouvez les meilleures affaires au cours d'une journ\u00e9e conviviale.", "address_locality": "Plumetot", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets et pu\u00e9riculture", "postal_code": 14440, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle polyvalente", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.96606171, 49.706315], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9 par l'Association Culturelle  le Salon des arts \"Broc'arts\" aura lieux le 14 octobre 2018.", "address_locality": "Val-de-Sa\u00e2ne", "end_time": 0.0, "label": "Salon broc'arts", "postal_code": 76890, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Jehan le Povremoyne, Salle Jehan le Povremoyne", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.1159508, 49.28791], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "D\u00e9nichez la perle rare ou faites de bonnes affaires lors de ce vide atelier de mat\u00e9riel d'arts (peinture, dessin, pastel...)  organis\u00e9 par Les Toiles Cabourgeaises !", "address_locality": "Cabourg", "end_time": 0.0, "label": "Vide atelier", "postal_code": 14390, "start_time": 0.0, "street_address": "H\u00f4tel de Ville, Salle des f\u00eates", "url": "", "valid_from": 1537084800000.0, "valid_through": 1537113659000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.3861014, 50.0300048], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "D\u00e9coration de No\u00ebl, jouets neufs, cadeaux, vaisselle, v\u00eatements, livres, etc,..", "address_locality": "\u00c9talondes", "end_time": 0.0, "label": "Grande vente : sp\u00e9ciale no\u00ebl", "postal_code": 76260, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de l'Eglise, Salle des F\u00eates", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.3568057, 49.2794161], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez participer \u00e0 ce vide grenier organis\u00e9 par Plumetot Animation et d\u00e9nicher la bonne affaire parmi les diff\u00e9rents stands pr\u00e9sents ou inscrivez vous pour participer et exposer vos objets.", "address_locality": "Plumetot", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 14440, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre du village", "url": "", "valid_from": 1538888400000.0, "valid_through": 1538928059000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.591214, 48.50029], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le comit\u00e9 des f\u00eates de Loisail organise sa f\u00eate communale. Au programme : vide-greniers d\u00e9s 7h et messe \u00e0 partir de 11h.", "address_locality": "Loisail", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate communale", "postal_code": 61400, "start_time": 0.0, "street_address": "Le Bourg", "url": "", "valid_from": 1537074000000.0, "valid_through": 1537135199000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.0279592, 49.8304275], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Pour faire plaisir aux petits comme au grands collectionneurs venez vous promener \u00e0 la foire aux jouets d'Auppegard.\nL'occasion pour les enfants de se faire plaisir et pour les grands de red\u00e9couvrir les jouets de leur enfance.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Foire aux jouets", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.7362683, 48.8140905], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La commune vous propose la traditionnelle f\u00eate communale du Rosaire ainsi que son vide-grenier.", "address_locality": "Valdalli\u00e8re", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate du rosaire et vide-grenier \u00e0 berni\u00e8res-le-patry", "postal_code": 14410, "start_time": 0.0, "street_address": "Berni\u00e8res-Le-Patry, Le Bourg", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.38343239, 50.0580971], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-grenier de l'association des anciens sapeurs-pompiers du Tr\u00e9port\nRestauration sur place", "address_locality": "Le Tr\u00e9port", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 76470, "start_time": 0.0, "street_address": "1 Quai de la Retenue, Salle Reggiani & Gymnase L\u00e9o Lagrange", "url": "", "valid_from": 1538884800000.0, "valid_through": 1538949599000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.02923305, 49.338054], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Ce rendez-vous des chineurs rassemble des brocanteurs professionnels qui proposent une gamme vari\u00e9e de meubles et objets, pour de toutes les bourses.", "address_locality": "Blonville-sur-Mer", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": 14910, "start_time": 0.0, "street_address": "Place du march\u00e9", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.7822948, 48.4266929], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Mat\u00e9riel et accessoires de pu\u00e9riculture, jouets, livres, v\u00eatements...\nOrganis\u00e9 par l'association de la Maison des Assistantes Maternelles de R\u00e9malard \u00e0 la salle omnisports Place Castle Cary.", "address_locality": "R\u00e9malard en Perche", "end_time": 0.0, "label": "Baby broc", "postal_code": 61110, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Castle Cary, R\u00e9malard, Salle Omnisports", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.2461776, 48.7609546], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide grenier organis\u00e9 sur le petit terrain de foot de Putanges-Pont-Ecr\u00e9pin avec possibilit\u00e9 de garder sa voiture.\nBuvette sur place \n6\u20ac l 'emplacement", "address_locality": "Putanges-le-Lac", "end_time": 0.0, "label": "Car boot sale", "postal_code": 61210, "start_time": 0.0, "street_address": "Putanges-Pont-Ecr\u00e9pin, Terrain communal", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.9003196, 48.850032], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Nouvelle \u00e9dition de Faire-play, un riche programme vous attend : En plein-air, vide-greniers, nombreux jeux, gastronomie franco-britannique. Ev\u00e8nement cette ann\u00e9e : toute la journ\u00e9e, courses de drones et d\u00e9monstrations d'a\u00e9romod\u00e8les en vol! Espace pique-nique et bar. Dans le hall : march\u00e9 de l'artisanat et m\u00e9tiers-d'art, salon de th\u00e9, bar.... Parking gratuit.", "address_locality": "Vire Normandie", "end_time": 0.0, "label": "Faire-play f\u00eate franco-britannique \u00e0 vire", "postal_code": 14500, "start_time": 0.0, "street_address": "Hippodrome Robert Auvray, Rue de l'hippodrome, Vire", "url": "", "valid_from": 1538899200000.0, "valid_through": 1538928059000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.2577775, 49.2765974], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vente de v\u00eatements, livres, vaisselles,...", "address_locality": "Ouistreham", "end_time": 0.0, "label": "Brocante entraide et solidarit\u00e9", "postal_code": 14150, "start_time": 0.0, "street_address": "Grange aux d\u00eemes, Place Albert Lemarignier", "url": "", "valid_from": 1540627200000.0, "valid_through": 1540746059000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.3948406, 49.3283536], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Avis \u00e0 tous les chineurs du dimanche matin, pensez \u00e0 vous lever t\u00f4t si vous ne voulez pas louper l\u2019affaire du si\u00e8cle. Et pour ceux pour qui la grasse matin\u00e9e du dimanche matin serait sacr\u00e9e, vous avez toute la journ\u00e9e pour venir fl\u00e2ner. Organis\u00e9 par l'association Les Bambinous.", "address_locality": "Saint-Aubin-sur-Mer", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 14750, "start_time": 0.0, "street_address": "Pr\u00e9 de l'\u00e9glise, Route de Courseulles", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.5509419, 49.1213349], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'ASL Noyers-Missy vous invite \u00e0 venir d\u00e9nicher des trouvailles lors de sa 22e foire aux greniers. Ouvert aux particuliers et professionnels. Restauration sur place. R\u00e8glement par ch\u00e8que \u00e0 la r\u00e9servation avec copie de la carte d'identit\u00e9.", "address_locality": "Noyers-Missy", "end_time": 0.0, "label": "Foire aux greniers \u00e0 noyers-bocage", "postal_code": 14210, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre bourg, Noyers-Bocage", "url": "", "valid_from": 1537684200000.0, "valid_through": 1537718459000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.04443209, 49.6802189], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9e par l'association \"les Z'enfants d'abord\" \u00e0 la salle des F\u00eates et \u00e0 la salle du centre socio-culturel.", "address_locality": "T\u00f4tes", "end_time": 0.0, "label": "Bourse pu\u00e9riculture", "postal_code": 76890, "start_time": 0.0, "street_address": "Place du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, Salle des F\u00eates", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.342629167, 44.1981], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Naucelle", "end_time": 0.0, "label": "Braderie", "postal_code": 12800, "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.933929167, 44.1297], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Traditionnelle Foire \u00e0 la Ch\u00e2taigne", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "23\u00e8me foire \u00e0 la ch\u00e2taigne", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.985229167, 43.884], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vous \u00eates les bienvenus \u00e0 la 2\u00e8me bourse aux v\u00e9los de St F\u00e9lix de Sorgues. Que vous recherchiez des accessoires, de quoi r\u00e9parer le v\u00e9lo du grand-p\u00e8re, un v\u00e9lo de route, un VTT. Ou que vous souhaitiez vous s\u00e9parer d'une selle, de roues, de sacoches, d'un v\u00e9lo adulte, d'un v\u00e9lo d'enfant, etc.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux v\u00e9los", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.160829167, 44.4249], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "4e \u00e9dition dans la cour du ch\u00e2teau de Lanu\u00e9jouls, 20 avenue du Rouergue. F\u00eate des plantes, art et m\u00e9tiers d'art, antiquit\u00e9, d\u00e9coration de jardin. Entr\u00e9e gratuite. Renseignements 06.70.25.85.31 ou sur le site internet lanternesetjardins.com (Vir\u00e9e au jardin)", "address_locality": "Lanu\u00e9jouls", "end_time": 0.0, "label": "Lanternes et jardins", "postal_code": 12350, "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.979929167, 44.2197], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez d\u00e9couvrir Najac et une exposition de v\u00e9hicules anciens mis en avant sur les places du village.", "address_locality": "Najac", "end_time": 0.0, "label": "Auto-moto-retro", "postal_code": 12270, "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.8709868, 43.6112816], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Les chineuses et chineurs de Montpellier et sa r\u00e9gion ont un rendez-vous tous les dimanches, d\u00e8s 7h30.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Les dimanches du peyrou \"6 ans du march\u00e9\"", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "http://www.montpellier.fr/3960-les-dimanches-du-peyrou.htm", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.67876356, 43.4414956], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9e par l'ACB, toute la journ\u00e9e dans les rues du centre ville de 9h \u00e0 19h.\n\nGrand d\u00e9ballage des commer\u00e7ants et restauration dans les rues.\nDe nombreuses manifestations et animations sont propos\u00e9es :\n- Salon de la voyance et du bien-\u00eatre\n- Brocantes\n- D\u00e9fil\u00e9s de mode, -\n- D\u00e9fil\u00e9 1900 \"LE TEMPS JADIS\"\n- Nouveau cette ann\u00e9e : des troupes de danses proposent des\ninitiations : S\u00e9villanes \"CORO AFICION \" et salsa \"MOVIDA\nDANSE' 34, Et les man\u00e8ges pour les enfants.\n\nDans le cadre de notre 12eme grande braderie des commer\u00e7ants, le dimanche 16 Septembre de 9h \u00e0 19h, dans le centre ville pi\u00e9ton pour l\u2019occasion de Balaruc les bains, l'association des commer\u00e7ants et artisans organise en partenariat avec la ville pour la 2\u00e9me fois dans le parc S\u00e9vign\u00e9 : \"Un commerce, un artiste\" : Les artistes exposent dans le Parc S\u00e9vign\u00e9 : une exposition vente des \u0153uvres d'artistes peintres, sculptures, plasticiens, photographes, mosa\u00efste,\netc..., avec la participation de Christian Couronne plasticien sculpteur de balaruc les bains.\nCHRISTIAN COURONNE sculpteur/plasticien\nL\u2019ATELIER D\u2019ALFRED peintre\nYVON NOGIER sculpteur (raku)\nDAM\u2019S PHOTOGRAPHY photographe\nMIKI BARBO \u00e9mailleur sur cuivre\nCELINE ROLDAN peintre sur verre\nJEAN MARTINEZ peintre\nCHRISTINE BOUSQUET peintre\nATELIER LE TORCHON mosa\u00efste etc\u2026", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "12 eme grande braderie des commer\u00e7ants", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.70894792, 43.934641], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez profiter des puces du vieux Ganges !\nD\u00e9couvrez de nombreux produits divers et vari\u00e9s pour tout les go\u00fbts ! \nLes exposants peuvent s'installer d\u00e8s 6h30.\nTarif : 5\u20ac pour 4 m\u00e8tres maximum.", "address_locality": "Ganges", "end_time": 0.0, "label": "Les puces du vieux ganges", "postal_code": 34190, "start_time": 0.0, "street_address": "Les Halles\n   Rue Fr\u00e9d\u00e9ric Mistral", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.70184219, 43.6048838], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La maison de retraite fait son vide-grenier !! R\u00e9serv\u00e9 aux particuliers. Inscriptions au 04.67.97.58.40", "address_locality": "La Salvetat-sur-Agout", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 34330, "start_time": 0.0, "street_address": "Maison de retraite Lou Redoundel", "url": "", "valid_from": 1543014000000.0, "valid_through": 1543014000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.71073311, 43.9374747], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Comit\u00e9 des F\u00eates de Ganges organise son vide grenier mensuel.\nDe 8h \u00e0 17h.\nR\u00e9servation obligatoire.\nBoissons et restauration sur place.", "address_locality": "Ganges", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 34190, "start_time": 0.0, "street_address": "Stade Cayrel", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.4244847, 43.456307], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Grande Foire d'antiquaires et brocanteurs, avec  150 exposants uniquement Professionnels (sur la travers\u00e9e du village) + 35 Boutiques ouvertes toute l'ann\u00e9e. \nParking \u00e0 chaque entr\u00e9e\nRenseignements : A.B.A.P. \u2013 5, rue de Verdun \u2013 34120 \u2013 PEZENAS \u2013 mail : abap@antiquites-pezenas.com\nsite :  http://www.antiquites-pezenas.com/\nLes restaurants de P\u00e9zenas seront heureux de vous accueillir pour d\u00e9jeuner", "address_locality": "P\u00e9zenas", "end_time": 0.0, "label": "Grande foire d'antiquaires et brocanteurs", "postal_code": 34120, "start_time": 0.0, "street_address": "5 RUE DE VERDUN", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.945129, 43.418646], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez chiner et trouver l'objet rare, insolite, \u00e0 l'ombre des platanes sur la Promenade de Saint-Chinian.\nOrganis\u00e9 par l'amicale des sapeurs-pompiers", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.34290935, 43.4684517], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9 par le Centre Socio-Culturel. Inscriptions par t\u00e9l\u00e9phone.", "address_locality": "Alignan-du-Vent", "end_time": 0.0, "label": "Vide greniers", "postal_code": 34290, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de la Libert\u00e9", "url": "", "valid_from": 1544310000000.0, "valid_through": 1544310000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.54695864, 43.6559395], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Volley Club de Gignac organise son vide-grenier (parking du Sonambule, \u00e0 partir de 6h30).\n7\u20ac les 3 m sans voiture et 10\u20ac les 5 m avec voiture (paiement sur place).\nR\u00e9servation : volleyballgignac@gmail.com, 06 30 62 17 85", "address_locality": "Gignac", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier du volley club de gignac", "postal_code": 34150, "start_time": 0.0, "street_address": "Parking du Sonambule", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.67617129, 43.4389135], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le rendez-vous des amateurs d'antiquit\u00e9s et objets anciens et d'occasions au Parc Charles de Gaulle.", "address_locality": "Balaruc-les-Bains", "end_time": 0.0, "label": "Vide greniers", "postal_code": 34540, "start_time": 0.0, "street_address": "Place du mail", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.31267722, 43.5064594], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9 par l'association ensemble et solidaires Age d'Or Roujan.\nDe 7h30 \u00e0 16h00 sur le parking du stade. Accueil des exposants \u00e0 6h30. Prix : 1.50\u20ac le m\u00e8tre. Restauration sur place et buvette.\nPour les inscriptions : 06 61 46 44 94.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.9296177, 43.5261123], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Exposition-vente ouverte \u00e0 tous les amoureux de la mer et du bateau. Toute la journ\u00e9e.", "address_locality": "Palavas-les-Flots", "end_time": 0.0, "label": "Puces nautiques", "postal_code": 34250, "start_time": 0.0, "street_address": "Boulevard Foch", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.31475288, 43.5058294], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Comit\u00e9 des F\u00eates et animations Roujanais organise un vide-dressing  de 14h00 \u00e0 19h00 \u00e0 la salle polyvalente.\nInscriptions : 06 66 79 97 57", "address_locality": "Roujan", "end_time": 0.0, "label": "Vide-dressing", "postal_code": 34320, "start_time": 0.0, "street_address": "Chemin de Caux", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.1167235, 43.6568498], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La foire annuelle de Saint-Just.", "address_locality": "Saint-Just", "end_time": 0.0, "label": "Foire artisanale", "postal_code": 34400, "start_time": 0.0, "street_address": "138 rue Primev\u00e8res", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.13328797, 43.6629852], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'Arboretum de Lunel accueille le samedi 5 mai la bourse aux plantes et aux graines, en partenariat avec l'ORAL.\nCette bourse est ouverte \u00e0 toutes et \u00e0 tous mais est bas\u00e9e sur le principe de l'\u00e9change. Nulle vente ne sera pratiqu\u00e9e sur le site.", "address_locality": "Lunel", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux plantes et aux graines \u00e0 l'arboretum de lunel", "postal_code": 34400, "start_time": 0.0, "street_address": "Chemin du Gazon", "url": "http://www.ot-paysdelunel.fr/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.29984, 43.426806], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9  par les Amis de la Thongue.", "address_locality": "Servian", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 34290, "start_time": 0.0, "street_address": "aire du campotel", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.28044456, 43.2816388], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Co-organis\u00e9e par Coeur de S\u00e9rignan (association des commer\u00e7ants) et Les farfadets (association des parents d'\u00e9l\u00e8ves).", "address_locality": "S\u00e9rignan", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets", "postal_code": 34410, "start_time": 0.0, "street_address": "All\u00e9es de la R\u00e9publique", "url": "", "valid_from": 1542495600000.0, "valid_through": 1542495600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.5951886, 43.0952261], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez chiner !", "address_locality": "Ponlat-Taillebourg", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier de l'enfant", "postal_code": 31210, "start_time": 0.0, "street_address": "SALLE DES FETES", "url": "", "valid_from": 1541286000000.0, "valid_through": 1541286000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.98123775, 43.4235542], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "VENDEZ et/ou ACHETEZ des articles de SPORT (v\u00e9tements, raquettes de tennis, ballon de foot, chaussons de danse...) ou de LOISIRS (instruments de musique, cahier de solf\u00e8ge, pinceaux et peintures...)", "address_locality": "Vaudreuille", "end_time": 0.0, "label": "Vide sacs de sports et loisirs", "postal_code": 31250, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre du Village, SALLE DES F\u00caTES", "url": "", "valid_from": 1537653600000.0, "valid_through": 1537653600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.08061069, 43.4079734], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez chercher et, pourquoi pas, trouver votre \"perle rare\" dans ce tr\u00e8s grand \u00e9talages d'objets venus de tous les horizons...", "address_locality": "Les Cammazes", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier - foire a tout", "postal_code": 81540, "start_time": 0.0, "street_address": "SALLE POLYVALENTE", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [2.05581202, 43.4897217], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vous \u00eates toujours en qu\u00eate de l'objet de vos r\u00eaves... vous le trouverez peut-\u00eatre ici...", "address_locality": "Belleserre", "end_time": 0.0, "label": "Vide greniers", "postal_code": 81540, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre du Village, VIDE GRENIERS", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.23666, 43.355846], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez chiner.", "address_locality": "Longages", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 31410, "start_time": 0.0, "street_address": "ESPLANADE DU RABE", "url": "", "valid_from": 1537653600000.0, "valid_through": 1537653600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [1.29281719, 43.7725055], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez chiner et faire de bonnes affaires !", "address_locality": "Grenade", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 31330, "start_time": 0.0, "street_address": "SOUS LA HALLE", "url": "", "valid_from": 1537653600000.0, "valid_through": 1537653600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.442355, 43.101096], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vente de jouets et jeux d'occasion, l'occasion de faire des heureux \u00e0 petits prix !\n\nOrganis\u00e9 par le Comit\u00e9 des f\u00eates.", "address_locality": "Cantaous", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets", "postal_code": 65150, "start_time": 0.0, "street_address": "CANTAOUS, \u00e0 la salle des f\u00eates", "url": "", "valid_from": 1542495600000.0, "valid_through": 1542495600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.0967311, 43.005416], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide grenier au parc thermal d\u2019Argel\u00e8s-Gazost \u00e0 partir de 7h. Organis\u00e9 par la Comit\u00e9 des f\u00eates. \nBuvette, sandwichs et grillades.", "address_locality": "Argel\u00e8s-Gazost", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 65400, "start_time": 0.0, "street_address": "ARGELES-GAZOST, Au parc thermal, Avenue Adrien H\u00e9brard", "url": "", "valid_from": 1537048800000.0, "valid_through": 1537048800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.38526327, 43.0786853], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "2.50 \u20ac le ml \u00e0 l'int\u00e9rieur\n2 \u20ac le ml \u00e0 l'ext\u00e9rieur", "address_locality": "La Barthe-de-Neste", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 65250, "start_time": 0.0, "street_address": "LA BARTHE-DE-NESTE, \u00e0 la salle des f\u00eates et place de l'\u00e9glise", "url": "", "valid_from": 1537048800000.0, "valid_through": 1537048800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.14794299, 43.0622715], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante des Thermes Bagnerais, rassemblement de brocanteurs de 08h00 \u00e0 13h00.", "address_locality": "Bagn\u00e8res-de-Bigorre", "end_time": 0.0, "label": "Brocante des thermes bagnerais", "postal_code": 65200, "start_time": 0.0, "street_address": "BAGNERES-DE-BIGORRE, place des Thermes", "url": "", "valid_from": 1536962400000.0, "valid_through": 1536962400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.38192688, 43.1279776], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "3\u20ac le ml en int\u00e9rieur\n2.50 \u20ac le ml en ext\u00e9rieur avec v\u00e9hicule et un minimum de 5 ml\n2 \u20ac le ml en ext\u00e9rieur sans v\u00e9hicule\nTables non fournies.\n\nR\u00e9servations aupr\u00e8s de Genevi\u00e8ve : 06 82 84 63 83\nPetite restauration et buvette sur place", "address_locality": "Lannemezan", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier d\u2019automne", "postal_code": 65300, "start_time": 0.0, "street_address": "Espace du N\u00e9bouzan, LANNEMEZAN", "url": "", "valid_from": 1537653600000.0, "valid_through": 1537653600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.14714637, 43.0626399], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bourse aux jouets organis\u00e9e par le Lion's Club", "address_locality": "Tr\u00e9bons", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets du lions club", "postal_code": 65200, "start_time": 0.0, "street_address": "TREBONS, \u00e0 la salle des f\u00eates", "url": "", "valid_from": 1541372400000.0, "valid_through": 1541372400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.506286, 43.294015], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Castelnau-Magnoac", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier tennis club", "postal_code": 65230, "start_time": 0.0, "street_address": "CASTELNAU-MAGNOAC, au centre du village", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.38571416, 43.0784439], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "D\u00e9p\u00f4t-vente de v\u00eatements, jouets, chaussures et nurserie.\n\nD\u00e9p\u00f4t : mercredi 3 octobre de 10h \u00e0 18h et jeudi 4 octobre de 9h \u00e0 18h\nVente : vendredi 5 octobre et samedi 6 octobre de 10h \u00e0 19h et  dimanche 7 octobre de 11h \u00e0 18h\nR\u00e9cup\u00e9ration des invendus : mardi 9 octobre de 13h \u00e0 18h. Les articles invendus non r\u00e9clam\u00e9s le mardi avant 18h seront remis \u00e0 des \u0153uvres sociales.", "address_locality": "La Barthe-de-Neste", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux v\u00eatements d'hiver", "postal_code": 65250, "start_time": 0.0, "street_address": "LA BARTHE-DE-NESTE, \u00e0 la salle des f\u00eates", "url": "http://labourseauxvetements.e-monsite.com/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.40969479, 43.0865626], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide Grenier, Braderie.\nBuvette et restauration rapide sur place.", "address_locality": "Escala", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 65250, "start_time": 0.0, "street_address": "ESCALA, \u00e0 la salle des f\u00eates, rue des Sapins", "url": "", "valid_from": 1537048800000.0, "valid_through": 1537048800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.0822322, 43.2398615], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocantes-Antiquit\u00e9s, vide grenier, espace artistique et animations\n \nUn projet co-organis\u00e9 par S\u00e9bastien IGAU, brocanteur , l'association Art'R de la R\u00e9cup, exer\u00e7ants leurs activit\u00e9s sur la zone artisanale du Parc des Forges,  friche industrielle, anciennement  Les Forges  Hugues TOOLS et l'association Arth\u00e9si\u00e0 (\u00c9v\u00e9nementiel dans divers domaines).\n \nNos  objectifs, faire d\u00e9couvrir ce lieu h\u00e9t\u00e9roclite, tout comme nous,  l'animer et partager ses beaux espaces avec un plus grand nombre de personnes, en toute convivialit\u00e9. \n\n> Pour retrouver le Collectif Associatif Art'R de la R\u00e9cup sur sa page Facebook : <a href=\"https://www.facebook.com/artrdelarecup/?fref=ts\"/>cliquez ici</a>", "address_locality": "Tarbes", "end_time": 0.0, "label": "Les puces des forges", "postal_code": 65000, "start_time": 0.0, "street_address": "27 avenue des Forges, TARBES, aux Ateliers des Forges", "url": "http://www.artrdelarecup.weebly.com/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.08255807, 43.2310101], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Aujourd'hui, Marcadieu Boulevard est en f\u00eate !\nUne belle journ\u00e9e autour d'un vide-grenier, d'une expo-photos et d'animations musicales.\n\nR\u00e9servations & renseignements au Bar Le Landais : 05 62 93 14 39", "address_locality": "Tarbes", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier de marcadieu boulevard", "postal_code": 65000, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Marcadieu, TARBES, sous la Halle Marcadieu", "url": "", "valid_from": 1536962400000.0, "valid_through": 1536962400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.08571262, 43.2186437], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Fort du 1er Salon du ski, cette 2\u00e8me \u00e9dition du Salon du massif pyr\u00e9n\u00e9en organis\u00e9 par les professionnels de la montagne pour pr\u00e9senter une Braderie de leur stock de mat\u00e9riel de sport.\n\nCe sera l\u2019occasion pour vous de rencontrer de nombreux amateurs du monde de la glisse.\nAussi vous pourrez vous \u00e9quiper ou vous r\u00e9\u00e9quiper pour l\u2019hiver (skis, chaussures, v\u00eatements\u2026) !\n\nRestauration sur place.", "address_locality": "Tarbes", "end_time": 0.0, "label": "Braderie du ski - salon de la montagne", "postal_code": 65000, "start_time": 0.0, "street_address": "Bd du Pr\u00e9sident Kennedy, TARBES, au Parc des Expositions - Halls 3 et 4", "url": "https://www.braderieduski.fr/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.3693032, 43.3187383], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "March\u00e9 \u00e0 la brocante de professionnels.", "address_locality": "Trie-sur-Ba\u00efse", "end_time": 0.0, "label": "Brocante des halles", "postal_code": 65220, "start_time": 0.0, "street_address": "TRIE-SUR-BAISE", "url": "", "valid_from": 1540072800000.0, "valid_through": 1540072800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.07727047, 43.2319757], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "C'est parti pour les bonnes affaires ! Venez vous balader dans les rues de Tarbes, vous trouverez forc\u00e9ment un petit quelque chose qui vous pla\u00eet !", "address_locality": "Tarbes", "end_time": 0.0, "label": "Grand d\u00e9ballage des commer\u00e7ants du centre-ville", "postal_code": 65000, "start_time": 0.0, "street_address": "TARBES, au centre-ville", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.37053166, 43.3206429], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide grenier \nForum des associations\nProducteurs", "address_locality": "Trie-sur-Ba\u00efse", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier et forum des associations", "postal_code": 65220, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de la Mairie, TRIE-SUR-BAISE", "url": "http://tourismecoteaux65.fr/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.8350733, 48.6258884], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "\u2022\t5\u00e8me \u00ab MARCHE AUX PLANTES ET OUTILS DE JARDIN\u00bb\nChoix : tous v\u00e9g\u00e9taux, petits outils de jardin ou d\u00e9coration.\n \u2022\t4\u00e8me MARCHE DE LA GASTRONOMIE (Semaine nationale de la gastronomie fran\u00e7aise). \nDans le joli parc arbor\u00e9 de la Mairie Place Heurtel, \u00c9tables-sur-Mer. Parking face au parc et rues adjacentes. Buvette sur place ou restauration sur le march\u00e9 du dimanche ou commerces. En participant vous faite un geste de Solidarit\u00e9 Internationale en faveur d\u2019enfants d\u00e9favoris\u00e9s d\u2019IBAGUE - Colombie \u00e0 qui nous offrons des repas, du soutien et des mat\u00e9riels scolaires.", "address_locality": "\u00c9tables-sur-Mer", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 aux plantes et articles de jardin et march\u00e9 de la gastronomie", "postal_code": 22680, "start_time": 0.0, "street_address": "Parc de la Belle Issue", "url": "", "valid_from": 1538258400000.0, "valid_through": 1538258400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.0775549, 48.405806], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "V\u00eatements, vaisselle, livres, objets divers \u2026\n\nDans l\u2019ancienne Maison de Retraite (local derri\u00e8re la poste).", "address_locality": "Sizun", "end_time": 0.0, "label": "Braderie du secours populaire", "postal_code": 29450, "start_time": 0.0, "street_address": "rue de l'Argoat", "url": "", "valid_from": 1536962400000.0, "valid_through": 1536962400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.0433351, 48.1944104], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'Association Familles Rurales organise une vente de jouets d'occasion par des particuliers \u00e0 la salle des f\u00eates de Montauban de Bretagne. Chaque exposant vend ses propres jouets. L'inscription est obligatoire pour les exposants.\n\nOuverture des portes \u00e0 8h30 pour les exposants et \u00e0 9h pour les acheteurs.", "address_locality": "Montauban-de-Bretagne", "end_time": 0.0, "label": "Braderie jouets", "postal_code": 35360, "start_time": 0.0, "street_address": "Montauban-de-Bretagne, Salle des F\u00eates", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.483982, 48.385723], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Pour les amateurs de vide grenier, rendez-vous \u00e0 Plusquellec une fois par mois autour d'un petit march\u00e9.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier et petit march\u00e9", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1543705200000.0, "valid_through": 1543705200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.5108056, 48.8272368], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "De 9h \u00e0 18h au Centre des Congr\u00e8s. Entr\u00e9e gratuite.\nRestauration et buvette sur place.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.140316, 48.579778], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Samedi 15 septembre - de 8 h \u00e0 19 h - Ploubalay (Beaussais-sur-Mer)\n\nDans le cadre de la Saint-Mathieu et de la Foire aux \u00e2nes, la municipalit\u00e9 organise un vide-greniers.\n60 exposants.", "address_locality": "Ploubalay", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers", "postal_code": 22650, "start_time": 0.0, "street_address": "Ploubalay", "url": "", "valid_from": 1536962400000.0, "valid_through": 1536962400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.5720781, 48.5859466], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Notre association organise pour la 7\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive, un vide grenier en faveur de Yvane, une jeune fille de 15ans polyhandicap\u00e9e. L'int\u00e9gralit\u00e9 des b\u00e9n\u00e9fices de cette journ\u00e9e permettrons d'aider \u00e0 financer des \u00e9quipements qu'il faut faire \u00e9voluer r\u00e9guli\u00e8rement.", "address_locality": "Land\u00e9da", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier association yvane", "postal_code": 29870, "start_time": 0.0, "street_address": "Kervigorn, Salle Multifonction de Kervigorn", "url": "http://club.quomodo.com/association-yvane", "valid_from": 1537048800000.0, "valid_through": 1537048800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.2220193, 48.1256007], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bourse aux jouets", "address_locality": "Plon\u00e9vez-Porzay", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets", "postal_code": 29550, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle Municipale", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.4416813, 48.8075079], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'association Perros Bourse aux v\u00eatements organise sa bourse de printemps-\u00e9t\u00e9 le samedi 29 septembre de 9h \u00e0 17h au Club des Navigateurs.\n\nD\u00e9p\u00f4t :\n- le jeudi 27 septembre de 14h \u00e0 18h\n- le vendredi 28 septembre de 9h \u00e0 12h\n\nReprise : lundi 1er octobre de 16h \u00e0 18h", "address_locality": "Perros-Guirec", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux v\u00eatements automne - hiver", "postal_code": 22700, "start_time": 0.0, "street_address": "65 rue Anatole Le Braz, Club des Navigateurs", "url": "", "valid_from": 1538172000000.0, "valid_through": 1538172000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.752021, 48.176274], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Braderie de la Croix Rouge. Rue du Dr LECONTE.", "address_locality": "Loud\u00e9ac", "end_time": 0.0, "label": "Braderie de la croix rouge", "postal_code": 22600, "start_time": 0.0, "street_address": "Loud\u00e9ac, Rue du Dr LECONTE", "url": "", "valid_from": 1536962400000.0, "valid_through": 1536962400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.7502148, 48.345075], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide grenier \u00e0 Ploeuc L'Hermitage le dimanche 23 septembre 2018. Entr\u00e9e gratuite au public de 9h \u00e0 18h. Petite restauration : sandwiches, cr\u00eapes, g\u00e2teaux, buvette en ext\u00e9rieur ou int\u00e9rieur en cas de mauvais temps. Rendez-vous parking du pont goury. Renseignements au 02 90 03 63 33.", "address_locality": "Pl\u0153uc-L'Hermitage", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier - vide jardin", "postal_code": 22150, "start_time": 0.0, "street_address": "parking du pont goury", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.366924, 48.409785], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Venez chiner \u00e0 Maen Roch (Saint-Brice-en-Cogl\u00e8s)!\nAccueil des exposants de 5 h \u00e0 8 h 30 le matin.", "address_locality": "Saint-Brice-en-Cogl\u00e8s", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers \u00e0 maen roch (saint-brice-en-cogl\u00e8s)", "postal_code": 35460, "start_time": 0.0, "street_address": "Maen-Roch", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.1120872, 48.6153256], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La braderie de pu\u00e9riculture : organis\u00e9e par l\u2019amicale des pompiers de Saint-Briac.\n\nInscriptions par mail sur braderiestbriac@yahoo.fr\n\n- 5\u20ac la table (2 maxi par personne)\n\n- Tables et chaises fournies\n\n- Restauration sur place\n\n Le dimanche 22 Avril et dimanche 28 Octobre 2018 \u00e0 la salle des f\u00eates de Saint-Briac, de 9 h \u00e0 17 h.", "address_locality": "Saint-Briac-sur-Mer", "end_time": 0.0, "label": "Braderie pu\u00e9riculture", "postal_code": 35800, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle des f\u00eates, ZA de la Ville au Coq", "url": "", "valid_from": 1540677600000.0, "valid_through": 1540677600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.0940591, 48.6192438], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Pommerit-le-Vicomte", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets", "postal_code": 22200, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle des f\u00eates", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.9712984, 48.7160435], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Au Jardin exotique et botanique de Roscoff.\nVenez profiter de notre d\u00e9stockage automnale pour agr\u00e9menter votre jardin d'agaves, de puyas, brom\u00e9liac\u00e9es et autres plantes de l\u2019h\u00e9misph\u00e8re sud \u00e0 des prix tr\u00e8s int\u00e9ressants!\nL'acc\u00e8s est libre sur l'espace de vente.\nLa visite du jardin est au tarif habituel.", "address_locality": "Roscoff", "end_time": 0.0, "label": "Automne au jardin exotique et botanique", "postal_code": 29680, "start_time": 0.0, "street_address": "Jardin exotique et botanique", "url": "", "valid_from": 1540072800000.0, "valid_through": 1540072800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.484929, 48.460343], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'association Antrain Convivialit\u00e9 organise un vide grenier.\nEntr\u00e9e libre. Il y aura une restauration sur place et une f\u00eate foraine.", "address_locality": "Antrain", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier \u00e0 antrain", "postal_code": 35560, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Cl\u00e9menceau", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.4587976, 48.5389373], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide Grenier organis\u00e9 par PBA.", "address_locality": "Plouvien", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 29860, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle Sports des Ecoles", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.8165049, 48.1902294], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'association des B\u00e9b\u00e9s bouquineurs organise une bourse aux v\u00eatements o\u00f9 vous trouverez v\u00eatements, jouets et objets de pu\u00e9riculture. \n\nExposants : possibilit\u00e9 de s'inscrire le samedi 15 septembre de 9h30 \u00e0 12h30 par mail, paiement de l'adh\u00e9sion (2euros) \u00e0 r\u00e9gler le 6 octobre lors du d\u00e9p\u00f4t des articles. \n\nEntr\u00e9e gratuite.", "address_locality": "Ch\u00e2teauneuf-du-Faou", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux v\u00eatements", "postal_code": 29520, "start_time": 0.0, "street_address": "salle Ar Sterenn", "url": "", "valid_from": 1538863200000.0, "valid_through": 1538863200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.040117, 48.603398], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Dimanche 7 octobre 2018 - Braderie pu\u00e9riculture de La Richardais \nInscription par mail : lespetitsmoussaillons35@gmail.com", "address_locality": "La Richardais", "end_time": 0.0, "label": "Braderie pu\u00e9riculture", "postal_code": 35780, "start_time": 0.0, "street_address": "27, rue des \u00c9tangs, Salle Omnisport", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.7520161, 48.1765159], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Loud\u00e9ac", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets", "postal_code": 22600, "start_time": 0.0, "street_address": "Foyer Municipal", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.9677284, 48.6793173], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Balade anim\u00e9e, plaisir de chiner, joie de trouver l'objet tant convoit\u00e9, le rendez-vous est pris pour faire de bonnes affaires. \n\nOrganis\u00e9 par l'Association des Parents d'El\u00e8ves de l'\u00e9cole Am\u00e9lie Fristel", "address_locality": "Saint-Malo", "end_time": 0.0, "label": "Braderie pu\u00e9riculture", "postal_code": 35400, "start_time": 0.0, "street_address": "8 rue David Mac Donald Stewart, Salle de Roth\u00e9neuf", "url": "", "valid_from": 1543705200000.0, "valid_through": 1543705200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.8632914, 48.6766379], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bourse organis\u00e9e par La Main Tendue\n\nD\u00e9p\u00f4t des articles illimit\u00e9 et gratuit le lundi 12 novembre de 9h30 \u00e0 18h\nVente le mardi 13 novembre de 9h30 \u00e0 18h (10% du montant de la vente sera revers\u00e9 \u00e0 l\u2019association)\nReprise des invendus le mercredi 14 novembre de 10h30 \u00e0 13h30 et de 18h \u00e0 19h", "address_locality": "Cancale", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets", "postal_code": 35260, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue d'Arnstein, Salle Cancaven", "url": "http://lamaintendue35.free.fr/", "valid_from": 1542063600000.0, "valid_through": 1542063600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.2047069, 48.7150429], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9 par le Comit\u00e9 d'animation. Exposants payants. Entr\u00e9e gratuite. Animations autour de la ch\u00e2taigne.", "address_locality": "Plo\u00ebzal", "end_time": 0.0, "label": "F\u00eate de la ch\u00e2taigne", "postal_code": 22260, "start_time": 0.0, "street_address": "Place de l'\u00e9glise", "url": "", "valid_from": 1540677600000.0, "valid_through": 1540677600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.7566359, 47.8626362], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Ouvert \u00e0 tous, organis\u00e9 par le comit\u00e9 des f\u00eates des fleurs d'ajonc", "address_locality": "Pont-Aven", "end_time": 0.0, "label": "Troc et puces", "postal_code": 29930, "start_time": 0.0, "street_address": "salle de p\u00e9nanros", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.0675531, 48.6359802], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Dimanche 16 septembre - De 8h \u00e0 19h- \n\nBraderie de Saint-\u00c9nogat.\n\nOrganis\u00e9e par l\u2019Union des Commer\u00e7ants de Dinard et le Village de Saint-Enogat. \n\nInscriptions au bureau de l'Union des Commer\u00e7ants (26, rue de la paix) : mardi et vendredi de 9h30 \u00e0 12h.", "address_locality": "Dinard", "end_time": 0.0, "label": "Braderie de saint-enogat", "postal_code": 35800, "start_time": 0.0, "street_address": "Saint-Enogat", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.4655269, 48.6284589], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "A la salle des F\u00eates, toute la journ\u00e9e - Entr\u00e9e libre.", "address_locality": "Erquy", "end_time": 0.0, "label": "Portes ouvertes - club philat\u00e9lique et numismatique", "postal_code": 22430, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle des F\u00eates", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.3181449, 48.235447], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bourse aux jouets\nJeux, jouets, pu\u00e9riculture.\n\nEntr\u00e9e gratuite", "address_locality": "Rostrenen", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets", "postal_code": 22110, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle des f\u00eates", "url": "", "valid_from": 1542495600000.0, "valid_through": 1542495600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.9547259, 48.413793], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Concours de chevaux de trait breton (poulains et pouliches). Animaux : \u00e9quid\u00e9s, petits animaux ... Animation musicale. Vide grenier. Vieux m\u00e9tiers : d\u00e9monstrations de barattage et de vanneries. March\u00e9. restauration. \n\nToute la journ\u00e9e.", "address_locality": "Commana", "end_time": 0.0, "label": "30\u00e8me foire \u00e0 l'ancienne", "postal_code": 29450, "start_time": 0.0, "street_address": "Place du Champ de Foire", "url": "http://foire-de-commana.pagesperso-orange.fr/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.0581184, 48.6319075], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Pr\u00e8s de 30 exposants sont pr\u00e9sents aux foires \u00e0 la Brocante et sont tous des professionnels. D\u00e9ballage-vente de meubles, vaisselles, linges et livres anciens\u2026 bijoux, bibelots et tableaux.\n\nL\u2019attribution des places commence \u00e0 08 h 30 pour les commer\u00e7ants. Renseignements aupr\u00e8s du service des Droits de Place.", "address_locality": "Dinard", "end_time": 0.0, "label": "Foire \u00e0 la brocante", "postal_code": 35800, "start_time": 0.0, "street_address": "Esplanade de la Halle", "url": "http://www.ville-dinard.fr/", "valid_from": 1538863200000.0, "valid_through": 1538863200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.2326016, 48.1573041], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "March\u00e9 de no\u00ebl", "address_locality": "Plo\u00e9ven", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 de no\u00ebl", "postal_code": 29550, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle Polyvalente Jean Forey", "url": "", "valid_from": 1544223600000.0, "valid_through": 1544223600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.329505, 48.428499], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Pour les amateurs de vide grenier, rendez-vous \u00e0 Bulat Pestivien une fois par mois autour d'un petit march\u00e9 attirant entre 100 et 200 exposants.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier et petit march\u00e9", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1540072800000.0, "valid_through": 1540072800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.2309239, 48.1818275], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bourse aux v\u00eatements, jouets et pu\u00e9riculture", "address_locality": "Plomodiern", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux v\u00eatements, jouets et pu\u00e9riculture", "postal_code": 29550, "start_time": 0.0, "street_address": "Maison communale", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.8570382, 48.6796751], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Samedi de 10h \u00e0 18h et dimanche de 10h \u00e0 17h30 au Gymnase Pierre de Coubertin, rue Pierre de Coubertin - Cancale\n\nVide-grenier organis\u00e9 par La Main Tendue (r\u00e9serv\u00e9 aux particuliers)\n\nBuvette et petite restauration", "address_locality": "Cancale", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 35260, "start_time": 0.0, "street_address": "Gymnase Pierre de Coubertin, Rue Pierre de Coubertin", "url": "http://lamaintendue35.free.fr/", "valid_from": 1540677600000.0, "valid_through": 1540677600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.376893, 47.817362], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vente de v\u00eatements, meubles, vaisselle, jouets, bibelots, livres ...", "address_locality": "Penmarch", "end_time": 0.0, "label": "Braderie du secours populaire", "postal_code": 29760, "start_time": 0.0, "street_address": "165 rue Lucien Le Lay", "url": "", "valid_from": 1543618800000.0, "valid_through": 1543618800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.2118036, 48.1230271], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Samedi 16 septembre 2017</br></br>\n\nLa braderie du centre ville est un temps fort de la vie commerciale de Vitr\u00e9. Bonnes affaires seront au rendez-vous. Organis\u00e9 par \u00a9Vitr\u00e9 Atout\n</br></br>\nDe 9h \u00e0 19h", "address_locality": "Vitr\u00e9", "end_time": 0.0, "label": "Braderie des commer\u00e7ants", "postal_code": 35500, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre ville", "url": "http://www.vitre-atout.com/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.771902, 47.8799663], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le comit\u00e9 des F\u00eates des Fleurs d'Ajonc organise un troc et puces. Ouvert \u00e0 tous. Sur place, buvette, cr\u00eapes et petite restauration", "address_locality": "Pont-Aven", "end_time": 0.0, "label": "Troc et puces", "postal_code": 29930, "start_time": 0.0, "street_address": "Pont-Aven, Salle de P\u00e9nanroz", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.8402383, 48.6253387], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Grande bourse aux v\u00eatements (enfants et adultes), aux jouets, articles de pu\u00e9riculture et de d\u00e9coration, petits meubles. Petite restauration sur place. Ouvert \u00e0 tous. Emplacements sur r\u00e9servation. \nEntr\u00e9e gratuite pour les visiteurs. Emplacements (1,20 m) : 4\u20ac sans table ; 5 \u20ac avec table", "address_locality": "\u00c9tables-sur-Mer", "end_time": 0.0, "label": "Grande bourse aux v\u00eatements", "postal_code": 22680, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue du Chemin de Fer, Salle des Loisirs", "url": "", "valid_from": 1538258400000.0, "valid_through": 1538258400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.553899, 47.874903], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Enfant - Adulte - Pu\u00e9riculture\n(D\u00e9p\u00f4t des v\u00eatements \u00e0 vendre : mardi 11 septembre de 9h \u00e0 17h30)\nTARIFS : Entr\u00e9e gratuite\nHORAIRES : De 9h \u00e0 18h\nLIEU : Espace Beno\u00eete Groult (ancien Coat-Kaer)", "address_locality": "Quimperl\u00e9", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux v\u00eatements d'hiver", "postal_code": 29300, "start_time": 0.0, "street_address": "Avenue du Coat Kaer, Espace Beno\u00eete Groult", "url": "", "valid_from": 1536703200000.0, "valid_through": 1536703200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.182465, 47.8311205], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vente de v\u00eatements, objets, livres", "address_locality": "Loctudy", "end_time": 0.0, "label": "Braderie du secours populaire", "postal_code": 29750, "start_time": 0.0, "street_address": "203 Rue du G\u00e9n de Penfentenyo, Stade de Kergolven", "url": "", "valid_from": 1544223600000.0, "valid_through": 1544223600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.446894, 48.5028452], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "vide grenier au dresnay", "address_locality": "Loguivy-Plougras", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 22780, "start_time": 0.0, "street_address": "Lieu-dit Dresnay", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.2628751, 48.4441064], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9 par Eskell an Elorn.\n100 exposants.", "address_locality": "Landerneau", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 29800, "start_time": 0.0, "street_address": "Halle Saint-Ernel, Landerneau", "url": "http://www.eskellanelorn.bzh/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.6322329, 48.6510149], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "D\u00e9stockage massif de v\u00eatements neufs et d\u2019occasion, chaussures, bric-\u00e0-brac, livres.", "address_locality": "Plestin-les-Gr\u00e8ves", "end_time": 0.0, "label": "Braderie du secours populaire", "postal_code": 22310, "start_time": 0.0, "street_address": "Local du Secours Populaire, Rue des Ecoles", "url": "", "valid_from": 1536962400000.0, "valid_through": 1536962400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.1246234, 48.4567377], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-greniers organis\u00e9 par l'amicale la\u00efque d'Aucaleuc.", "address_locality": "Aucaleuc", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers", "postal_code": 22100, "start_time": 0.0, "street_address": "Le bourg, Salle polyvalente", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.6417599, 48.5270279], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Au programme de la journ\u00e9e : \n- Puces artistiques et artisanales.\n- Ateliers d\u00e9monstration.\n- Expositions.\n- Produits du terroir.\n- Restauration.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Festival art & artisanat", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.8448614, 48.5273289], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Balade anim\u00e9e, plaisir de chiner, joie de trouver l'objet tant convoit\u00e9, le rendez-vous est pris pour faire de bonnes affaires. \n\nOrganis\u00e9 par l'Amicale La\u00efque, avec 50 particuliers", "address_locality": "Plerguer", "end_time": 0.0, "label": "Braderie 0-16 ans et jouets", "postal_code": 35540, "start_time": 0.0, "street_address": "4 rue du Champ Jouan, Salle Chateaubriand", "url": "", "valid_from": 1539468000000.0, "valid_through": 1539468000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.461383, 48.4043011], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Braderie organis\u00e9e par les commer\u00e7ants et artisans de Douarnenez. \nUne journ\u00e9e pour faire de bonnes affaires et d\u00e9couvrir les commer\u00e7ants de Douarnenez et leurs produits de qualit\u00e9 !", "address_locality": "Douarnenez", "end_time": 0.0, "label": "Braderie des commer\u00e7ants", "postal_code": 29100, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre-ville", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.6819623, 48.1205353], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le long du canal d'Ille-et-Rance, un bric \u00e0 brac invraisemblable s'offre aux quelques 200000 visiteurs, qui \u00e0 force de marchandage, finira par trouver acqu\u00e9reurs.\nLes visiteurs passent des heures \u00e0 fouiner dans les \u00e9tals au rythme des musiques les plus diverses distill\u00e9es par les hauts-parleurs des radios qui y tiennent podium. La braderie s'ach\u00e8ve le samedi soir vers 19h.\n\nR\u00e9servation pr\u00e9alable obligatoire.", "address_locality": "Rennes", "end_time": 0.0, "label": "Braderie - vide grenier du canal saint-martin", "postal_code": 35000, "start_time": 0.0, "street_address": "Canal Saint-Martin", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.6265717, 47.8176611], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "15e \u00e9dition. 80 exposants. Petite restauration sur place.\n\nCONTACT ET R\u00c9SERVATION : 06 71 19 71 92, lelcerclolo@gmail.com\nTARIF : 1,50\u20ac, Gratuit pour les moins de 16 ans\nHORAIRES : 09h00 - 17h00\nLIEU : Gymnase de parc ar choat, rue de parc ar choat", "address_locality": "Mo\u00eblan-sur-Mer", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 29350, "start_time": 0.0, "street_address": "Gymnase de parc ar choat", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.1682075, 48.6988257], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vente de jouets et v\u00eatements enfants de 0 \u00e0 16 ans ainsi que du mat\u00e9riel pu\u00e9riculture. Petite restauration et buvette sur place. Animations enfants (coloriage...).", "address_locality": "Pontrieux", "end_time": 0.0, "label": "Maman vide ma chambre", "postal_code": 22260, "start_time": 0.0, "street_address": "Pen Fantan, Salle omnisports", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.2697753, 48.3981936], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "D\u00e9couvrez le march\u00e9 des cr\u00e9ateurs de Dirinon ! Si vous chercher de l'artisanat local, des pi\u00e8ces uniques ou en petites s\u00e9rie, c'est ici que \u00e7a se passe : illustration, sculpture, maroquinerie, bijoux, verrerie, poterie, travail du bois, broderie, savon, luminaire, brocante... et encore bien d'autres choses vous attendent ! \nRestauration et animations tout au long de la journ\u00e9e.", "address_locality": "Dirinon", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 des cr\u00e9ateurs", "postal_code": 29460, "start_time": 0.0, "street_address": "Dirinon", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.2573899, 48.6341564], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Comit\u00e9 des F\u00eates de St-Cast Le Guildo organise depuis plusieurs ann\u00e9es un salon de l'Artisanat et des Savoir-Faire et renouvelle l'op\u00e9ration en 2017. Ce salon se d\u00e9roulait habituellement en juin mais a \u00e9t\u00e9 d\u00e9plac\u00e9 en octobre afin de proposer des animations en saison hivernale.\nPendant 2 jours, dans la magnifique salle d'Armor, situ\u00e9e devant la grande plage, des artisans vont venir pour vous faire d\u00e9couvrir leurs arts, leurs cr\u00e9ations originales et vous faire partager leur savoir-faire.\nUn panel tr\u00e8s vari\u00e9 \u00e0 d\u00e9couvrir : des objets de d\u00e9coration, luminaires, bijoux, sacs, chapeaux, jouets, broderies, cartonnages, mosa\u00efque, tableaux de sable, peinture, gravure sur verre, sculptures\u2026\nEntr\u00e9e libre et gratuite", "address_locality": "Saint-Cast-le-Guildo", "end_time": 0.0, "label": "Salon de l'artisanat et du savoir-faire", "postal_code": 22380, "start_time": 0.0, "street_address": "Boulevard de la mer, Salle d'Armor", "url": "", "valid_from": 1540591200000.0, "valid_through": 1540677600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.796556, 48.6945422], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'APE de l'\u00e9cole du bourg organise son b\u00e9b\u00e9 puces \u00e0 la salle omnisports. Les objets expos\u00e9s seront exclusivement li\u00e9s aux b\u00e9b\u00e9s, enfants et jouets.\n\n- Restauration et buvette sur place.\n- Animations pour les enfants (maquillage...)\n- Entr\u00e9e adulte : 1\u20ac / Entr\u00e9e gratuite pour les enfants\n- Exposants : 3\u20ac/m\u00e8tre lin\u00e9aire", "address_locality": "Plougasnou", "end_time": 0.0, "label": "Jouets bb puces", "postal_code": 29630, "start_time": 0.0, "street_address": "Impasse Pierre de Coubertin, Salle omnisports", "url": "", "valid_from": 1541890800000.0, "valid_through": 1541890800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.9042663, 48.4007025], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-grenier le dimanche 7 octobre \u00e0 la MJC de Quintin. Restauration sur place. Entr\u00e9e gratuite. 8h-18h. Renseignements au 06 35 35 84 84  ou 06 24 39 32 90.", "address_locality": "Quintin", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 22800, "start_time": 0.0, "street_address": "MJC, Rue de la Fosse Malard", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.9653083, 48.1444632], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le comit\u00e9 des f\u00eates organise la 11\u00e8me \u00e9dition du salon des collections o\u00f9 vous pourrez y d\u00e9couvrir vinyles, accessoires de mode et de d\u00e9coration, calendriers, m\u00e9dailles, lampes etc ... sans oublier le p\u00e8re No\u00ebl.\n\nLe samedi de 14h \u00e0 18h30 et le dimanche de 10h \u00e0 18h", "address_locality": "Montfort-sur-Meu", "end_time": 0.0, "label": "Salon des collections", "postal_code": 35160, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle du confluent", "url": "http://comite-fetes-montfort.e-monsite.com/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.2994991, 48.8177957], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Tout s'ach\u00e8te, tout se vend.\nVide grenier \u00e0 th\u00e8me pour le jeune public : jeux, v\u00eatements, pu\u00e9riculture.", "address_locality": "Penv\u00e9nan", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier broc enfant", "postal_code": 22710, "start_time": 0.0, "street_address": "A la salle des F\u00eates, Route de Tr\u00e9guier", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.1655378, 48.2189332], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Din\u00e9ault", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 29150, "start_time": 0.0, "street_address": "Din\u00e9ault, salle de la tour d'auvergne", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.2447393, 48.8394853], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Des particuliers et professionnels se r\u00e9unissent pour acheter, vendre ou \u00e9changer des livres. \nInscription obligatoire des exposants.\nTables rondes.", "address_locality": "Plougrescant", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 aux livres", "postal_code": 22820, "start_time": 0.0, "street_address": "A la Salle polyvalente, Place de la Mairie", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.713964, 48.1902396], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "vide grenier \u00e0 la salle omnisports de 9h00 \u00e0 18h00\npetite restauration sur place", "address_locality": "Sp\u00e9zet", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 29540, "start_time": 0.0, "street_address": "salle omnisports", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.1940448, 48.1071795], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vous souhaitez vendre vos v\u00eatements de grossesse et faire de la place dans le dressing de vos enfants ou \u00eates \u00e0  la recherche de leur premiers ou  prochains  v\u00eatements. Venez acheter ou vendre \u00e0 la bourse pu\u00e9riculture de Vitr\u00e9.\n<br>V\u00eatements de grossesses et enfants jusqu'\u00e0 5 ans inclus, mat\u00e9riel de pu\u00e9riculture (12 articles par passage)\n<br>\nD\u00e9p\u00f4t : vendredi 12 octobre de 9h30 \u00e0 18h30\n<br>Vente : -samedi 13 octobre de 10h \u00e0 17h30\n<br>Reprise : mardi 16 octobre de 15h \u00e0 18h", "address_locality": "Vitr\u00e9", "end_time": 0.0, "label": "Bourse puericulture de vitr\u00e9", "postal_code": 35500, "start_time": 0.0, "street_address": "Chemin du Feil, Parc des Expositions", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.014443, 48.575415], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Braderie pu\u00e9riculture le dimanche 30 septembre 2018 - \nArticles de 0 \u00e0 16 ans - Restauration sur place. \n\nRenseignements et r\u00e9servations aupr\u00e8s de l'APE du Minihic-sur-Rance : \n0662879784\nape.lptl.minihic@gmail.fr", "address_locality": "Le Minihic-sur-Rance", "end_time": 0.0, "label": "Braderie pu\u00e9riculture", "postal_code": 35870, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue Thomas Bourcin, Salle des F\u00eates et des Sports", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.7850965, 48.5194437], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Pour le lancement de sa nouvelle saison, La Citrouille organise \u00ab Happy Day #1\u2033, une journ\u00e9e festive gratuite, ouverte \u00e0 toutes et tous. \u00c0 partir de 10h, une brocante musicale ainsi qu\u2019une vente de BD seront organis\u00e9es Place Nina Simone. Les exposants y proposeront du mat\u00e9riel audio, sono, lumi\u00e8res, disques, vinyles, cd, mat\u00e9riel professionnel\u2026 Retrouvez tout au long de cette journ\u00e9e, de multiples activit\u00e9s comme des jeux gonflables, des man\u00e8ges, un contest de skate et de trottinette, de la magie, des ateliers de graffiti, un open-mic, une biblioth\u00e8que buissonni\u00e8re\u2026 Et, pour les amateurs de bonne musique, 3 groupes se succ\u00e8dent dans la grande salle de La Citrouille.\nLe son roots et festif de Jim Murple Memorial, le groove endiabl\u00e9 des Voodoo Ambassadors et l\u2019\u00e9lectro dansant de La Meulerie viennent cl\u00f4turer cette belle journ\u00e9e ! Dans la joie et la bonne humeur bien s\u00fbr !", "address_locality": "Saint-Brieuc", "end_time": 0.0, "label": "Happy day #1", "postal_code": 22000, "start_time": 0.0, "street_address": "La Citrouille, Place Nina Simone", "url": "http://www.lacitrouille.bzh/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.4605757, 48.8079316], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Braderie organis\u00e9e par la Croix Rouge Fran\u00e7aise dans le local des Fr\u00e8res Lumi\u00e8res le samedi 15 septembre de 9h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h.", "address_locality": "Perros-Guirec", "end_time": 0.0, "label": "Braderie d'automne de la croix rouge", "postal_code": 22700, "start_time": 0.0, "street_address": "18 rue des fr\u00e8res lumi\u00e8res", "url": "", "valid_from": 1536962400000.0, "valid_through": 1536962400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.3499422, 47.8089178], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Grand troc et puces, nombreux exposants.", "address_locality": "Penmarch", "end_time": 0.0, "label": "Troc et puces des cormorans sportifs", "postal_code": 29760, "start_time": 0.0, "street_address": "Stade Municipal, rue La\u00ebnnec", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.0606006, 47.8710231], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide jardin de printemps autour des plants et plantes ainsi que des r\u00e9coltes d'automne( curcubitac\u00e9es, noix, pommes...), outillage de jardin, vannerie...\nIdentification possible des champignons \u00e0 partir de 14h\nTarif exposant 2,50\u20ac\nEntr\u00e9e gratuite. Restauration bio et buvette sur place.", "address_locality": "Fouesnant", "end_time": 0.0, "label": "Vide jardin", "postal_code": 29170, "start_time": 0.0, "street_address": "Chapelle Saint-S\u00e9bastien - Mousterlin", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.517322, 48.468637], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Braderie organis\u00e9e par le Secours Populaire \u00e0 Lamballe.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Braderie.", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.9461153, 48.2480749], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bourse aux jouet organis\u00e9 par l'OGEC de l'Ecole St Joseph le dimanche 4 novembre 2018", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets & v\u00eatements", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.0455061, 48.4515341], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-greniers des Petits Foss\u00e9s. Buvette et restauration sur place. \n\nOrganisation : kuzul yezhou breizh \u00e0 Dinan.", "address_locality": "Dinan", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers des petits foss\u00e9s", "postal_code": 22100, "start_time": 0.0, "street_address": "Promenade des Petits Foss\u00e9s", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.812634, 48.186198], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "bourse aux jouets de la Biblioth\u00e8que des B\u00e9b\u00e9s Bouquineurs", "address_locality": "Ch\u00e2teauneuf-du-Faou", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets", "postal_code": 29520, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle Ar Sterenn", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.2457282, 48.2267691], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Rendez-vous dans le centre-bourg \u00e0 partir de 8h du matin pour un vide-grenier.", "address_locality": "Saint-Christophe-des-Bois", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier de saint christophe des bois", "postal_code": 35210, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre-bourg", "url": "http://www.saintchristophedesbois.fr/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.7636225, 48.5144987], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante sous les anciennes halles chaque dernier dimanche du mois, march\u00e9 aux livres et bandes-dessin\u00e9es, une vingtaine d'exposants...\n9h-18h", "address_locality": "Saint-Brieuc", "end_time": 0.0, "label": "March\u00e9 aux livres-bd", "postal_code": 22000, "start_time": 0.0, "street_address": "Anciennes Halles, Place du Martray", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.0006651, 48.6373478], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Balade anim\u00e9e, plaisir de chiner, joie de trouver l'objet tant convoit\u00e9, le rendez-vous est pris pour faire de bonnes affaires. \n\nOrganis\u00e9 par l'association Droits de Cit\u00e9, avec 100 exposants", "address_locality": "Saint-Malo", "end_time": 0.0, "label": "Les greniers d'alet", "postal_code": 35400, "start_time": 0.0, "street_address": "Fort d'Alet", "url": "", "valid_from": 1537048800000.0, "valid_through": 1537048800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.703163, 48.0273929], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bourse aux jouets\n\nOuverture de La Friperie de la MJC (chantier d'insertion).", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.8400368, 48.5945574], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vente jouet, pu\u00e9riculture, v\u00eatements enfants, toutes marchandises ayant trait aux f\u00eates de fin d\u2019ann\u00e9e, artisanat d\u2019art et produits locaux.\n\nOrganis\u00e9 par le Comit\u00e9 d\u2019Animations et Loisirs, avec 20 particuliers", "address_locality": "La Fresnais", "end_time": 0.0, "label": "Brad\u2019jouets de la st-nicolas", "postal_code": 35111, "start_time": 0.0, "street_address": "Atelier du Marais, salle A, Rue de la Masse", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.4264217, 48.5038435], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9 par le Pongiste Club Plabennecois. Petite restauration sur place, cr\u00eapes, caf\u00e9, boissons...", "address_locality": "Plabennec", "end_time": 0.0, "label": "Foire aux vinyles, bd et mat\u00e9riels hifi", "postal_code": 29860, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue du Penquer, Salle Marcel Bouguen", "url": "https://www.facebook.com/tennis.de.table.plabennec", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.2654649, 47.9009166], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Rendez-vous \u00e0 Drouges \u00e0 partir de 6h30 du matin pour un vide-grenier.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier de drouges", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1537653600000.0, "valid_through": 1537653600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.3222777, 48.0421061], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Troc et puces de Pouldergat - Buvette et cr\u00eapes. R\u00e9servation de m\u00e8tres lin\u00e9aires (min 2 m\u00e8tres) : 5 \u20ac par m\u00e8tre. Portant et petite table suppl\u00e9mentaire : 2 \u20ac par unit\u00e9. Tables et chaises fournies.", "address_locality": "Pouldergat", "end_time": 0.0, "label": "Troc et puces", "postal_code": 29100, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle Polyvalente Ti An Holl", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.0092001, 48.6177234], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Balade anim\u00e9e, plaisir de chiner, joie de trouver l'objet tant convoit\u00e9, le rendez-vous est pris pour faire de bonnes affaires. \n\nEn ext\u00e9rieur (pr\u00e9aux et pelouse du Grand Domaine)\n\nOrganis\u00e9 par le Comit\u00e9 de quartier de la Flourie, avec 30 exposants", "address_locality": "Saint-Malo", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier de la flourie", "postal_code": 35400, "start_time": 0.0, "street_address": "Grand-Domaine, rue de l\u2019Achille", "url": "", "valid_from": 1539381600000.0, "valid_through": 1539381600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.871748, 48.66345], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-grenier \u00e0 Tr\u00e9veneuc toute la journ\u00e9e. Entr\u00e9e libre et restauration propos\u00e9e sur place.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier \u00e0 tr\u00e9veneuc", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.9740371, 48.663589], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Sur le parking \u00e0 l'angle de la rue de la Vierge-Gr\u00e2ce et rue du Pont-Toqu\u00e9\n\nBraderie de La f\u00eate des Pomm\u00e9s : petite restauration sur place et vente des Pomm\u00e9s\n\nOrganis\u00e9 par le Comit\u00e9 de quartier de Saint-Ideuc-la-Haize, avec 50 particuliers.", "address_locality": "Saint-Malo", "end_time": 0.0, "label": "Braderie et f\u00eate des pomm\u00e9s", "postal_code": 35400, "start_time": 0.0, "street_address": "Parking de Saint-Ideuc", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.2908536, 48.0104772], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-greniers dans tout le centre bourg \u00e0 Bais.", "address_locality": "Bais", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier de bais", "postal_code": 35680, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre-bourg", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.4614331, 48.7316912], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Ce d\u00e9ballage professionnel d'une vingtaine de marchands se tiendra mensuellement sur le Quai d'Aiguillon \u00e0 Lannion.\nDivers stands seront pr\u00e9sents mobiliers, objets de curiosit\u00e9s, bijoux, maroquinerie vintage, bouquins, vynils... \nChineurs, collectionneurs et amateurs de brocante pourront y d\u00e9nicher l'objet rare, atypique pour une d\u00e9coration originale et personnalis\u00e9e. \nRestauration rapide sur place.", "address_locality": "Lannion", "end_time": 0.0, "label": "Brocante du quai", "postal_code": 22300, "start_time": 0.0, "street_address": "Quai d'Aiguillon", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.6172673, 48.3594499], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Dimanche 21 octobre\nsalle polyvalente\n                           \nouverture des portes\n    * pour les exposants : de 7h30 \u00e0 9h\n    * pour les visiteurs : de 9h \u00e0 13h.\n                        \nVous pourrez y trouver :\n    * des jouets en \u00e9tat de marche\n    * des v\u00eatements de naissance jusqu'au 16 ans\n    * des livres\n    * du mat\u00e9riel de pu\u00e9riculture\n                                 \nContact :\n07 86 26 99 18", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "B\u00e9b\u00e9 puces - bourse aux jouets", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1540072800000.0, "valid_through": 1540072800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.8716158, 48.6641395], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Charmant vide-grenier dans les all\u00e9es du ch\u00e2teau de Pommorio et dans le village de Tr\u00e9veneuc. Restauration et buvette sur place. Toute la journ\u00e9e. Entr\u00e9e libre.", "address_locality": "Tr\u00e9veneuc", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier \u00e0 tr\u00e9veneuc", "postal_code": 22410, "start_time": 0.0, "street_address": "Bourg de Tr\u00e9veneuc, Parc du Chateau", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.05861, 48.318168], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.139822, 48.576387], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Pour la 44\u00e8me ann\u00e9e. Venez chiner et faire de belles trouvailles pendant cette bourse aux v\u00eatements.\nSalle des  F\u00eates de Ploubalay.\n\nMardi 2 octobre : de 16 h 30  \u00e0 20 h\nMercredi 3 octobre : de 9 h 30 \u00e0 20 h\n\nAcc\u00e8s libre", "address_locality": "Ploubalay", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux v\u00eatements", "postal_code": 22650, "start_time": 0.0, "street_address": "34 Rue Ernest Rouxel, Salle des F\u00eates", "url": "", "valid_from": 1538431200000.0, "valid_through": 1538517600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.2283187, 47.8669857], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "V\u00eatements enfants et adultes, linge de maison, vaisselle, bibelots, meuble et \u00e9lectrom\u00e9nager, \u00e0 tout petit prix, sans oublier livres pour grands et petits.", "address_locality": "Pont-l'Abb\u00e9", "end_time": 0.0, "label": "Braderie du secours populaire", "postal_code": 29120, "start_time": 0.0, "street_address": "Maison pour Tous, Rue du petit Train", "url": "", "valid_from": 1536962400000.0, "valid_through": 1536962400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.5200757, 48.5693835], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bourse aux jouets organis\u00e9e par Familles Rurales.", "address_locality": "Lannilis", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets", "postal_code": 29870, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle de Kergroas", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.217556, 47.798393], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "v\u00eatements, accessoires, livres... faites le plein de bonnes affaires \u00e0 la Braderie du secours populaire.", "address_locality": "Plobannalec-Lesconil", "end_time": 0.0, "label": "Braderie du secours populaire", "postal_code": 29740, "start_time": 0.0, "street_address": "maison des associations de Lesconil, rue Jean Jaur\u00e8s", "url": "", "valid_from": 1540418400000.0, "valid_through": 1540504800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.2487058, 47.9946741], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Rendez-vous au plan d'eau de la Traverie pour le vide-greniers de Domalain.", "address_locality": "Domalain", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier de domalain", "postal_code": 35680, "start_time": 0.0, "street_address": "Plan d'eau de la Traverie", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.9045559, 48.4009589], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Les 13 et 14 octobre 2018 \u00e0 la MJC de Quintin, une vente \u00e0 tout petit prix ,de v\u00eatements, chaussures, linge de maison, jouets  et articles de pu\u00e9riculture. Rendez-vous rue de la fosse malard, ouvert \u00e0 tous, gratuit, de 10h \u00e0 18h. Renseignements au 02 96 74 04 04.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Braderie solidaire de la croix rouge", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1539381600000.0, "valid_through": 1539468000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.006639, 48.300726], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9 par le comit\u00e9 des f\u00eates.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1540072800000.0, "valid_through": 1540072800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.4208145, 47.9872365], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "40 exposants.\nBuvette, animation musicale. En ext\u00e9rieur. Parking gratuit et fl\u00e9ch\u00e9. R\u00e9serv\u00e9 uniquement aux particuliers, pas de professionnels.", "address_locality": "Ploz\u00e9vet", "end_time": 0.0, "label": "Troc & puces de quartier du \"hameau des saules\"", "postal_code": 29710, "start_time": 0.0, "street_address": "Derri\u00e8re la salle Avel Dro, Impasse des saules", "url": "", "valid_from": 1537653600000.0, "valid_through": 1537653600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.0082041, 48.6471472], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Balade anim\u00e9e, plaisir de chiner, joie de trouver l'objet tant convoit\u00e9, le rendez-vous est pris pour faire de bonnes affaires. \n\nOrganis\u00e9 par le Comit\u00e9 de quartier de la Gare", "address_locality": "Saint-Malo", "end_time": 0.0, "label": "Braderie de la saint-michel", "postal_code": 35400, "start_time": 0.0, "street_address": "Boulevard des Talards", "url": "", "valid_from": 1537567200000.0, "valid_through": 1537567200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.4318058, 47.9921062], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vous y trouverez un grand choix de jouets et de jeux pour les enfants, ainsi qu'une multitude d'articles (d\u00e9co, vaisselle) pour les f\u00eates de fin d'ann\u00e9e.", "address_locality": "Ploz\u00e9vet", "end_time": 0.0, "label": "Troc puces sp\u00e9cial no\u00ebl", "postal_code": 29710, "start_time": 0.0, "street_address": "17 A Rue Des Gen\u00eats", "url": "http://cap.solidarite@laposte.net/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.9092467, 45.9652893], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bourse aux jouets et pu\u00e9riculture", "address_locality": "Les Moulins", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets et pu\u00e9riculture", "postal_code": 22210, "start_time": 0.0, "street_address": "Pl\u00e9met, Salle des F\u00eates", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.089374, 48.619558], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9e par le comit\u00e9 d'animation de Pommerit-Le-Vicomte, \u00e0 la salle des sports (int\u00e9rieur et parking ext\u00e9rieur). Restauration sur place.", "address_locality": "Pommerit-le-Vicomte", "end_time": 0.0, "label": "Foire \u00e0 tout", "postal_code": 22200, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle Omnisports", "url": "", "valid_from": 1537653600000.0, "valid_through": 1537653600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.973426, 48.6551219], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Balade anim\u00e9e, plaisir de chiner, joie de trouver l'objet tant convoit\u00e9, le rendez-vous est pris pour faire de bonnes affaires. \n\nRestauration rapide sur place\n\nOrganis\u00e9 par la Croix Rouge", "address_locality": "Saint-Malo", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 35400, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue Henri Lemari\u00e9, Salle Duguay-Trouin", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.989426, 48.6816046], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Foire aux puces organis\u00e9e par l'association \"Les Ouvriers de Saint-Joseph\".\n\nPrix exposants : 8 \u20ac  en int\u00e9rieur (la table de 1,80) \nOuverture exposants : \u00e0 partir de 7heures\n\nRestauration sur place;", "address_locality": "Saint-Pol-de-L\u00e9on", "end_time": 0.0, "label": "Foire aux puces", "postal_code": 29250, "start_time": 0.0, "street_address": "Avenue des carmes, Salle Isidore Dani\u00e8lou", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.8165441, 48.1880385], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vente de v\u00eatements et autres objets d'occasion. \nOrganis\u00e9 par le Secours Populaire", "address_locality": "Ch\u00e2teauneuf-du-Faou", "end_time": 0.0, "label": "Braderie d'automne du secours populaire", "postal_code": 29520, "start_time": 0.0, "street_address": "13 rue du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.7091198, 48.029173], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Une cinquantaine d\u2019exposants attendus en int\u00e9rieur et ext\u00e9rieur\nOrganis\u00e9 par les parents d'\u00e9l\u00e8ves des classes bilingues pour financer les projets de l'\u00e9cole Joliot-Curie.\nSur place : bar, cr\u00eapes, petite restauration, espace jeux pour les enfants.\nCONTACT ET R\u00c9SERVATIONS : 07 81 45 30 73, http://divyezhskaer.free.fr\nTARIF : 1 \u20ac (+ de 16 ans)\nHORAIRES : 09h00 - 17h30\nLIEU : Halles des sports \u00e9cole Joliot Curie, rue Pierre-Curie", "address_locality": "Sca\u00ebr", "end_time": 0.0, "label": "8\u00e8me troc et puces de l'\u00e9cole joliot curie", "postal_code": 29390, "start_time": 0.0, "street_address": "35, rue Pierre Curie, Gymnase Ecole Joliot Curie", "url": "http://divyezhskaer.free.fr/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.9704094, 48.6473769], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Balade anim\u00e9e, plaisir de chiner, joie de trouver l'objet tant convoit\u00e9, le rendez-vous est pris pour faire de bonnes affaires. \n\nBraderie tous objets, neufs ou d\u2019occasion. Petite restauration sur place, boissons, g\u00e2teaux et galettes-saucisses. Les b\u00e9n\u00e9fices de la restauration et de la vente des emplacements seront int\u00e9gralement revers\u00e9s \u00e0 l\u2019AFM T\u00e9l\u00e9thon. \n\nOrganis\u00e9 par l'AS Timac", "address_locality": "Saint-Malo", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 35400, "start_time": 0.0, "street_address": "Petit-Param\u00e9, Rue des Marettes, Salle de l\u2019AS Timac", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.9046038, 48.4009319], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide grenier de No\u00ebl \u00e0 la salle des f\u00eates, \u00e0 la MJC et \u00e0 l'Espace Municipal Sport Adresse de Quintin. 9h-18h. Renseignements au 02 96 74 99 74. Entr\u00e9e 1,50\u20ac, gratuit -12ans.", "address_locality": "Quintin", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier de no\u00ebl", "postal_code": 22800, "start_time": 0.0, "street_address": "salle des f\u00eates", "url": "", "valid_from": 1544914800000.0, "valid_through": 1544914800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.8393746, 48.6263013], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9 par l\u2019Association d\u2019Amicale La\u00efque \u00c9tables sur Mer. Tarif exposants 5\u20ac/m\u00e8tre, table et chaise fournies. Dans un minimum de 2 m\u00e8tres maximum par client. R\u00e9servation \u00e0 l\u2019office de tourisme de Binic-\u00c9tables-sur-Mer.", "address_locality": "\u00c9tables-sur-Mer", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 22680, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle des loisirs", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.2283629, 47.811065], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Couturi\u00e8res et brodeuses, venez faire le plein de bonnes affaires pour vos futures cr\u00e9ations.", "address_locality": "Plobannalec-Lesconil", "end_time": 0.0, "label": "Troc et puces mercerie", "postal_code": 29740, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue du Port, Salle de l'Amicale La\u00efque", "url": "", "valid_from": 1540677600000.0, "valid_through": 1540677600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.8202377, 48.640317], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Les \"Puces Coutures et Loisirs Cr\u00e9atifs\" sont organis\u00e9es le dimanche 14 octobre par le Foyer Rural de Plouezoc'h de 10h \u00e0 18h \u00e0 la salle polyvalente. Petite restauration sur place (cr\u00eapes et caf\u00e9). \n\n- Entr\u00e9e gratuite pour les visiteurs. \n- Exposants : 2\u20ac le m\u00e8tre lin\u00e9aire (r\u00e9servations au 06 09 60 70 86 d\u00e8s que possible).", "address_locality": "Plouezoc'h", "end_time": 0.0, "label": "Puces coutures et loisirs cr\u00e9atifs", "postal_code": 29252, "start_time": 0.0, "street_address": "Route du Nivern, Salle polyvalente", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.1403712, 48.5759124], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Samedi 15 septembre - de 8 h \u00e0 19 h - Parking de la Salle des F\u00eates.\n\nOrganis\u00e9e dans le cadre de la F\u00eate de la Saint-Mathieu par la M\u00e9diath\u00e8que", "address_locality": "Ploubalay", "end_time": 0.0, "label": "Braderie de livres", "postal_code": 22650, "start_time": 0.0, "street_address": "Parking de la Salle des F\u00eates, Rue Ernest Rouxel", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.8503718, 48.6191333], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vente de v\u00eatements de 0 \u00e0 16 ans, jouets et articles de pu\u00e9riculture, organis\u00e9e par l'Amicale La\u00efque\n\nRestauration sur place", "address_locality": "Saint-Beno\u00eet-des-Ondes", "end_time": 0.0, "label": "Braderie des p\u2019tites bouilles", "postal_code": 35114, "start_time": 0.0, "street_address": "3 bis rue du Bord de Mer, Salle polyvalente", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.141863, 48.578202], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Dimanche 11 novembre - De 10 h \u00e0 17 h - Salle des Sports\n\nPour la 3\u00e8me ann\u00e9e venez chercher et pourquoi pas trouver l'objet rare qui vous manquait.", "address_locality": "Ploubalay", "end_time": 0.0, "label": "Bourse pu\u00e9riculture", "postal_code": 22650, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue du Chaffaud, Salle des sports", "url": "", "valid_from": 1541890800000.0, "valid_through": 1541890800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.8271769, 48.6473993], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "On c\u00e9l\u00e8bre cette ann\u00e9e le 9eme anniversaire du vide-greniers du livre ! \nChinez parmi une quarantaine d'exposants, particuliers et professionnels. Les exposants d\u00e9balleront leurs livres d'occasion, vieux papiers, magazines, disques, cd, dvd, jeux, toutes collections tout au long de cette journ\u00e9e.\nPour exposer : 3,50\u20ac le m\u00e8tre lin\u00e9aire.\nBuvette sur place", "address_locality": "Saint-Quay-Portrieux", "end_time": 0.0, "label": "Les bouquinoc\u00e9ens", "postal_code": 22410, "start_time": 0.0, "street_address": "Jardins du port, Rue Clemenceau", "url": "http://www.portrieux.com/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.4053529, 48.109406], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "A seulement 23 km \u00e0 l'est de Rennes, venez fl\u00e2ner dans les all\u00e9es du vide greniers de Ch\u00e2teaubourg.\nContact : Castel Art Com", "address_locality": "Ch\u00e2teaubourg", "end_time": 0.0, "label": "Braderie-vide grenier \u00e0 ch\u00e2teaubourg", "postal_code": 35220, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre-ville", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.865804, 48.677282], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "De 13h \u00e0 18h mardi 9 et de 9h30 \u00e0 13h mercredi 10 \u00e0 la salle Cancaven - rue d'Arnstein - Cancale\n\nHomme - Femme - Enfant - Pu\u00e9riculture.\nD\u00e9p\u00f4t le lundi 8 octobre de 9h30 \u00e0 18h30.\nVente le mardi apr\u00e8s-midi et le mercredi matin. \nReprise le jeudi 11 octobre de 10h30 \u00e0 13h30 et de 18h \u00e0 19h.\n\nTarif : 2 \u20ac par liste de 20 articles (1 seule paire de chaussure accept\u00e9e) + 10% retenus sur la vente r\u00e9alis\u00e9e", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux v\u00eatements et pu\u00e9riculture hiver", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1539122400000.0, "valid_through": 1539122400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.566266, 48.6843757], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "En ext\u00e9rieur\nExt\u00e9rieur, buvette et restauration sur place\nTarif : Exposants : 2,50 \u20ac le m\u00e8tre lin\u00e9aire.", "address_locality": "Saint-Michel-en-Gr\u00e8ve", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers", "postal_code": 22300, "start_time": 0.0, "street_address": "Bourg", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.012644, 48.575496], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Club des Ajonc vous propose le Salon des puces couturi\u00e8res et des loisirs cr\u00e9atifs \u00e0 la Salle Philippe de Dieuleveult. \n\nEntr\u00e9e libre de 10 h \u00e0 18 h - Le dimanche 11 novembre 2018", "address_locality": "Le Minihic-sur-Rance", "end_time": 0.0, "label": "Salon des puces couturi\u00e8res et des loisirs cr\u00e9atifs", "postal_code": 35870, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle Philippe de Dieuleveult", "url": "", "valid_from": 1541890800000.0, "valid_through": 1541890800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.6341104, 48.652645], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Plestin-les-Gr\u00e8ves", "end_time": 0.0, "label": "Braderie de la croix rouge", "postal_code": 22310, "start_time": 0.0, "street_address": "Local de la Croix Rouge, Place d'Auvelais", "url": "", "valid_from": 1537567200000.0, "valid_through": 1537567200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.7592199, 48.1783613], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le 15 septembre 2018 de 9h \u00e0 17h30  rue du Dr Lecomte", "address_locality": "Loud\u00e9ac", "end_time": 0.0, "label": "Braderie de la croix-rouge", "postal_code": 22600, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue du Docteur Lecomte", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.5151, 48.2628], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bourse aux v\u00eatements organis\u00e9e par Famille de France.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux v\u00eatements.", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1538949600000.0, "valid_through": 1539295200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.657587, 48.1317728], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "D\u00e8s 8h brocante et vide grenier,salon de l'adoption d'animaux de compagnie avec le CFA de Merdrignac, activit\u00e9s sportives, culturelles et arisanales.\nRepas champ\u00eatre sous chapiteaux \u00e0 partir de 11h30. Participation du Bagad de Loud\u00e9ac.\nA partir de 13h30 : Exposition et concours de poulains avec remise de prix\nEntr\u00e9e gratuite\nDe 8h \u00e0 18h", "address_locality": "La Ch\u00e8ze", "end_time": 0.0, "label": "Foire de la st leau", "postal_code": 22210, "start_time": 0.0, "street_address": "Plan d'eau", "url": "http://www.fetechevalsaintleau.com/", "valid_from": 1538172000000.0, "valid_through": 1538172000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.6206672, 48.4336027], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9 par le C.J.R. Basket. Restauration sur place. Accueil des exposants \u00e0 7 h.", "address_locality": "Saint-Renan", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers", "postal_code": 29290, "start_time": 0.0, "street_address": "Espace culturel, Place Guyader", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.532577, 47.960265], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "TARIFS : 1\u20ac50 avec boisson chaude offerte\nHORAIRES : De 08h \u00e0 17h\nLIEU : Boulodrome, rue du stade", "address_locality": "Querrien", "end_time": 0.0, "label": "Troc et puces", "postal_code": 29310, "start_time": 0.0, "street_address": "Boulodrome, Rue du Stade", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.099523, 48.011405], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Comme chaque ann\u00e9e, le salon de l'antiquaire vous accueille \u00e0 Quimper. Cet \u00e9v\u00e9nement est un passage essentiel pour tous les passionn\u00e9s d'antiquit\u00e9s et d'objets anciens.\n\nLe 40\u00e8me \u00e9dition du salon de l'antiquit\u00e9, de la brocante et du design est en pr\u00e9paration avec pr\u00e8s de 90 exposants attendus.\n\nToutes les \u00e9poques sont repr\u00e9sent\u00e9es. \"On pr\u00e9sente des antiquit\u00e9s, de la brocante avec de l'indus' et des meubles de m\u00e9tier, et du design-vintage avec des objets de cr\u00e9ateurs\", r\u00e9sume l'organisateur du salon des Antiquaires, Philippe Kergonna.\n\nEntre 5 000 et 6 000 visiteurs attendus\n\nAmateurs d'estampes, de tapis, de meubles, d'objets insolites sont attendus tout le week-end, pour ce salon, \u00ab l'un des plus gros de Bretagne \u00bb selon l'organisateur. Il attend entre 5 000 et 6 000 visiteurs.", "address_locality": "Quimper", "end_time": 0.0, "label": "Salon antiquit\u00e9s brocante design", "postal_code": 29000, "start_time": 0.0, "street_address": "Parc des expositions, rue de Stang Vihan", "url": "http://www.quimper-evenements.fr/", "valid_from": 1541804400000.0, "valid_through": 1541890800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.2810652, 47.840476], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Faites le plein de bonnes affaires. Objets anciens ou d'occasion.", "address_locality": "Plomeur", "end_time": 0.0, "label": "Troc et puces", "postal_code": 29120, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle multifonction, rue Isidore Le Garo", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.6852046, 47.9280749], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La cr\u00e8che Point Virgule organise son troc et puces de rentr\u00e9e.\nHORAIRES : A partir de 9h\nLIEU : Espace Andr\u00e9 Duval, stade", "address_locality": "Bannalec", "end_time": 0.0, "label": "Troc et puces", "postal_code": 29380, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue de Quimperl\u00e9, Stade municipal", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.04856, 48.1988802], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "19e \u00e9dition de la braderie St Michel de Montauban-de-Bretagne. Rendez-vous dans le centre ville de 8h \u00e0 18h. La braderie r\u00e9unit des centaines d\u2019exposants, et accueille des milliers de visiteurs sur la journ\u00e9e.\n\nR\u00e9servations pour le grand public par internet du 9 juillet \u00e0 12h au 29 septembre \u00e0 l'adresse suivant: www.mybrocante.fr/AD/44375. \nAttention : paiement uniquement par carte bancaire.\n\nPour les r\u00e9servations de professionnels : merci de nous contacter au 06 98 91 26 80  ou par mail \u00e0 braderie.montauban35@gmail.com", "address_locality": "Montauban-de-Bretagne", "end_time": 0.0, "label": "Braderie st michel", "postal_code": 35360, "start_time": 0.0, "street_address": "Montauban-de-Bretagne", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.3016095, 48.6318607], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9 par l'amicale la\u00efque", "address_locality": "B\u00e9gard", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets", "postal_code": 22140, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle Jean Moulin", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.99459, 48.6279419], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Balade anim\u00e9e, plaisir de chiner, joie de trouver l'objet tant convoit\u00e9, le rendez-vous est pris pour faire de bonnes affaires. \n\nOrganis\u00e9 par l'Association Esp\u00e9rance Solidarit\u00e9", "address_locality": "Saint-Malo", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier esp\u00e9rance solidarit\u00e9", "postal_code": 35400, "start_time": 0.0, "street_address": "24 avenue des Comptoirs, La Madeleine, Salle de Quartier de la Madeleine", "url": "", "valid_from": 1543618800000.0, "valid_through": 1543705200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.1726748, 48.6556235], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "A Plouescat, 2\u00e8me foire aux puces organis\u00e9e par le comit\u00e9 du calvaire au profit de la SNSM locale ,entr\u00e9e gratuite au pubic,payant  pour les exposants.", "address_locality": "Plouescat", "end_time": 0.0, "label": "Foire aux puces", "postal_code": 29430, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle omnisports du centre, rue de verdun", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-4.012919, 47.888817], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'association des parents d'\u00e9l\u00e8ves des \u00e9coles publiques K\u00e9rourgu\u00e9 et La Garenne organise un troc et puces en plein air. Les b\u00e9n\u00e9fices permettent de participer au financement de nombreuses activit\u00e9s et sorties pour les \u00e9l\u00e8ves des \u00e9coles. de nombreux exposants seront pr\u00e9sents. Buvette et petite restauration toute la journ\u00e9e.\n\nContact et r\u00e9servation : ape.kerourguelagarenne@gmail.com", "address_locality": "Fouesnant", "end_time": 0.0, "label": "Troc et puces ape k\u00e9rourgu\u00e9-la garenne", "postal_code": 29170, "start_time": 0.0, "street_address": "Halle des sports de Br\u00e9houlou", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-3.9797336, 47.9027096], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Ventes d'articles d'occasion", "address_locality": "La For\u00eat-Fouesnant", "end_time": 0.0, "label": "Troc & puces", "postal_code": 29940, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle Polyvalente, Vieux Port", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.302237, 48.177505], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Rendez-vous \u00e0 l'\u00e9cole de Val-d'Iz\u00e9 pour un vide-grenier \u00e0 14h.", "address_locality": "Val-d'Iz\u00e9", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier \u00e0 val-d'iz\u00e9", "postal_code": 35450, "start_time": 0.0, "street_address": "rue Saint-Etienne-des-Eaux", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.587217, 44.23104], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Visite de l'Eglise de Carsan Mont\u00e9e possible au clocher Samedi 15 et dimanche 16 De 10h \u00e0 12h et de 15h \u00e0 17h Gratuit", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Journ\u00e9es du patrimoine \u00e0 carsan", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.643665, 44.05086], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Visite comment\u00e9e de l'\u00e9glise du village Samedi 15 et dimanche 16 Sur demande de 10h \u00e0 16h Gratuit Informations : 06 95 43 62 79 Visite comment\u00e9e du Castellas Samedi 15 et dimanche 16 Pr\u00e9voir chaussures adapt\u00e9es, d\u00e9part depuis l'\u00e9glise Gratuit Informations : 06 95 43 62 80 Visite comment\u00e9 du site de l'Ermitage de Mayran Samedi 15 et dimanche 16 De 10h \u00e0 16h Gratuit Informations : 06 79 67 78 71", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Journ\u00e9es du patrimoine \u00e0 saint-victor-la-coste", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.705216, 44.18087], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Visite de l'Eglise De 14h \u00e0 18h Gratuit Informations : 04 90 34 47 03 Site Saint-Pierre Combats, contes, danses ...par la Guilde de l'Histoire sous l'\u00e9gide de la mairie De 10h30 \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h Gratuit Informations : 04 66 79 26 06", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Journ\u00e9es du patrimoine \u00e0 st-etienne-des-sorts", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.541482, 44.30934], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Point de vue exceptionnel surplombant les gorges de l'Ard\u00e8che, Aigu\u00e8ze m\u00e9di\u00e9val est l'un des Plus Beaux Villages de France.Eglise, donjon, chemin de ronde, placettes, \u00e0 d\u00e9couvrir ou red\u00e9couvrir. Rendez-vous \u00e0 18h30 devant l'Office de TourismeTarif : au chapeauDur\u00e9e : 2hHISTOIRES DE CLOCHERSD\u00e9couvrez le patrimoine et l\u2019histoire des villages. Le ton, toujours accessible, interactif et convivial, s\u2019attache \u00e0 parler d\u2019architecture mais aussi \u00e0 pr\u00e9senter la culture et les savoir-faire locaux.Nous vous conseillons de vous munir de bonnes chaussures, d'une bouteille d'eau, et d'un chapeau, ou plus rarement, d'une tenue de pluie.", "address_locality": "Aigu\u00e8ze", "end_time": 0.0, "label": "Histoire de clochers \u00e0 aigu\u00e8ze", "postal_code": 30760, "start_time": 0.0, "street_address": "Devant l'Office de Tourisme", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.574106, 44.12266], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L'Observatoire du mont Aigoual est un site embl\u00e9matique, touristique et historique dont la construction est intimement li\u00e9e au reboisement du massif de l'Aigoual. Depuis 1894, les forestiers puis les m\u00e9t\u00e9orologues se succ\u00e8dent pour faire vivre ce site autour d'activit\u00e9s m\u00e9t\u00e9orologiques et climatologiques. Ce site est habit\u00e9 toute l'ann\u00e9e par des m\u00e9t\u00e9orologues. Les conditions climatiques, r\u00e9put\u00e9es rudes, sont parfois difficiles en p\u00e9riode hivernale. Ce site situ\u00e9 \u00e0 1567 m d'altitude sur la ligne de partage des eaux accumule les records : vent, brouillard, givre, pluie, neige.L'activit\u00e9 \"phare\" est celle de l'exposition permanente, ouverte \u00e0 tous les publics de mai \u00e0 octobre.", "address_locality": "Valleraugue", "end_time": 0.0, "label": "Journ\u00e9es europ\u00e9ennes du patrimoine : visites guid\u00e9es \u00e0 l\u2019observatoire de l\u2019aigoual", "postal_code": 30570, "start_time": 0.0, "street_address": "M\u00e9t\u00e9osite du Mont Aigoual", "url": "http://www.aigoual.fr/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.367135, 44.23355], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Journ\u00e9e Nationale de sensibilisation \u00e0 la pollution lumineuse, \u00e0 la protection de la biodiversit\u00e9 nocturne et du ciel \u00e9toil\u00e9Informations : Office de Tourisme au 04 66 24 42 41", "address_locality": "M\u00e9jannes-le-Clap", "end_time": 0.0, "label": "Jour de la nuit", "postal_code": 30430, "start_time": 0.0, "street_address": "Mairie", "url": "http://www.tourisme-mejannes-le-clap.com/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.631006, 43.86135], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Dimanche 16 septembre 2018Vide grenier de 7h00 \u00e0 18h00. Sur le cours et dans les rues du village.", "address_locality": "Vallabr\u00e8gues", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier \u00e0 vallabr\u00e8gues", "postal_code": 30300, "start_time": 0.0, "street_address": "Sur le cours", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.98642, 44.04997], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Au programme: exposition, maquette, observation de la biodiversit\u00e9 de la rivi\u00e8re au microscope, animations autour de la faune et la flore des rivi\u00e8res ! Manifestation inscrite au programme \"GARD \u00e0 l'EAU!\" anim\u00e9e par Globule Vert, la Maison de l'eau en Vall\u00e9e Borgne,Sentiers Vagabonds (membres de la MNE-RENE 30), la MNE-RENE 30 et soutenue par la R\u00e9gion Occitanie et le Conseil D\u00e9partemental du Gard. Informations pratiques : - Dimanche 16 de 9h \u00e0 13h30. - Acc\u00e8s libre - Gratuit- Parking Super U Anduze", "address_locality": "Anduze", "end_time": 0.0, "label": "Jep : manifestation \u201cm\u00e9li m\u00e9l\u2019eau\u201d", "postal_code": 30140, "start_time": 0.0, "street_address": "Parking Super U Anduze", "url": "http://mne-rene30.org/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.576751, 44.01257], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "9H \u00e0 11H et 11H30 \u00e0 13H30. Explorez l'humus, sous les feuilles et les branches mortes, sur les \u00e9corces des arbres, les fleurs.... Trouvez les petits animaux cach\u00e9s. Avec vos outils de pr\u00e9l\u00e8vement, captures-les pour les observer, mais sans les blesser !", "address_locality": "Arphy", "end_time": 0.0, "label": "La faune insoup\u00e7onn\u00e9e du sol", "postal_code": 30120, "start_time": 0.0, "street_address": "Pratcoustal", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.499634, 44.16535], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "A travers les chemins de la commune :Randonn\u00e9e p\u00e9destre facile, d'environ 2h \u00e0 2h30, sur le th\u00e8me : \"allons \u00e0 Christol\" via Mas Sellier, le Bourgasset, le Sarsol, Carrefour des buses, Christol et retour au village par le Pontet, les Fabr\u00e8gues, la Cabane. Samedi 15 9h30 Gratuit Pique nique tir\u00e9 du sac - possibilit\u00e9 de faire un barbecue sur place Samedi 15\u00a0 Place du village (sous chapiteaux) 12h Exposition et concours de photos sur le th\u00e8me : patrimoine v\u00e9g\u00e9tal, architectural et/ou animalier du village Samedi 15 Place du village (sous chapiteau) De 13h \u00e0 20h Gratuit Expos\u00e9 : cinquante ans de lutte entre la communaut\u00e9 de St Andr\u00e9 d'Ol\u00e9rargues et les seigneurs du lieu depuis 1757 \u00e0 propos des privil\u00e8ges f\u00e9odaux Samedi 15 Place du village (salle communale) 16h Gratuit D\u00e9gustation de la soupe aux pois/jambon Chacun apporte son couvert, sa boisson et son pain. Une participation financi\u00e8re laiss\u00e9e \u00e0 l'appr\u00e9ciation de chacun est demand\u00e9e (circulation d'une cagnotte) Samedi 15 place du village (sous chapiteaux) 20h Visite comment\u00e9e du village : ruelles, \u00e9glise du XI\u00e8 si\u00e8cle et ext\u00e9rieur du ch\u00e2teau du XV/XVI\u00e8 si\u00e8cle Dimanche 16 10h Gratuit Vin d'honneur offert par la mairie Dimanche 16 12h place du village (sous chapiteaux)", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Journ\u00e9es du patrimoine \u00e0 saint-andr\u00e9 d'ol\u00e9rargues", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.593096, 43.78301], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Une journ\u00e9e inoubliable. Attention journ\u00e9e uniquement sur r\u00e9servation. Pour d\u00e9couvrir ou red\u00e9couvrir en une seule journ\u00e9e, De 10h \u00e0 18h. Tous les spectacles du VIEUX MAS.(Grabador le sorcier, la sorci\u00e8re et son corbeau savant, la machine \u00e0 voyager dans le temps\u2026.Ils vous seront pr\u00e9sent\u00e9s dans des versions in\u00e9dites avec de nouveaux effets sp\u00e9ciaux. \u00c9galement \u00e0 15h30 vous pourrez \u00e9lire le plus beau chevalier au cours d\u2019une magnifique parade de \u00ab chevaliers fantastiques \u00bbl Et en entracte cette ann\u00e9e notre troupe musicale :\u00ab Les jeans petits qui dansent !! \u00bb Voyagez dans le temps ou durant toute la journ\u00e9e, vous allez pouvoir assister \u00e0 un festival d\u2019animations et spectacles (plus d\u2019une quinzaines dans la journ\u00e9e avec le forgeron au travail, pigeons voyageurs, la sorci\u00e8re et son corbeau, la machine \u00e0 voyager dans le temps\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026)tarif grande journ\u00e9e visite animations et spectacles :adulte: 12\u20acr\u00e9duit(3 \u00e0 15 ans) :8\u20ac", "address_locality": "Beaucaire", "end_time": 0.0, "label": "La grande journ\u00e9e spectacle au vieux mas", "postal_code": 30300, "start_time": 0.0, "street_address": "1352 chemin du Mas de V\u00e9g\u00e8re, Le Vieux Mas", "url": "http://www.vieux-mas.com/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.695425, 44.1559], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "20\u00e8me anniversaire des vendanges de l'Histoire ! vendredi 12 octobre 19h30 :Pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre \u00e0 la salle multiculturelle \"Entre ils&elles\" Samedi 13 octobre 10h : \t Ouverture de la 20\u00e8me \u00e9dition des Vendanges de l'Histoire \t\t Visite comment\u00e9e du patrimoine de Chusclan par Les Amis de Gicon \t\t Arriv\u00e9e des voitures de collection 10h30 : \t D\u00e9part pour les balades dans le vignoble en voiture \"r\u00e9tro\" (places limit\u00e9es) 11h :\t Ouverture du Bar \u00e0 Vins des Vignerons devant le chapiteau A partir de 12h : Repas des Vignerons sous chapiteau 14h :\t Visite de la cave des Vignerons de Chusclan et d\u00e9gustations (rdv devant le caveau) 15h : \t Course de tonneaux pour adultes (devant le chapiteau) et jeux anciens (rue du ruisseau) \t\t D\u00e9fil\u00e9 des petits m\u00e9tiers d'antan 15h30 :\t Explication du Ma\u00eetre de cave sur la pr\u00e9paration de l'outil de travail 16h :\t Arriv\u00e9e des Vignerons et de la Vendange \u00e0 l'ancienne pour le pressurage 17h :\t Jeux anciens pour petits et grands 19h :\u00a0\t Ap\u00e9ritif Vigneron suivi d'un repas Dimanche 14 octobre 9h30 :\t Messe et chants en proven\u00e7al en l'Eglise Saint Julien 10h30 :\u00a0\t Remerciements 11h :\t Ouverture du Bar \u00e0 Vins des Vignerons devant le chapiteau A partir de 12:\t repas des Vignerons sous chapiteau 14h :\u00a0\t jeux anciens pour petits et grands 15h30 :\t D\u00e9part du cort\u00e8ge vigneron pour la derni\u00e8re vendange de l'ann\u00e9e \t\t D\u00e9file, chants traditionnels, cueillette du raisin par les vignerons costum\u00e9s et le public \t\t De retour au village, foulage et pressurage de la r\u00e9colte avant la d\u00e9gustation gratuite du mo\u00fbt Cl\u00f4ture de la manifestation par l'hymne proven\u00e7al \"Coupo Santo\" Pendant les 2 jours : stands de vins de Chusclan, du terroir et de l'artisanat", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vendanges de l'histoire", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "http://www.fetevigneronnechusclan.com/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.0255, 44.02963], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "En 2018, tout au long de l'ann\u00e9e, diverses manifestations ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9vues pour f\u00eater les 25 ans de la cr\u00e9ation du lac d'Atuech, mod\u00e8le de r\u00e9habilitation d'un site naturel d\u00e9grad\u00e9. Ce lieu accueille d\u00e9sormais toutes sortes d'activit\u00e9s de pleine nature : p\u00eache, crosscountry, interventions p\u00e9dagogiques sur l'eau et la biodiversit\u00e9, ...Conf\u00e9rences et expo Pour terminer l'ann\u00e9e en beaut\u00e9, du 21 au 23 septembre, l'association \"Terre d'\u00e9quilibre\" relance l'aventure du \"Voyage autour du lac\", cr\u00e9\u00e9e en octobre 2013.Une vingtaine d'installations et de performances sera propos\u00e9e par les artistes de l'association pour cette 2\u00e8me \u00e9dition.\u00a0 Les familles sont les bienvenues, avec notamment des promenades \u00e0 poney de 14h \u00e0 18h et la participation de conteurs. PROGRAMME Vendredi 21 septembre * de 20h \u00e0 22h : Conf\u00e9rences au foyer communal- \"Du projet \u00e0 la r\u00e9alisation, quel regard 25 ans plus tard ?\" par Marcel Masson, concepteur du projet- \"Entre mouvement naturel et intervention de l'homme, l'histoire du Gardon d'Anduze\" par Etienne Retailleau, du Smage.Samedi 22 septembre * de 10h \u00e0 18h : visite libre de l'exposition. Buvette et restauration sur place* 20h30 : au foyer, projection du film \"C'est bien d'\u00eatre fou\", d'Antoine Page et dessin\u00e9 par le street artiste Zoo Project (gratuit). des oeuvres des artistes pr\u00e9sents autour du lac seront \u00e0 gagner lors d'une tombola (5\u20ac)Dimanche 23 septembre * de 10h \u00e0 18h : visite libre de l'exposition. Tirage de la tombola \u00e0 18h", "address_locality": "Massillargues-Attuech", "end_time": 0.0, "label": "Voyage autour du lac", "postal_code": 30140, "start_time": 0.0, "street_address": "Lac", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.663285, 44.10352], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Projection du film \"P\u00eacheurs d'histoires\" Le partage du Rh\u00f4ne, suivi d'un \u00e9change avec le r\u00e9alisateur M\u00e9diath\u00e8que - 225 rue de Boulogne - Laudun Samedi 15 - 14h Informations : 04 30 69 80 20 Partage autour du vin, ses confr\u00e9ries et exposition c\u00e9ramique de Maria Brucci D\u00e9gustation et expo Espace Barbara - parvis de l'Eglise - Laudun Samedi 15 - 18h Informations : 04 30 69 80 20 Concert \u00e0 4 mains par le duo de pianistes \"un clavier bien partag\u00e9\" Oeuvres de Debussy et Satie Dimanche 16\u00a0 - 16h Gratuit Informations : 04 30 69 80 20 Moulin de la Rami\u00e8re Ouverture exceptionnelle des portes \u00e0 l'occasion des journ\u00e9es du patrimoine Samedi 15 et dimanche 16 14h \u00e0 18h Gratuit", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Journ\u00e9es du patrimoine de laudun l'ardoise", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.24524, 44.13734], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Dimanche 16 septembre \u00e0 Brouzet-les-Al\u00e8s, venez profiter d'un vide-grenier et march\u00e9 du terroir. Et pour le plaisir des yeux seront rassembl\u00e9es voitures et motos de collections. Pour les amateurs, chineurs ou tout simplement fl\u00e2neurs du dimanche! Au programme :vide grenier, march\u00e9 du go\u00fbt et produits du terroir. Aussi, vous pourrez vous restaurer sur place. Au menu: vous sera propos\u00e9 une carbonnade flamande. Pensez \u00e0 r\u00e9server! *Infos pratiques - Dimanche 16 septembre - Toute la journ\u00e9e de 6h \u00e0 19h - Champ de Foire, 30580 Brouzet-les-Al\u00e8s - Entr\u00e9e libre - restauration sur r\u00e9servation: carbonnade flamande contact: 06 43 21 08 48", "address_locality": "Brouzet-l\u00e8s-Al\u00e8s", "end_time": 0.0, "label": "Auto moto r\u00e9tro et vide grenier", "postal_code": 30580, "start_time": 0.0, "street_address": "Champ de foire", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.396069, 44.12785], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Annick Maill\u00e9, agricultrice \u00e0 Lanu\u00e8jols, et \u00e9leveuse de porcs charcutiers depuis 2008, partagera un moment de convivialit\u00e9 pour discuter de sa vie \u00e0 la ferme autour d'un toast de charcuterie de sa fabrication en recettes traditionnelles et d'autres au go\u00fbt du jour. Gratuit. Inscription obligatoire \u00e0 l'office de tourisme Mont Aigoual Causses C\u00e9vennes", "address_locality": ["Lanu\u00e9jols", "Valleraugue"], "end_time": 0.0, "label": "Journ\u00e9es europ\u00e9ennes du patrimoine \u00e0 lanu\u00e9jols", "postal_code": 30570, "start_time": 0.0, "street_address": "Col de la Serreyr\u00e8de, Maison de l'Aigoual, Monjardin", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.421186, 44.0116], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "-\t14h30 : La R\u00e9publique tch\u00e8que et l\u2019avenir de l\u2019Europeune conf\u00e9rence de S.E. M. Petr Drulak, Ambassadeur de la R\u00e9publique tch\u00e8que en FranceLa \u00ab R\u00e9volution de velours \u00bb et l'\u00e9lection de Vaclav Havel \u00e0 la Pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique le 29 d\u00e9cembre 1989 mettent fin \u00e0 l'existence de la R\u00e9publique socialiste tch\u00e9coslovaque. La R\u00e9publique tch\u00e8que, telle que nous la connaissons aujourd'hui, n'existe cependant que depuis le 1er janvier 1993, date de sa s\u00e9paration d'avec la Slovaquie. Depuis cette date la R\u00e9publique tch\u00e8que a connu des avanc\u00e9es consid\u00e9rables dans le sens de l'int\u00e9gration europ\u00e9enne avec notamment son entr\u00e9e dans l'Union Europ\u00e9enne le 1er mai 2004.Quelle est aujourd'hui la position de ce pays \u00ab au c\u0153ur de l'Europe \u00bb face aux profondes mutations et aux nombreux d\u00e9fis auxquels l'Europe se trouve confront\u00e9e ?-\t16h15 : 1918-2018, Les Tch\u00e8ques dans tous leurs \u00e9tats. De Tomas G. Mazarik \u00e0 Milos Zeman une conf\u00e9rence de Fran\u00e7oise Mayer, ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Montpellier IIIDe 1918 \u00e0 2018, les Tch\u00e8ques ont chang\u00e9 huit fois de r\u00e9gime. Apr\u00e8s la dislocation de l'Empire austro-hongrois \u00e0 la fin de la premi\u00e8re guerre mondiale, ils font l'exp\u00e9rience de la d\u00e9mocratie pendant vingt ans avant de subir l'occupation nazie d\u00e8s mars 1939. Suivra un r\u00e9gime communiste, puis l'occupation sovi\u00e9tique \u00e0 partir d'ao\u00fbt 1968 apr\u00e8s l'\u00e9chec du \u00ab Printemps de Prague \u00bb ; enfin la \u00ab R\u00e9volution de velours \u00bb en d\u00e9cembre 1989 les fait entrer dans une \u00e8re post-communiste non exempte de soubresauts mais synonyme d'espoir et de libert\u00e9.Fran\u00e7oise Mayer propose de revenir sur ces continuit\u00e9s et ruptures, si caract\u00e9ristique du destin des peuples de l'Europe m\u00e9diane.-\t18h : vernissage \u00e0 la M\u00e9diath\u00e8que par M. Petr Drulak et M. Jean-Luc Chapon de l\u2019exposition Le livre tch\u00e8que et les avant-gardes, 1918-1938.", "address_locality": "Uz\u00e8s", "end_time": 0.0, "label": "Ouverture officielle des manifestations consacr\u00e9es \u00e0 la r\u00e9publique tch\u00e8que", "postal_code": 30700, "start_time": 0.0, "street_address": "41 Le Portalet", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.389549, 44.07792], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "A l'occasion de cette journ\u00e9e du patrimoine \u00e0 Tr\u00e8ves, il est propos\u00e9 une randonn\u00e9e guid\u00e9e dite \"circuit des moulins\". Partant du moulin de Treves, une ascension se fera vers le plateau d'Esprunes o\u00f9 nous verrons les ruines d'un village du m\u00eame nom et d\u00e9couvrirons le moulin ruin\u00e9 de ce village. Nous continuerons jusqu'\u00e0 une carri\u00e8re o\u00f9 \u00e9taient taill\u00e9es des meules servant \u00e0 ces moulins. Nous descendrons sur les ruines du moulin de Canay\u00e8re. Arriv\u00e9s au Hameau de Canay\u00e8re, nous descendrons sur Tr\u00e8ves en passant devant ou \u00e0 l'int\u00e9rieur de la grotte de St Firmin, habitat troglodyte o\u00f9 les habitants de ce site pouvaient en d\u00e9tournant le ruisseau faire tourner des meules \u00e0 l'int\u00e9rieur. Les vestiges restant ne permettent pas aujourd'hui de situer l'endroit pr\u00e9cis de ce moulin. La descente sur Tr\u00e8ves nous fera arriver au moulin de la Vidalle. Rentr\u00e9e sur le village en cours d'apr\u00e8s-midi. Les participants, marcheurs confirm\u00e9s, devront pr\u00e9voir de prendre le repas de midi, de l'eau ainsi que des v\u00eatements chauds et un v\u00eatement de pluie sans oublier une lampe frontale, si possible, pour le passage de la grotte au retour.\u00a0Pr\u00e9voir une lampe frontale ou de poche, chaussures de marche, v\u00eatements imperm\u00e9ables et repas du midi. Visite guid\u00e9e et comment\u00e9e. Gratuit. Inscription obligatoire \u00e0 l'office de tourisme Mont Aigoual Causses C\u00e9vennes Le dimanche, vous pourrez librement d\u00e9couvrir ce beau petit village, avec son pont m\u00e9di\u00e9val et son \u00e9glise o\u00f9 vous admirerez les vitraux r\u00e9cemment remis en \u00e9tat.", "address_locality": ["Tr\u00e8ves", "Valleraugue"], "end_time": 0.0, "label": "Journ\u00e9es europ\u00e9ennes du patrimoine \u00e0 tr\u00e8ves", "postal_code": 30570, "start_time": 0.0, "street_address": "Col de la Serreyr\u00e8de, Maison de l'Aigoual, Place de l'\u00e9glise", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.419266, 44.0122], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Dimanche 23 septembre 2018, le Comit\u00e9 des f\u00eates d'Uz\u00e8s organise un grand d\u00e9ballage sur l'esplanade, les boulevards circulaires, les places aux herbes, Dampmartin, rues de la R\u00e9publique et Jacques d'Uz\u00e8s. Ouvert aux particuliers.Droit de place : 11 \u20ac les 5 mPaiement sur place.Sans r\u00e9servation pr\u00e9alableHoraires : de 6h \u00e0 18h", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Grand d\u00e9ballage d'automne", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.008256, 43.89264], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La communaut\u00e9 de Communes vous a concoct\u00e9 un programme des plus attrayant.\u00a0 7 jours, 7 dates, des circuits, des journ\u00e9es et soir\u00e9es \u00e0 th\u00e8me de mai \u00e0 novembre 2018. Rendez-vous dans 3 semaines pour les 1\u00e8res r\u00e9jouissances avec la Journ\u00e9e Botanic Art le 10 mai et la journ\u00e9e rando autour de la Soie le 12 mai.\u00a0 Retrouvez le programme d\u00e9taill\u00e9 le site et la page facebook de l'Office de Tourisme du Pi\u00e9mont C\u00e9venol (Programme t\u00e9l\u00e9chargeable)", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "7 jours 7 sens fa\u00eetes au coeur du pi\u00e9mont c\u00e9venol", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "http://www.piemont-cevenol-tourisme.com/agenda/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.606322, 43.99293], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "De 10h \u00e0 17h. Invit\u00e9 d'honneur : Ren\u00e9 BARRAL. Entr\u00e9e libre et gratuite.", "address_locality": "Le Vigan", "end_time": 0.0, "label": "16e printemps du livre, des m\u00e9dias et des arts", "postal_code": 30120, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle Jeanne d'Arc", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.884092, 44.10449], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "L\u2019Association Cineco est n\u00e9 en 1983 au c\u0153ur des C\u00e9vennes. \u00c0 l\u2019origine, ce sont quelques amateurs de cin\u00e9ma qui ont eu l\u2019envie de faire partager leur passion en cr\u00e9ant un cin\u00e9ma itin\u00e9rant. Aujourd\u2019hui, Cineco assure des projections dans plus de 60 villages. Un large choix de projections pour tous et toutes en fin de journ\u00e9e ou en soir\u00e9e. Les projections se font r\u00e9guli\u00e8rement en salle et parfois en plein air. * Infos pratiques - le mardi \u00e0 20h30 et le vendredi \u00e0 21h - Adultes 6 \u20ac- Abonnement 4 places 18 \u20ac- R\u00e9duit (-18 ans) 4 \u20ac- S\u00e9ance Cin\u00e9-Gard 4 \u20ac Consultez le programme", "address_locality": "Saint-Jean-du-Gard", "end_time": 0.0, "label": "Cin\u00e9co, cin\u00e9ma itin\u00e9rant en c\u00e9vennes", "postal_code": 30270, "start_time": 0.0, "street_address": "1027 - 1071 avenue Ren\u00e9 Boudon, Salle Stevenson", "url": "http://www.cineco.org/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.974149, 44.05399], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Crins, ressorts, clous, sangles permettent \u00e0 l'artistes de garder l'authenticit\u00e9 d'un meuble.", "address_locality": "Anduze", "end_time": 0.0, "label": "Jep : fr\u00e9d\u00e9rique delmas, tapissier d'ameublement", "postal_code": 30140, "start_time": 0.0, "street_address": "19 rue du Luxembourg, Les Jardins de la Filature", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.59108, 44.26515], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Pour f\u00eater les Journ\u00e9es Europ\u00e9ennes du Patrimoine, une visite th\u00e9\u00e2trale pour d\u00e9couvrir un ancien monast\u00e8re de l'ordre des Chartreux. Fond\u00e9e au XIII\u00e8me si\u00e8cle, elle est situ\u00e9e dans un vallon au sein de la riche for\u00eat domaniale de Valbonne. Inscription dans un Office de Tourisme Provence Occitane rendez vous \u00e0 18h30 devant le portail d'entr\u00e9e D\u00e9couvrez les villages d\u2019une fa\u00e7on originale : la guide conf\u00e9renci\u00e8re est accompagn\u00e9e d\u2019une troupe de th\u00e9\u00e2tre qui fait la part belle aux anecdotes, toujours avec beaucoup d\u2019humour ! Id\u00e9al pour les familles avec enfants.Dur\u00e9e : 1h30 \u2013 2hTarifs : 8\u20ac par famille de 1 ou 2 adultes et leur(s) enfant(s) mineur(s) ou 3\u20ac hors de ce cadre familialInscriptions dans les Offices de Tourisme de Provence Occitane", "address_locality": "Saint-Paulet-de-Caisson", "end_time": 0.0, "label": "Visite insolite \u00e0 la chartreuse de valbonne", "postal_code": 30130, "start_time": 0.0, "street_address": "Chartreuse de Valbonne", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.64152, 44.08102], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide grenier dans le village, ouverture des maisons, caves, jardins...Sur r\u00e9servationOrganisateur : Association Los R\u00e9baladisContact : 07 81 45 93 49Courriel : rebaladis30@gmail.com", "address_locality": "Valleraugue", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier \u00e0 valleraugue", "postal_code": 30570, "start_time": 0.0, "street_address": "Ardaillers", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.324926, 43.71613], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Dimanche 07 octobre 2018 Venez vendre ou acheter des instruments de musique, CD, vinyles, \tmat\u00e9riel Hifi \u2026 Une sc\u00e8ne ouverte vous est propos\u00e9e pour faire d\u00e9couvrir vos talents \t(Inscriptions nous contacter) Buvette et snack sur placeDe 09h00 \u00e0 17h00", "address_locality": "Beauvoisin", "end_time": 0.0, "label": "Vide instruments", "postal_code": 30640, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue de la Graille, Salle Polyvalente", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.622231, 44.19973], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le Club des Amateurs d'Art, la municipalit\u00e9 et le club Le Bienvenu vous invite \u00e0 partager ensemble les journ\u00e9es du patrimoine. Visite du mus\u00e9e des anciens : photos, tableaux, outils, maisons d'autrefois, vieux m\u00e9tiers ... Foyer de la Bioune De 10h \u00e0 18h30 Gratuit Pr\u00e9sentation des monuments historiques, des personnages illustres\u00a0\u00a0 de St Nazaire \u00e0 travers les si\u00e8cles\u00a0par G\u00e9rard Pouly Foyer de la Bioune A 16h30 Gratuit", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Journ\u00e9es du patrimoine \u00e0 st nazaire", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.384675, 44.13049], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Lanu\u00e9jols", "end_time": 0.0, "label": "Spectacle de conte \u00ab l\u2019occitanie... pour les nuls ! \u00bb", "postal_code": 30750, "start_time": 0.0, "street_address": "Foyer rural", "url": "http://lanuejols.fr/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.981366, 44.07118], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Une animation propos\u00e9e par Les petits d\u00e9brouillards Occitanie (antenne gardoise) : http://grainelr.org/annuaire/les-petits-debrouillards-occitanie.html", "address_locality": "G\u00e9n\u00e9rargues", "end_time": 0.0, "label": "Le bambou dans tous ses \u00e9tats", "postal_code": 30140, "start_time": 0.0, "street_address": "552 Montsauve, Bambouseraie", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.592249, 44.02849], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "14h. Venez d\u00e9couvrir l'origine de la pomme, les vari\u00e9t\u00e9s locales Propos\u00e9 par les Terres Arboricoles C\u00e9venoles.", "address_locality": "Arphy", "end_time": 0.0, "label": "Graine de reinettes", "postal_code": 30120, "start_time": 0.0, "street_address": "Temple", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.188795, 44.25021], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Auteurs et illustrateurs seront pr\u00e9sents pour vous rencontrer et d\u00e9dicacer leurs ouvrages.Comme \u00e0 chaque \u00e9dition, des artisans cr\u00e9ateurs, des artistes plasticiens sont invit\u00e9s pour vous faire d\u00e9couvrir une autre mani\u00e8re de voir et d'appr\u00e9cier l'objet livre.Vous \u00eates attendus nombreux et nombreuses pour partager l'ambiance chaleureuse qui a fait depuis 16 ans la r\u00e9putation de notre Salon r\u00e9gional.Entr\u00e9e Libre.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vivre livre", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.190198, 43.56688], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Samedi 15 et dimanche 16 septembre : visites libre, visites guid\u00e9es et conf\u00e9rence/d\u00e9bat dans le cadre des Journ\u00e9es du Patrimoine \u00e0 la P\u00e9pini\u00e8re Parc Floral Les Sens des 5 Continents Visite libre \u00e0 9h - Visites guid\u00e9es du Parc Floral le samedi et dimanche \u00e0 10h -\u00a0Conf\u00e9rence le samedi et dimanche \u00e0 15h :\u00a0savoir-faire et faire savoir : mi-septembre, le d\u00e9but de la meilleur p\u00e9riode de plantation pour partager et r\u00e9ussir son jardin bien \u00eatre. Bons choix, bons gestes, peu d\u2019eau, peu d\u2019entretien. Vos questions, les astuces, nos savoirs. Les conf\u00e9rences se tiendront dans les serres d\u2019\u00e9v\u00e9nements. Pr\u00e9sence de M. Denis Fraisier, architecte paysagiste du CAUE de l'H\u00e9rault.\u00a0Nouveaut\u00e9\u00a0dans notre Jardin \u00ab\u00a0Feng Shui\u00a0\u00bb : pr\u00e9sence de \u00ab\u00a0Coccinelle massages\u00bb qui proposera un moment de bien \u00eatre (massages relaxants aux huiles essentielles & r\u00e9flexologie plantaire). Pique-nique possible dans la serre d\u2019\u00e9v\u00e9nements. Animations \u00e0 \u00a0l\u2019abri en cas d\u2019intemp\u00e9ries.Visites libres du Parc Floral - Visites guid\u00e9es : 5\u20ac au lieu de 8,50\u20ac - Conf\u00e9rences/d\u00e9bats : 5\u20ac au lieu de 8,50\u20ac - massages et tarifs modulables selon la demande - R\u00e9servation demand\u00e9e pour les conf\u00e9rences : 04 67 71 96 09/06 38 04 53 67 -\u00a0contact@lessensdes5continents.fr -\u00a0 \u00a0www.lessensdes5continents.fr les Sens des 5 Continents -\u00a0 34590 MARSILLARGUES Samedi 15 et dimanche 16 septembre : visite de la manade du Mas de la Comtesse \u00e0 9h30 dans le cadre des Journ\u00e9es du Patrimoine Visite de l'exploitation, ar\u00e8nes, d\u00e9part en remorque tract\u00e9e pour aller voir les taureaux en p\u00e2ture, pr\u00e9sentation du troupeau, tri des taureaux... Dur\u00e9e 1h30/2h.Tarifs : 8\u20ac/adulte - 5\u20ac/enfant - Infos/R\u00e9sas : 04 66 71 66 34 - 06 34 14 28 86 -\u00a0masdelacomtesse@gmail.com -\u00a0 www.manademasdelacomtesse.com Mas de la Comtesse - Chemin de la Vieille Roubine - 30220 AIGUES-MORTES Samedi 15 et dimanche 16 septembre :\u00a0visites du Salin d'Aigues-Mortes en petit Train \u00e0 demi-tarif\u00a0 dans le cadre des Journ\u00e9es du Patrimoine. A\u00a0la d\u00e9couverte du Salin d'Aigues-Mortes de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h - d\u00e9part toutes les 30 minutes. Dur\u00e9e 1h15.Tarifs : 5,10\u20ac/adulte - 4,10\u20ac/enfant (5-13 ans) - Infos/R\u00e9sas : 04 66 73 40 24 -\u00a0salinstourisme@salins.com -\u00a0 www.visitesalinsdecamargue.com Salin d\u2019Aigues-Mortes - Route du Grau du Roi - 30220 AIGUES-MORTES Samedi 15 et dimanche 16 septembre :\u00a0\" L'Art du Partage\" \u00e0 la Maison du Grand Site de France de la Camargue Gardoise \u00e0 partir de 10h30 dans le cadre des Journ\u00e9es du Patrimoine.Envie de mieux comprendre la Camargue et la mani\u00e8re dont les Hommes ont pu s'y installer & d\u00e9velopper des m\u00e9tiers favorables \u00e0 la diversit\u00e9 des paysages ?En pr\u00e9ambule d'une balade sur le sentier de la Marette, trouvez les r\u00e9ponses en participant \u00e0 une d\u00e9monstration ludique et participative gr\u00e2ce au Puzzle Camarguais. Dure\u00e9 45 min.Animation gratuite \u00e0 10h30 - 11h30 - 14h - 15h - Infos/R\u00e9sas \u00a0: 04 66 77 24 72 - accueilmgs@camarguegardoise.com Maison Grand Site de France de la Camargue Gardoise - La Marette - Route du M\u00f4le - 30220 AIGUES-MORTES Samedi 15 septembre : d\u00e9couverte de vignobles en 4x4 avec Vigno'vins \u00e0 9h30 et 14 h30 dans le cadre des Journ\u00e9es du Patrimoine. Escapade entre vins des sables et vins des costi\u00e8res de N\u00eemes... Visite de deux domaines en agriculture biologique, d\u00e9gustation de 8 cuv\u00e9es avec collations. D\u00e9part devant la gare d'Aigues-Mortes - Dur\u00e9e : 3h30Tarifs : 50\u20ac/adulte - 10\u20ac/enfant -\u00a0 Dans le cadre des journ\u00e9es du patrimoine : r\u00e9duction de 5\u20ac/personne -\u00a0 R\u00e9servation : 06 13 60 05 14 - contact@vignovins.fr \u00a0\u00a0 Dimanche 16 septembre : d\u00e9couverte de vignobles en 4 x 4 \u00a0avec Vigno'vins \u00e0 9h et 14h 30\u00a0dans le cadre des Journ\u00e9es du Patrimoine.Escapade dans les vignes de Saint Christol, d\u00e9couverte ludique. Visite de caves et d\u00e9gustations avec collation - D\u00e9part devant la gare d'Aigues-Mortes - Dur\u00e9e : 3h30Tarifs : 40\u20ac/adulte - 10\u20ac/enfant - Dans le cadre des journ\u00e9es du patrimoine : r\u00e9duction de 5\u20ac/personne - R\u00e9servation : 06 13 60 05 14 -\u00a0 contact@vignovi ns.fr Dimanche 16 septembre : journ\u00e9e portes ouvertes \u00a0aux Ecuries de Muria \u00a0de 14h \u00e0 17h dans le cadre des Journ\u00e9es du PatrimoineBapt\u00eames poney et chevaux gratuits, d\u00e9monstrations de diff\u00e9rentes \u00e9quitations - Programme complet Entr\u00e9e libre - R\u00e9servation : 07 71 87 27 37 - c.dauban97@gmail.com Mas de Muria, chemin de Muria 30220 SAINT LAURENT D'AIGOUZE Dimanche 16 septembre : hommage \u00e0 Jeanne Demessieux \u00a0\u00e0 l'\u00e9glise Notre Dame des Sablons\u00a0dans le cadre du cinquantenaire de sa disparition et des Journ\u00e9es du PatrimoineA 16h : conf\u00e9rence anim\u00e9e par Michel Robert A 18h : concert de Marie-Pierre Cochereau (harpe) et de Michel Robert (orgue) Conf\u00e9rence et concert donn\u00e9s au profit de la restauration de l'orgue. Une collecte vous sera propos\u00e9eEglise Notre Dame des Sablons - Grand Rue Jean\u00a0 Jaur\u00e8s - 30220 AIGUES-MORTES", "address_locality": "Aigues-Mortes", "end_time": 0.0, "label": "Journ\u00e9es europ\u00e9ennes du patrimoine 2018", "postal_code": 30220, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Saint Louis", "url": "http://www.ot-aiguesmortes.com/journees-europeennes-du-patrimoine/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.348998, 44.22523], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Dans le cadre du Festival Couleurs Guitare, venez d\u00e9couvrir ou red\u00e9couvrir une partie de la vie de Django, guitariste d'exception et grand humaniste. Film \u00e9mouvant et parfaitement mis en musique. \"En 1943 pendant l\u2019occupation allemande, le tsigane Django Reinhardt, v\u00e9ritable \u201cguitare h\u00e9ros\u201d, est au sommet de son art. Chaque soir il fait vibrer le tout Paris aux Folies Berg\u00e8res avec sa musique swing alors qu\u2019en Europe, ses fr\u00e8res sont pourchass\u00e9s et massacr\u00e9s. Lorsque la propagande allemande veut l\u2019envoyer \u00e0 Berlin pour une s\u00e9rie de concerts, il sent le danger et d\u00e9cide de s\u2019\u00e9vader en Suisse aid\u00e9 par une de ses admiratrices, Louise de Klerk. Pour passer, il se rend \u00e0 Thonon-les-Bains, sur les bords du lac L\u00e9man, avec sa femme enceinte, Naguine et sa m\u00e8re Negros. Mais l\u2019\u00e9vasion est plus compliqu\u00e9e que pr\u00e9vue, Django et ses proches se retrouvent plong\u00e9s dans la guerre. Pendant cette p\u00e9riode dramatique, il n\u2019en demeure pas moins un musicien exceptionnel qui r\u00e9siste avec sa musique, son humour, et qui cherche \u00e0 approcher la perfection musicale...\"\u25ba Salle des Aliziers \u00e0 17H00\u25ba GratuitInfo : Office de Tourisme au 04 66 24 42 41", "address_locality": "M\u00e9jannes-le-Clap", "end_time": 0.0, "label": "Cin\u00e9ma : \"django\"", "postal_code": 30430, "start_time": 0.0, "street_address": "Mairie, Salle des Aliziers", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.75, 44.08333], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Prieur\u00e9 St Martin de Rib\u00e9risOuverture du prieur\u00e9 \u00e0 l'occasion des Journ\u00e9es du Patrimoine, possibilit\u00e9 d'y admirer le b\u00e2timent lui-m\u00eame ainsi que les fresques m\u00e9di\u00e9vales tout r\u00e9cemment d\u00e9couvertes. Samedi 15 et dimanche 16 A partir de 14h", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Journ\u00e9es du patrimoine \u00e0 montfaucon", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.849632, 44.04698], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "De Pablo BergerAvec Maribel Verd\u00fa, Antonio de la Torre, Jos\u00e9 Mota Genres Com\u00e9die dramatique, Fantastique, ThrillerNationalit\u00e9s espagnol, fran\u00e7ais Dur\u00e9e : 1h33Carmen est mari\u00e9e \u00e0 Carlos, un conducteur de grue macho, fan de foot, qui ne lui pr\u00eate plus gu\u00e8re attention. Apr\u00e8s une s\u00e9ance d\u2019hypnose dont il est le cobaye pendant un mariage, Carlos devient le parfait \u00e9poux. Quelque chose a chang\u00e9 ! A 21h \u00e0 la Filature du Pont de Fer de Lasalle", "address_locality": "Lasalle", "end_time": 0.0, "label": "Cin\u00e9ma \u00e0 lasalle : abracadabra", "postal_code": 30460, "start_time": 0.0, "street_address": "Filature du Pont de Fer", "url": "http://www.cineco.org/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.53496, 43.94757], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Visites Exceptionnelles : La Carri\u00e8re de l\u2019Estel Samedi et dimanche \u00c0 l\u2019occasion de l\u2019ouverture exceptionnelle de la carri\u00e8re de l\u2019Estel, le public pourra d\u00e9couvrir l\u2019histoire de ce lieu insolite, sa g\u00e9ologie, son exploitation \u00e0 partir du 1er si\u00e8cle, les stigmates de l\u2019extraction laiss\u00e9s sur la pierre, les hypoth\u00e8ses de l\u2019acheminement des mat\u00e9riaux sur le chantier\u2026Autant d\u2019\u00e9l\u00e9ments qui permettront d\u2019aborder l\u2019histoire du Pont du Gard autrement.\u00c0 partir de 7 ans - Acc\u00e8s gratuitPr\u00e9voir des chaussures de marche confortables. R\u00e9servation en ligne \u00e0 partir du 6 septembre 2018 dans la limite des places disponibles sur : billetterie.pontdugard.fr Le secret des archives\u2026 Samedi et dimanche, de 9h \u00e0 10h et de 13h30 \u00e0 14h30 Malheur ! L\u2019arch\u00e9ologue Jean-Luc Finoche a disparu ! Il venait de d\u00e9couvrir aux Archives une vieille carte repr\u00e9sentant le trac\u00e9 exact de l\u2019aqueduc antique de N\u00eemes.Ses petits-enfants, Pierrot et Colombine, d\u00e9cident de mener l\u2019enqu\u00eate. En famille, venez les aider \u00e0 collecter des indices dans le Mus\u00e9e du Pont du Gard !Enfant de 7 \u00e0 12 ans accompagn\u00e9 par un adulte. Acc\u00e8s gratuit avec livret jeu de piste.Dans la limite des livrets disponibles. Les espaces mus\u00e9ographiques et le canal romain en acc\u00e8s libre Samedi et dimanche, de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h Les journ\u00e9es du patrimoine sont toujours une belle occasion de (re)d\u00e9couvrir en famille, le patrimoine historique et naturel du site.Pour ces journ\u00e9es annuelles, les espaces de d\u00e9couvertes, le Mus\u00e9e L\u2019histoire du Pont du Gard et de l\u2019aqueduc antique de N\u00eemes , le Ludo, le Cin\u00e9 Un Pont traverse le temps , le parcours M\u00e9moires de garrigue et l\u2019Exposition temporaire Vu du Pont \u2013 From the bridge , sont en entr\u00e9e libre.Dans la limite des places disponibles.", "address_locality": "Remoulins", "end_time": 0.0, "label": "Journ\u00e9es europ\u00e9ennes du patrimoine au pont-du-gard", "postal_code": 30210, "start_time": 0.0, "street_address": "Site du Pont du Gard", "url": "http://www.pontdugard.fr/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.982169, 44.0806], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Dipl\u00f4m\u00e9e d'honneur \"finaliste meilleur ouvrier de France\" en 2000, dipl\u00f4m\u00e9e d'honneur MOF, l\u2019artiste partage son savoir faire dans le cadre des Journ\u00e9es europ\u00e9ennes du patrimoine en proposant des d\u00e9monstrations de tournage traditionnel au tour et \u00e0 la corde.", "address_locality": "G\u00e9n\u00e9rargues", "end_time": 0.0, "label": "Jep : raymonde vanlerberghe", "postal_code": 30140, "start_time": 0.0, "street_address": "40 chemin de la fontaine", "url": "http://anduzeceramique.fr/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.667094, 44.19609], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Chapelle St Jean-Baptiste Visite libre de la Chapelle Samedi 15 et dimanche 16 De 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h Concert d'Emmanuelle Drouet Chants m\u00e9di\u00e9vaux profanes et sacr\u00e9s du pourtour m\u00e9diterran\u00e9en Chapelle St Jean-Baptiste Samedi 15 20h30 - libre participation Moulin \u00e0 vent Visite libre et d\u00e9monstration sir les conditions m\u00e9t\u00e9o le permettent Samedi 16 De 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 17h", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Journ\u00e9es du patrimoine \u00e0 v\u00e9n\u00e9jan", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.422013, 44.02565], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Contes et classiques de l'animation tch\u00e8que.Courts-m\u00e9trages de Bretislav Pojar et Miroslav Stepanek : Monsieur et Monsieur, ou les aventures burlesques de deux oursons fac\u00e9tieux.Mercredi 12, 19 et 26 septembre \u00e0 16h30", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Pour les enfants animations septembre", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.087285, 44.04324], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Visite guid\u00e9e\u00a0 Partez \u00e0 la d\u00e9couverte de Ribaute et de son histoire \u00e0 travers une visite guid\u00e9e dans les rues et ruelles du village. Samedi 15 de 10h30 \u00e0 12h. Gratuit. Rendez-vous place PAB, au niveau de la buvette. Balade th\u00e9matique La mairie propose une marche de 7 km \u00e0 la d\u00e9couverte des croix et des fours \u00e0 chaux du village. Afin que le plus grand nombre puisse en profiter, ce parcours est accessible aux marcheurs d\u00e9butants. Samedi 15 de 14h \u00e0 16h. Gratuit. Rendez-vous place PAB, au niveau de la buvette. Exposition autour du chapeau de Paille\u00a0 Dany Caussinus pr\u00e9sentera une s\u00e9lection de chapeau de Paille du XIXe et XXe, extraite de la collection de la Chapeauth\u00e8que d\u2019Anduze. Samedi 15 de 10h \u00e0 17h. Entr\u00e9e libre, gratuit. Mairie de Ribaute les Tavernes, salle \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du Conseil Municipal. Infos pratiques : Mairie de Ribaute les Tavernes. T\u00e9l. : 04 66 83 01 33. mairie.ribaute@orange.frhttp://ribautelestavernes.frBuvette et restauration assur\u00e9es par l\u2019APE les petits Marcels. Vide grenier g\u00e9ant de 10h \u00e0 17h, place PAB (pas de droit de place).", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Jep : ribaute les tavernes", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "http://ribautelestavernes.fr/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.568361, 44.03888], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "10h - 15h. Gr\u00e2ce \u00e0 cette sortie vous partirez \u00e0 la d\u00e9couverte de ce compartiment de la biodiversit\u00e9 et appr\u00e9henderez la richesse mycologique de notre r\u00e9gion ! Vous apprendrez \u00e0 les d\u00e9terminer et mieux les pr\u00e9server..... Propos\u00e9 par la Soci\u00e9t\u00e9 d'Horticulture et d'histoires Naturelles de l'H\u00e9rault.", "address_locality": "Arphy", "end_time": 0.0, "label": "Sortie champignons", "postal_code": 30120, "start_time": 0.0, "street_address": "Au Col de la Broue", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.446353, 44.06432], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Journ\u00e9es Europ\u00e9ennes du patrimoine, circuit : Architecture et histoire de quatre villages de montagne.", "address_locality": ["Dourbies", "Valleraugue"], "end_time": 0.0, "label": "Journ\u00e9es europ\u00e9ennes du patrimoine \u00e0 dourbies", "postal_code": 30570, "start_time": 0.0, "street_address": "Col de la Serreyr\u00e8de, Maison de l'Aigoual, Place de l'\u00e9glise", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.985541, 44.01694], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "Tornac", "end_time": 0.0, "label": "Jep : poterie du ch\u00e2teau", "postal_code": 30140, "start_time": 0.0, "street_address": "518 route de N\u00eemes, La Madeleine, Poterie du Ch\u00e2teau", "url": "http://www.hotel-de-la-madeleine.com/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.775424, 44.04782], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Pour les visiteurs : Entr\u00e9e libre de 9 h \u00e0 17 hPour les exposants :5 \u20ac/table/adh\u00e9rent Sou des \u00c9coles de Roquemaure.7 \u20ac/table/non-adh\u00e9rent Sou des \u00c9colesDimension des tables : 110x80 cmPhotocopie d\u2019une pi\u00e8ce d\u2019identit\u00e9 obligatoire. Buvette et petite restauration sur place toute la journ\u00e9e.Manifestation organis\u00e9e par l\u2019association \"Le Sou des \u00c9coles\".", "address_locality": "Roquemaure", "end_time": 0.0, "label": "Vide-placard", "postal_code": 30150, "start_time": 0.0, "street_address": "Route de N\u00eemes, Salles des f\u00eates \"La Cantarello\"", "url": "http://www.ot-villeneuvelezavignon.fr/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.209108, 43.68503], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Samedi 15 septembre 2018 Organis\u00e9 par l'association \"Quartier La Garrigue\"De 16h00 \u00e0 22h00", "address_locality": "Aimargues", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier en nocturne", "postal_code": 30470, "start_time": 0.0, "street_address": "Esplanade des Jujubiers, Zac la Garrigue", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.630731, 44.16267], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Tour de l'H\u00f4tel Mallet Samedi et dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h sur inscription \u00e0 l'Office de Tourisme (04 66 89 54 61 ) Gratuit H\u00f4tel de ville Bureau du Maire et Salle des Mariages Samedi et dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h Eglise Saint Jean Baptiste Samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h : visite du chantier de r\u00e9novation, d\u00e9monstration de taille de pierre Caves B\u00e9thel : visite libre le samedi de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h Dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h : visite libre H\u00f4tel du Louvre\u00a0 Exposition \"une famille bagnolaise dans la grande guerre : le travail des femmes\" Samedi et dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h Archives municipales D\u00e9monstrations participatives de restauration d'archives Samedi et dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h Temple protestant Exposition \"femmes d'esp\u00e9rance, femme d'exception\": 15 portraits du 16\u00e8 au 20\u00e8 si\u00e8cle pr\u00e9sentant des protestantes qui ont os\u00e9 vivre pleinement leur foi, le samedi de 14h \u00e0 17h30 et le dimanche de 14h \u00e0 17h30. Conf\u00e9rence \"le protestantisme: de la R\u00e9forme de 1517 \u00e0 aujourd'hui\", pr\u00e9sent\u00e9e par Yves Guiton, le samedi \u00e0 17h30 suivie du verre de l'amiti\u00e9 15, avenue Jean Perrin Mus\u00e9e Albert Andr\u00e9 Visite libre samedi et dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h Visite comment\u00e9e : deux tableaux d'Albert Andr\u00e9, d\u00e9rob\u00e9es en 2006 lors des obs\u00e8ques de la fille adoptive du peintre, Jacqueline Georges-Besson, ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9es et restitu\u00e9es au D\u00e9partement du Gard. Exceptionnellement expos\u00e9es dans les salles du mus\u00e9e pour les Journ\u00e9es du Patrimoine, elles seront pr\u00e9sent\u00e9es \u00e0 l'occasion d'une visite d\u00e9couverte de l'ensemble des collections. Samedi 15 \u00e0 14h30 et dimanche 16 \u00e0 10h30 et 14h30 Mus\u00e9e L\u00e9on Al\u00e8gre Visite libre : Venez d\u00e9couvrir l'accrochage du mus\u00e9e qui met \u00e0 l'honneur les dessins de paysages de L\u00e9on Al\u00e8gre Samedi 15 et dimanche 16 septembre de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h Espace Rabelais Exposition d'\u00e9tiquettes de vin dessin\u00e9es par Albert Andr\u00e9 Initiation \u00e0 la d\u00e9gustation des C\u00f4tes du Rh\u00f4ne gardoises (blanc, ros\u00e9, rouge) R\u00e9servation conseill\u00e9e (15 places maximum) Conf\u00e9rence autour de l'art et du vin avec Nathalie Schmitt \u00e0 la maison Rivier \u00e0 Chusclan A partir de 18h \u00e0 la maison Rivier vous accueille : d\u00e9couvrez ses produits et son terroir Centre d'Art Rhodanien St Maur Exposition \"Etre\" : photographies de Pilou et Liv Pauline Schneeberger et Louis Clerc Exposition organis\u00e9e dans le cadre du dispositif \"Aide \u00e0 la cr\u00e9ation et \u00e0 la diffusion dans le domaine des Arts plastiques\" De 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h.\u00a0 Ouverture exceptionnelle le dimanche 16 septembre dans le cadre des journ\u00e9es du patrimoine", "address_locality": "Bagnols-sur-C\u00e8ze", "end_time": 0.0, "label": "Journ\u00e9es du patrimoine \u00e0 bagnols-sur-c\u00e8ze", "postal_code": 30200, "start_time": 0.0, "street_address": "Place Mallet", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.571779, 44.28354], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Jacques Goury, le laboratoire d'arch\u00e9ologie du canton de Pont-Saint-Esprit et l'association Culture et Patrimoine en Peyrolais ont le plaisir de vous inviter \u00e0 la conf\u00e9rence de Jacques Goury sur les fouilles de Mas Conil le samedi 15 septembre \u00e0 20h30 au foyer socio-\u00e9ducatif de St Julien de Peyrolas", "address_locality": "Saint-Julien-de-Peyrolas", "end_time": 0.0, "label": "Journ\u00e9es du patrimoine \u00e0 saint julien de peyrolas", "postal_code": 30760, "start_time": 0.0, "street_address": "Foyer Socio Educatif", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.197419, 43.56811], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Du 24 mars au 24 novembre (sauf 19/05, 25/08, 6/10, 13/10 et 20/10): Brocante tous les samedis matins - Avenue Fr\u00e9d\u00e9ric Mistral (extra muros).Renseignements et inscription le vendredi uniquement au 06 28 29 94 84.", "address_locality": "Aigues-Mortes", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": 30220, "start_time": 0.0, "street_address": "Avenue Fr\u00e9d\u00e9ric Mistral", "url": "http://brocanteaiguesmortaiselaj.centerblog.net/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.083933, 43.77262], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-greniers et brocantes \u00e0 Sommi\u00e8res, \u00e0 l'Esplanade de 5h \u00e0 18h- Dimanche 8 Avril - Dimanche 8 Juillet- Dimanche 19 Ao\u00fbt - Dimanche 7 Octobre20\u20ac par emplacement de 6M*4MLes marchandises interdites: Le mat\u00e9riel neuf, l'alimentaire et toutes marchandises ne correspondant pas \u00e0 l'esprit de la manifestation.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers, brocantes sommi\u00e8res", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.31045, 43.75873], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Dimanche 30 septembre 2018 Bourse d'\u00e9change Bar - restaurant sur place Concours de la pr\u00e9vention routi\u00e8re Tombola : 1 s\u00e9jour dans un h\u00f4tel 5* au S\u00e9n\u00e9gal \u00c9lection de l'auto favorite du public R\u00e9servation repas Restaurant La Petite Camargue au 06 62 33 79 09", "address_locality": "Aubord", "end_time": 0.0, "label": "4\u00e8me rassemblement autos motos retro", "postal_code": 30620, "start_time": 0.0, "street_address": "Zone artisanale", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.853635, 44.04512], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Auteure de roman, de po\u00e9sies, d'essais po\u00e9tiques, Louise Desbrusses met aussi ses textes \u00e0 l'\u00e9preuve du mouvement et de la danse. Lors de cette rencontre, elle lira des extraits de ses romans publi\u00e9s chez P.O.L \u00e9diteur \u00ab L'argent l'urgence \u00bb, \u00ab Couronnes, Boucliers, Armures \u00bb, ainsi que des extraits de son prochain roman. Elle pr\u00e9sentera \u00e9galement son dernier ouvrage, \u00ab Le corps est-il soluble dans l'\u00e9crit ? conf\u00e9rence dans\u00e9e \u00bb, publi\u00e9 en avril dernier dans la collection Pulsar par Principe d'Incertitude, compos\u00e9 du texte de la conf\u00e9rence ainsi que du film qu'en a tir\u00e9 Victoria Donnet et dont des extraits seront projet\u00e9s lors de la soir\u00e9e. A la m\u00e9diath\u00e8que de Lasalle \u00e0 18h30", "address_locality": "Lasalle", "end_time": 0.0, "label": "Le corps est-il soluble dans l'\u00e9crit ?", "postal_code": 30460, "start_time": 0.0, "street_address": "Chemin du Canal du Moulin d'Algues, M\u00e9diath\u00e8que, Quartier du Stade", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.987677, 44.05191], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "\u0152uvrer dans le domaine de la protection des chats errants et abandonn\u00e9s sur la commune d'anduze, les st\u00e9riliser, les nourrir, les soigner et les placer ; lutter contre leur abandon, contre la maltraitance de toute nature, d'informer et de faire de la pr\u00e9vention aupr\u00e8s du public afin d'am\u00e9liorer leurs conditions de vie dans la rue. Informations pratiques : - Salle Marcel Pagnol, rue P\u00e9lico- de 9h \u00e0 18h - Acc\u00e8s libre", "address_locality": "Anduze", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier, assocation \"un chat pour la vie\"", "postal_code": 30140, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue P\u00e9lico", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.546497, 44.09376], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vous sillonnerez le long des gorges de la Dourbie et du Tr\u00e9vezel pour \u00e9merger sur le Causse Noir. Diff\u00e9rentes visites, une randonn\u00e9e et une initiation \u00e0 la poterie rempliront ces deux journ\u00e9es dans la rencontre et le partage avec les habitants de l'Aigoual \u00a0Renseignements\u00a0 et inscriptions \u00e0 l'office de tourisme Mont Aigoual, t\u00e9l. +33 (0)4 67 82 64 67", "address_locality": "Valleraugue", "end_time": 0.0, "label": "Journ\u00e9es europ\u00e9ennes du patrimoine \u00e0 l'esp\u00e9rou", "postal_code": 30570, "start_time": 0.0, "street_address": "Col de la Serreyr\u00e8de, Maison de l'Aigoual, Temple", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.519092, 44.11909], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Balade au fil de l'eau randonn\u00e9e de 5km A/R le long du ruisseau de l'Auzigue, son histoire et ses activit\u00e9s anciennes. Samedi 15 - 9h au lavoir,place Etienne Brunel Gratuit Concert Classique Piano-voix Samedi 15 - 17h Chapelle Notre Dame du Saint S\u00e9pulcre Libre participation Exposition : l'Art du partage : des objets du petit patrimoine \u00e0 l'art contemporain\u00a0 (Herv\u00e9 Astier, Michel Balesi, Pierre Bobot, Pierre Henry, Andy Newman, John Townsend) Mairie de Cavillargues Samedi 15 de 14h \u00e0 18h et dimanche de 10h \u00e0 12h et de 14h \u00e0 18h Ch\u00e2teau de la Fare Visite guid\u00e9e de 14h -18 Samedi 15 et dimanche 16 Ch\u00e2teau Nicolay Visite guid\u00e9e de 14h \u00e0 18h Samedi 15 et dimanche 16 Eglise paroissiale Saint Pierre Visite libre de 15h \u00e0 18h Samedi 15 et dimanche 16 Chapelle Notre Dame du Saint S\u00e9pulcre\u00a0 Visite guid\u00e9e du site, exposition et d\u00e9monstration de fabrication \"les cr\u00e8ches de l'Arbousier\" Samedi de 14h \u00e0 16h et dimanche de 14h \u00e0 18h Messe en plein air suivi d'un repas tir\u00e9 du sac Chapelle Notre Dame du Saint S\u00e9pulcre 10h30 Informations : 04 66 82 95 05", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Journ\u00e9es du patrimoine \u00e0 cavillargues", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.382126, 44.13067], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Visite et partage de connaissances \u00e0 l\u2019atelier de poterie TERRE D\u2019OC : cr\u00e9\u00e9 en 1998 par Christian Carel qui se fera un plaisir de faire des d\u00e9monstrations de tournage pour les visiteurs et d\u2019expliquer en d\u00e9tail les diff\u00e9rentes \u00e9tapes dans la cr\u00e9ation de ses pots, les techniques et son choix de mat\u00e9riaux naturels ainsi que les diff\u00e9rentes techniques r\u00e9gionales. Christian est un Lanu\u00e9jolais de souche avec des anc\u00eatres qui remontent au XVIIe si\u00e8cle. Il a une grande connaissance et fiert\u00e9 de son village et ses environs. Il est issu de l\u2019\u00e9cole de Saint-Quentin-la-Poterie pr\u00e8s d\u2019Uz\u00e8s. Le travail s\u2019y fait de mani\u00e8re traditionnelle avec une argile type \"fa\u00efence rouge\" qui est tourn\u00e9e et d\u00e9cor\u00e9e au pinceau et \u00e0 la pointe \u00e0 tracer. Les couleurs sont issues de mat\u00e9riaux naturels (oxydes m\u00e9talliques, sable, argile) et sont compos\u00e9es sur place par Christian. L\u2019\u00e9mail est un \u00e9mail transparent \"sans plomb\". Venez d\u00e9couvrir le charme de cet atelier sous sa vo\u00fbte en pierre et partager la passion du potier.D\u00e9monstration de tournage et \u00e0 partir de 14h30 les visiteurs peuvent essayer le tournage eux-m\u00eames (places limit\u00e9es, sur r\u00e9servation au +33 (0)6 12 62 1482).Gratuit. Inscription recommand\u00e9e \u00e0 l'office de tourisme Mont Aigoual Causses C\u00e9vennes", "address_locality": ["Lanu\u00e9jols", "Valleraugue"], "end_time": 0.0, "label": "Journ\u00e9es europ\u00e9ennes du patrimoine \u00e0 lanu\u00e9jols", "postal_code": 30570, "start_time": 0.0, "street_address": "Atelier de poterie Terre d'Oc, Col de la Serreyr\u00e8de, Maison de l'Aigoual", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.599209, 43.87492], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "La commune vous donne rendez-vous \u00e0 la salle B\u00e9jart \u00e0 19h pour le lancement du T\u00e9l\u00e9thon 2018 et d\u00e9voilera ainsi son parrain. Un ap\u00e9ritif sera propos\u00e9 ainsi que la pr\u00e9sentation de l'agenda des \u00e9v\u00e9nements au profit du T\u00e9l\u00e9thon.", "address_locality": "Montfrin", "end_time": 0.0, "label": "Lancement du t\u00e9l\u00e9thon", "postal_code": 30490, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle B\u00e9jart", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.600668, 43.97057], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "10h-18h. Avec en parall\u00e8le la journ\u00e9e \"Sport pour tous\". Au programme : Des stands d'information, des d\u00e9monstrations sportives et artistiques, des animations et pour les gourmands la possibilit\u00e9 de restauration et buvette sur place. Gratuit.", "address_locality": "Av\u00e8ze", "end_time": 0.0, "label": "Forum des associations", "postal_code": 30120, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle des f\u00eates", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.988618, 44.07985], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Approche, d\u00e9couverte et sensibilisation du public (enfants et adultes). Faire prendre conscience de la richesse, la beaut\u00e9 et la diversit\u00e9 de la faune qui nous entoure, l'importance de leur pr\u00e9sence dans l'\u00e9cosyst\u00e8me. Effacer les fausses croyances et pr\u00e9jug\u00e9s \u00e0 l'encontre de certains d'entre eux.Animation propos\u00e9e par la Cicind\u00e8le.", "address_locality": "G\u00e9n\u00e9rargues", "end_time": 0.0, "label": "Atelier biodiversit\u00e9 animale \u00e0 la bambouseraie", "postal_code": 30140, "start_time": 0.0, "street_address": "552 Montsauve", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [4.579549, 44.04046], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Le village de Pouzilhac organise son vide grenier d'automne. L'occasion de faire du tri dans votre cave et faire des heureux!", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [3.642207, 44.08102], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "10 \u00e8me manifestation nationale de sensibilisation \u00e0 la pollution lumineuse. Rallumez les \u00e9toiles ! Le Jour de la Nuit est une op\u00e9ration de sensibilisation \u00e0 la pollution lumineuse, \u00e0 la protection de la biodiversit\u00e9 nocturne et du ciel \u00e9toil\u00e9. Au programme : balades nocturnes ; observations des \u00e9toiles ; sorties nature et extinctions des lumi\u00e8res. Retrouvez les animations de votre commune sur http://www.jourdelanuit.frProgramme :16h00 \u00a0: Atelier avec Dominique Villiers, fondeur.- R\u00e9alisation de moulages pour fabrication d'objets en bronze. Participation gratuite, \u00e0 partir de 7 ans, de 4 \u00e0 6 personnes,\u00a0 inscription obligatoire. 17h30 : \"Rejoindre le papillon\" : spectacle pour tous, dur\u00e9e 45 minutes, participation libre\u00a0 19h05 (heure officielle de la tomb\u00e9e de la nuit) : Concours de soupes\u00a0 20h00 ; repas partag\u00e9 \u00e0 la lumi\u00e8re des bougies : apportez vos sp\u00e9cialit\u00e9s \u00e0 partager et \u00e9changer, \u00e0 boire et n'oubliez pas vos verres et couverts ! 21h00 : coulage en bronze \u00e0 partir des moules r\u00e9alis\u00e9s l'apr\u00e8s-midi 21h30 : balade nocturne dans le village Informations et inscriptions \u00e0 l'Office de tourisme : 04 67 64 82 15", "address_locality": "Valleraugue", "end_time": 0.0, "label": "Le jour de la nuit 10 \u00e8me \u00e9dition", "postal_code": 30570, "start_time": 0.0, "street_address": "7 Quartier des Hortes", "url": "http://valleraugue.fr/", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.71214813, 48.1304939], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Brocante vide greniers", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1540098000000.0, "valid_through": 1540137600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.5263274, 47.3392135], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "brocante est organis\u00e9e sur le port de 10h/18h par R\u00e9tropolis XX\u00e8me", "address_locality": "Suc\u00e9-sur-Erdre", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": 44240, "start_time": 0.0, "street_address": "Quai de Bliesransbach", "url": "", "valid_from": 1537084800000.0, "valid_through": 1537113600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.46269, 47.40948], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide Grenier de 9h \u00e0 18h\nInscriptions : 02.40.42.64.16", "address_locality": "Mesquer", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers au camping le beaupr\u00e9", "postal_code": 44420, "start_time": 0.0, "street_address": "Camping le Beaupr\u00e9", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.7435861, 47.921039], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vente des v\u00eatement : samedi 15h-17h30 et dimanche 9h30-11h30. D\u00e9p\u00f4t de v\u00eatements r\u00e9cents, propres et en bon \u00e9tat", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux v\u00eatements automne-hiver", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.43298, 47.27851], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9 par le Satori Dojo. Renseignements et inscriptions au 06 78 52 53 48.", "address_locality": "Le Pouliguen", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers par le satori dojo", "postal_code": 44510, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle Andr\u00e9 Ravache", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.1275329, 48.182818], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9 par le Comit\u00e9 de Promotion du Pays de Sill\u00e9", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.4907534, 48.0599844], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux livres - vinyls - cd", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1537689600000.0, "valid_through": 1537714800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.8129101, 48.4106009], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Braderie, vide grenier organis\u00e9 par le CAP du Pays Gorronnais", "address_locality": "Gorron", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier-braderie - gorron", "postal_code": 53120, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre Ville", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.8928379, 47.617379], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bourse aux v\u00eatements et aux jouets \u00e0 la salle du Rocher de Chaz\u00e9-sur-Argos, le 30 septembre 2018.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux v\u00eatements et aux jouets - chaz\u00e9-sur-argos", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.8331028, 48.2987176], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Animations tout au long de la journ\u00e9e, concours photo, maquillage, atelier enfant, ballade \u00e0 poney. Vente, achat, troc de plantes et produit de la nature. Buvette, restauration, bar \u00e0 soupe...", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide jardin", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1540717200000.0, "valid_through": 1540742400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.0962772, 47.538962], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide grenier pu\u00e9riculture, b\u00e9b\u00e9, enfant \u00e0 Baug\u00e9", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier pu\u00e9riculture, b\u00e9b\u00e9, enfant \u00e0 baug\u00e9", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1540105200000.0, "valid_through": 1540137600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.93653, 47.12223], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9 par l'OGEC Ste Victoire La Sicaudais.", "address_locality": "Chaumes-en-Retz", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets et puericulture", "postal_code": 44320, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle des Genets", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.47827699, 48.00097], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide greniers", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.3362778, 47.1426623], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Pour bien pr\u00e9parer la Rentr\u00e9e, quoi de mieux qu'un vide-grenier ?", "address_locality": "Le Pallet", "end_time": 0.0, "label": "Les puces d'ab\u00e9lard au pallet", "postal_code": 44330, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle Polyvalente", "url": "", "valid_from": 1537079400000.0, "valid_through": 1537110000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.6630664, 47.3551805], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Passez un agr\u00e9able moment en famille au vide-greniers de Rochefort !", "address_locality": "Rochefort-sur-Loire", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers (sp\u00e9ciale pu\u00e9riculture)", "postal_code": 49190, "start_time": 0.0, "street_address": "Route de Chalonnes", "url": "", "valid_from": 1543129200000.0, "valid_through": 1543161600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.0525069, 47.9384159], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bric \u00e0 brac", "address_locality": "Maign\u00e9", "end_time": 0.0, "label": "Bric a brac", "postal_code": 72210, "start_time": 0.0, "street_address": "Dans les rues", "url": "", "valid_from": 1537077600000.0, "valid_through": 1537135199000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.74487299, 47.8563959], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9 par l'Association Cour de R\u00e9cr\u00e9 (Parents d'\u00e9l\u00e8ves). Restauration sur place. Buvette, promenade en cal\u00e8che", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1537682400000.0, "valid_through": 1537718400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.53607443, 48.0403117], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets et pu\u00e9riculture", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.7760189, 48.0975901], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9 par le club de foot", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1540702800000.0, "valid_through": 1540749600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.706489, 48.170933], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide greniers, brocante", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1538884800000.0, "valid_through": 1538928000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.64879799, 48.090293], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Bric \u00e0 brac", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.13678, 47.11701], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide grenier organis\u00e9 par l'association \"le Godillot Pornicais\".", "address_locality": "Pornic", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 44210, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle Polyvalente de Ste Marie sur Mer", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.0857779, 47.8266904], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Sandwichs et boissons sur place.", "address_locality": "C\u00e9rans-Foulletourte", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux v\u00eatements, jouets et puericulture", "postal_code": 72330, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue du Mar\u00e9chal Lecle", "url": "", "valid_from": 1538294400000.0, "valid_through": 1538319600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.7317665, 47.2780959], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-greniers organis\u00e9 par la structure m\u00e9dico-sociale de la Rogerie", "address_locality": "Chemill\u00e9-en-Anjou", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers", "postal_code": 49120, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue de la Rogerie", "url": "", "valid_from": 1536991200000.0, "valid_through": 1537027200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.732674, 48.173238], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide grenier avec restauration et animations", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1537081200000.0, "valid_through": 1537113600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.45719891, 48.1092111], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux vetements puericulture", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.105695, 47.53624], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide grenier \u00e0 Baug\u00e9", "address_locality": "Baug\u00e9-en-Anjou", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier anim'age a bauge", "postal_code": 49150, "start_time": 0.0, "street_address": "h\u00f4pital du baugeois vall\u00e9e", "url": "", "valid_from": 1538285400000.0, "valid_through": 1538344799000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.70186765, 47.9366238], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "1.50\u20ac le m\u00e8tre", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1542529800000.0, "valid_through": 1542558600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.89582, 47.05717], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Brocante, vide-greniers", "address_locality": "Cholet", "end_time": 0.0, "label": "Fouille qui veut", "postal_code": 49300, "start_time": 0.0, "street_address": "Parc des Expositions de la Meilleraie", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.03312, 47.07879], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bourse aux jouets organis\u00e9e par la F\u00e9d\u00e9ration des Associations pour le T\u00e9l\u00e9thon:\nContact: Mme DEROBERT\n02 40 64 68 74 / 06 64 24 64 77\nakderobert@orange.fr", "address_locality": "La Bernerie-en-Retz", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets", "postal_code": 44760, "start_time": 0.0, "street_address": "SALLE DES F\u00caTES", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.1359, 47.11661], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-grenier organis\u00e9 par la Fr\u00e9gate.", "address_locality": "Pornic", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 44210, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle Polyvalente", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.64792164, 48.1839096], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide-garages", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.3821718, 48.0286947], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vente de jouets d\u2019occasion", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1543150800000.0, "valid_through": 1543165200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.38888, 47.56058], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "De 8h \u00e0 18h. Organis\u00e9 par l\u2019association de Parents d\u2019El\u00e8ves se d\u00e9roulera dans les rues du bourg de Corz\u00e9. Buvette et restauration sur place. Inscription aupr\u00e8s de l\u2019association de Parents d\u2019El\u00e8ves.\nLes bulletins d\u2019inscription sont t\u00e9l\u00e9chargeables sur le site internet de la commune de Corz\u00e9  www.corze.fr", "address_locality": "Corz\u00e9", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers \u00e0 corz\u00e9", "postal_code": 49140, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue du vieux bourg", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.0976406, 47.8713925], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "FOIRE ET BRIC \u00c0 BRAC", "address_locality": "Noyen-sur-Sarthe", "end_time": 0.0, "label": "Foire et bric \u00e0 brac", "postal_code": 72430, "start_time": 0.0, "street_address": "Centre bourg", "url": "", "valid_from": 1537675200000.0, "valid_through": 1537722000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.172892, 47.740194], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide grenier annuel au Parc de Tress\u00e9, le 23 septembre 2018.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier - pouanc\u00e9", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1537682400000.0, "valid_through": 1537714800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.49357199, 48.060283], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Bourse aux jouets \u2013 jeux \u2013 cycles - livres", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.13628, 47.11658], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-grenier organis\u00e9 par l'association Equilib Retz.", "address_locality": "Pornic", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 44210, "start_time": 0.0, "street_address": "Salle polyvalente de Ste Marie sur Mer", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.3694, 47.35499], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide bouquins \nSalle Saint Joseph \u00e0 la Madeleine\n\nInscriptions \u00e0 partir du 24 ao\u00fbt 2018 :\nmillefeuillesetpetitlu@yahoo.fr\n06 11 09 03 02", "address_locality": "Gu\u00e9rande", "end_time": 0.0, "label": "Vide bouquins", "postal_code": 44350, "start_time": 0.0, "street_address": "La Madeleine", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.7260102, 47.2198857], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Journ\u00e9e exceptionnelle \u00e0 la m\u00e9diath\u00e8que de Chemill\u00e9", "address_locality": "Chemill\u00e9-en-Anjou", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier musical", "postal_code": 49120, "start_time": 0.0, "street_address": "5 rue du Petit Bourg", "url": "", "valid_from": 1543741200000.0, "valid_through": 1543770000000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.03614, 47.08138], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Avenir Tennis Bernerie, 06 60 96 49 48. lerouxgerard@free.fr", "address_locality": "La Bernerie-en-Retz", "end_time": 0.0, "label": "Vide greniers", "postal_code": 44760, "start_time": 0.0, "street_address": "Square Thibaud", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.13579, 47.11654], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-grenier organis\u00e9 par Deu'Deuch du Pays de Retz.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.6585301, 48.2620467], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Fl\u00e2ner, chiner...", "address_locality": "Contest", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": 53100, "start_time": 0.0, "street_address": "Rue des Myrettes", "url": "", "valid_from": 1537070400000.0, "valid_through": 1537113600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.6110406, 48.2973639], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Organis\u00e9e par L\u2019Etoile Cycliste Mayennaisee en partenariat avec Les Toussamis.\nD\u00e9p\u00f4t des v\u00e9los d\u00e8s le samedi. Vente le dimanche.\nAnimations diverses : rassemblement de voitures anciennes, vide-grenier, vide-garage pi\u00e8ces autos-motos.\nRestauration sur place.", "address_locality": "Mayenne", "end_time": 0.0, "label": "Bourse occasion du cycle", "postal_code": 53100, "start_time": 0.0, "street_address": "Boulevard Volney", "url": "", "valid_from": 1538892000000.0, "valid_through": 1538924400000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.292181, 48.0747829], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Bric \u00e0 brac", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-1.1291851, 47.7152216], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-grenier organis\u00e9 sur les bords de la Verz\u00e9e, \u00e0 Armaill\u00e9, le 16 septembre.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier - armaill\u00e9", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.79573884, 48.1368437], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "AVEC FABRICATION DE BOUDIN A L ANCIENNE", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Brocante - vide grenier", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1538281800000.0, "valid_through": 1538323200000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.5540804, 48.2929663], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Fl\u00e2ner, chiner...", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1537074000000.0, "valid_through": 1537113600000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.47823067, 48.0085727], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide-armoires", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.34088, 47.26616], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "de 8h \u00e0 18h\nRestauration sur place\n15\u20ac l'emplacement 3m x 2m", "address_locality": "Pornichet", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": 44380, "start_time": 0.0, "street_address": "avenue du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.78378584, 47.9185214], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "80/100 exposants. R\u00e9serv\u00e9 aux particuliers. Buvette et restauration. Emplacement 1\u20ac50 le ml  ou forfait 6\u20ac les 5ml", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1538281800000.0, "valid_through": 1538326800000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.736259, 48.059243], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Brocante d'automne", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.791107, 48.139975], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Brocante", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 1538892000000.0, "valid_through": 1538949599000.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.9976336, 47.7117236], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-grenier organis\u00e9 le 16 septembre \u00e0 Bel-Air de Combr\u00e9e.", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide-grenier - combr\u00e9e", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.47289, 47.34285], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Renseignements 06 98 44 38 60", "address_locality": "La Turballe", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers par kerkaba", "postal_code": 44420, "start_time": 0.0, "street_address": "Manoir de Br\u00e9het", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.08626, 47.44183], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Emplacements 5m x 4m : 12\u20ac. 3\u20ac le m\u00e8tre suppl\u00e9mentaire\n\nContact et r\u00e9servation : Pontch\u00e2teau Handball\n\n\n\tTel : 06 23 67 75 47\n\tMail : videgrenierpchb@gmail.com\n\tSite :http://www.pontchateau-handball.fr", "address_locality": "Pontch\u00e2teau", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier pont-ch\u00e2teau handball", "postal_code": 44160, "start_time": 0.0, "street_address": "Co\u00ebt Roz", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.047005, 47.494848], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide-greniers au Gu\u00e9deniau", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier \u00e0 le gu\u00e9deniau", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.36128126, 48.1457929], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vente de jouets et objets de pu\u00e9riculture d'occasion.\nOrganis\u00e9e par l'APE de Beaufay", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux jouets", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [0.493572, 48.060283], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Bourse aux v\u00eatements", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-0.0973721, 47.8716076], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "bric \u00e0 brac", "address_locality": "Noyen-sur-Sarthe", "end_time": 0.0, "label": "Bric \u00e0 brac", "postal_code": 72430, "start_time": 0.0, "street_address": "21 rue pasteur", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.13574, 47.11655], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "CONTACT : \nLa Lune \u00e0 l'envers\nT\u00e9l. : 02 40 21 38 84 ou 06 35 92 23 37\nhugues.fonteneau@wanadoo.fr", "address_locality": "", "end_time": 0.0, "label": "Vide grenier", "postal_code": "", "start_time": 0.0, "street_address": "", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}, {"geometry": {"coordinates": [-2.39634, 47.28999], "type": "Point"}, "properties": {"abstract": "Vide greniers sur la place des salines ouvert \u00e0 tous.\nInscriptions \u00e0 : teampetanquebaulois@sfr.fr ou au 06 35 12 54 00", "address_locality": "La Baule-Escoublac", "end_time": 0.0, "label": "Vide-greniers", "postal_code": 44500, "start_time": 0.0, "street_address": "Place des salines", "url": "", "valid_from": 0.0, "valid_through": 0.0}, "type": "Feature"}], "type": "FeatureCollection"}
